<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>秋色部落</title>
    <link>https://qiu.se/</link>
    <description>Recent content on 秋色部落</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hi@qiu.se (Sean)</managingEditor>
    <webMaster>hi@qiu.se (Sean)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 05:21:20 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://qiu.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://qiu.se/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Hi~
我是 Sean Leung
我在这写日志&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你想要一个什么样的大脑</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240326/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 05:21:20 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240326/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月26日　星期二　21～26℃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天起，我就穿上了短袖，睡觉时也不用盖被子了。体感舒适。春暖花开的日子，确实让人舒心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为药物导致的大脑创伤，我一度脑雾，讲话不利索，总忘词，甚至常常脸盲……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道中学时代，记忆力是我引以为傲的。我一直觉得自己的表达能力属于中上水平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我明显感觉到阅读和语言都有些障碍。对大脑伤害最大的是药物，其次是睡眠紊乱和障碍。健身的朋友都知道，运动后对肌肉造成细微拉伤，只有充足的营养和睡眠，才能修复身体，继而变得更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑跟肌肉也差不多。假如总是消耗脑神经，还嗑药，还不给它足够的营养和睡眠，那么积累的毒素越来愈多，不发神经才怪呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现问题，分析问题，最重要的还是解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然大脑和肌肉差不多，那么是否可以用训练肌肉的方法来康复大脑呢？答案是肯定的。咱们长年累月研究数学，就会得到一个数学大脑；孜孜不倦写作，就会得到一个作家大脑；总是刷抖音看小视频，就会得到一个追求短暂刺激难以沉着的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我想找回聪明的大脑，起码能够享受阅读，表达流畅的健康的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了瑜伽健身，写日记是我的治愈方法之一。大脑混乱的人，是谈不上优秀，难有作为的。因此需要梳理，恢复条理性和逻辑性。字，你得一个一个地写；事，你得慢慢说。当自己为了表达清楚，不得不想明白；为了让别人明白，更得精通事件的来龙去脉，利弊分析，论点论证，总结归纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了。写日记很简单，就当成流水账来写就可以了。今天发生了什么事，我做了什么，我看见、听见什么，我想了什么，别人说了什么，什么表情和态度……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想知道自己的思维和认知水平，不要放马后炮，要预言。针对某件事或者形势，预测未来的发展和结果，不要只凭直觉，要有根据和推理判断的方法。当然，暂时没有也没关系。只要去预测就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预测得多了，就有了数据。有多少是对的，有哪些是错的。自己擅长哪方面的分析和预测，哪些方面根本就一窍不通，世界根本不理会你的想法和判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上属于个人观点和想法，没有文献根据。写出来，就当和自己聊天，水一篇博客吧。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>最好的身体锻炼方法</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240313/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:36:53 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240313/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月13日　星期三　阴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候会沉迷工作。
比如昨晚为了修改一段 CSS 代码，就搞到凌晨三点才上床睡觉。
偶尔通宵达旦，问题不大，但长期的话，身心都会出问题。
有人说，白天要工作，晚上要照顾家庭，哪有时间锻炼身体啊，上班、做家务累死累活，难道不算运动吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题问得好，算运动也不算。
具体要看上什么班，是否平衡。
不平衡的班，如长期加班熬夜的程序员，日日夜夜对着发光的屏幕，坐在板凳上一动不动，就像囚犯遭受酷刑，就算大脑再“运动”，也无法弥补身体缺乏的“运动”啊。这样上班肯定会导致亚健康甚至职业病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我要分享一个实用的「见缝插针」式锻炼的好方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，就是去「洗手间时，顺便运动一下」。If you go to the bathroom, get some exercise. 套用 If…then 预设场景和行动，减少内耗，增加效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人惊呼，运动这么高大上的事，竟然跟上厕所联系在一起，这么变态！真的变态吗？上厕所的目的是什么呢？为了「排毒」。上厕所这种事，不由人的主观意志所决定。身体为了维持平衡，会定时提醒你，该小便了，该大便了。你置之不理的话，就会非常痛苦，再不理，就会出现非常难看的场面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，去洗手间这件事具有强制性、规律性，无需任何身外之物的通知和提醒。去洗手间的目的是排毒，为了身体的健康，这和锻炼身体的目的完全一致。二者结合起来，有何不可？何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个具有操作性的例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在门框安装一个简易的引体向上器，每次去洗手间后，顺便拉上几个。就我来说，通常是拉10个引体，这一天得上好几次厕所，进出门口好多次吧。这样算下来，一次做一分钟的引体向上，一整天下来，轻轻松松就能积累几十甚至上百个引体向上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「引体向上」是最好的健身动作之一，只要运用我方法，「去洗手间时，顺便拉几个引体」，绝对能够保证体态的良好，预防探颈、富贵包、驼背等常见病态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天就分享到这里。我要去洗一下手（拉几个引体）了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>狗道理</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240307/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:51:08 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240307/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月7日　星期四　阴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十来度的气温，里面一件T恤，外面一件运动单衣，室内体感良好，室外微凉；开个小电动出门，风儿一吹，刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有太阳，十来度的天气是很舒适的。毕竟视野更好，风景更明亮。再宅的人也想到户外沐浴一下阳光吧，身体的感官愉悦是骗不了自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠紊乱导致我黑白颠倒，已经很久了。久得连我都想放弃自然痊愈，想去医院求些特效药，哪怕明知是药三分毒，吃了立马傻三分，迟钝四五分，记忆力减个大半……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说久病成医，但无奈巧妇难为无米之炊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀念正常上班，下班去健身房，周末去徒步爬山，经常组织美女户外瑜伽的美好日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错。「健康快乐」就是最牛X的抗抑郁武器。吃得好，睡得好，练得好，有大自然的风光，有美女环绕，“抑郁”这条黑狗还不立马变成讨人开心的“二哈”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康快乐，本是很简单的事情。不要以为人类比狗高明多少，还不是逃不掉“巴甫洛夫”的条件反射？狗狗怎么快乐，人就能怎样快乐。比如自由奔跑，自由探索世界，吃好吃的东西，交好看的朋友。(⊙﹏⊙)　原谅我如此之“狗”，反正话糙理不糙，都是动物，咱别那么虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，『自由』这东西，连狗都知道好，为啥很多人连猪狗都不如？恐怕不是被洗脑变蠢了，而是因为利益变坏了。你们不自由、不富强，他们才能更自由，更有钱啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟萌，爱情当然好，金钱却更好，若为自由故，雨露均沾，最好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝国家繁荣昌盛，祝你健康快乐。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独地活在热闹中</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240305/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 09:54:32 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240305/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月4日　星期一　回南天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起床的时候，看到手机有两个未接电话，是阿公打的，估计有什么事吧。可是头好晕，这个时候还不想出门，于是趁着想修改BUG的念头，打开了电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我缓过来再去看望阿公的时候，门外空地上搭起了一个蓝色的帐篷，阿公坐在里边，阿婆正在费力地帮他穿上裤子。原来是帮阿公洗澡了。前段时间天气寒冷，阿公也不知道多少天没能洗澡了。应该是趁着今天回暖，打电话让我帮忙把瘫痪的阿公挪出来洗澡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿婆93岁了，背越来越驼，腿脚越来越不好了。可想而知，帮阿公洗澡这个工程多费力多艰难。否则，他们不会用失望的眼神看着我，阿婆还说了很多气话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想解释自己晚上睡不着白天醒不来，这些日子，我都只在傍晚的时候去看望他们。而阿公给我打电话的时候，我还在睡觉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿婆还是生气，说才不管我睡不睡得着呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言外之意，跟他们相比，我只是无病呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有义务也没有能力理解我，而我却有责任也有能力去帮助他们，只是时间对不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人觉得心寒，而我为前途担忧。他们的高光时刻已经过去，而我的还没有开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，无论年纪多少，每个人都是孤岛，每个人都在眺望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就这样孤独地活在这个热闹的人世间。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>20240303</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240303/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 17:35:43 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240303/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月3日　星期天　阴有小雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多天前创建的部落格，用的是国内的主机，备了案，至今还是空空如也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想当初，因为冲动，买了阿里云99元一年的主机，顺便备了案，打算做个人简历网站，放点自己的工作经历，技能啥的。心想工作的东西，不能随便，要放就得是能够体现自己能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果呢，一百多天过去了，连简历模板都没有搞出来。对自己很失望啊！难道我就如此堕落，不想工作了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浑浑噩噩，就这样随随便便过完这一生吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心是不甘的。总有一个声音响起，我不能一事无成，我一定要做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做什么呢？以前想过做公益，心理咨询师，瑜伽师，健身教练，自媒体，各种自由职业，甚至想过当农民，种果，种花，养猫、养狗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，却竹篮打水一场空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年，一直在跟抑郁、睡眠紊乱作斗争。外人晓不得，唯有写点日记，宣泄，自我鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想和别人一样，有个家。有爱人，有孩子，会热闹些，不致于一个人，落寞。有家庭有孩子，就有希望和责任，按要强的性格，我是不可能认输的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻居兄弟说，自从有了孩子，他感觉更加坚韧，以前容易退缩的现在拼命上，遇到任何困难都不能倒下。因为他爱孩子，是小家的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性格决定命运吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前有机会，总想着自己能够变得更好，屡屡错失；现在落魄了，无法要求什么，却也做不到违心将就。深知陷入泥沼的人，别去攀附谁，会遭人嫌。赶紧爬出来，洗干净，别被坏人落井下石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们走出困境，走上正轨，坚定决心，充满希望和干劲的时候，同伴和伴侣自然会出现的。「莫道前路无知己，一片冰心在玉壶。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得意时，我们高估未来；失意时，我们低估现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居安要思危，逆境要改变；这是一个重生的机会，是变得更强，还是寻找新生。由你的内心和理智决定，保持警惕和行动不会错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「先行动，再计划」，这是迷茫和抑郁之人的智慧导语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是砧板上待宰的肉鸡，我们是活生生的人。是人，就要灵活起来，充满生命力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给自己再说一遍「立马行动」，生命不息，加油不止。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Discuz UCenter 无法登陆</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240220/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 21:10:20 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240220/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UCenter 无法登陆 提示验证码错误 登陆后闪退 一直跳出登录框&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Discuz!X3.5 IP 获取方式默认不相信代理 IP，当你的网站使用 CDN 时，就会导致默认获取到的都是 CDN 的 IP，而 UCenter 后台登录会验证 IP，IP 一直变动就导致登录失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方法步骤：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开 uc_server/data/config.inc.php&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到下列代码（没有的话补上）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 1);&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER&#39;, &#39;header&#39;);&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;HTTP_X_FORWARDED_FOR&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 1);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改为&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 0);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;HTTP_X_FORWARDED_FOR&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改为&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;你的 CDN 传递真实 IP 的参数&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你的 CDN 传递真实 IP 的参数&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这步参数，不知道怎么填。果断放弃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接在 cloudflare 停用 小橙云 就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道是CDN导致的IP检测问题，就用不着到处找资料了。发现网上大部分的资料都没用，太陈旧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后 Discuz 相关的，还是先去官方社区搜索一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月20日&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>有啥用，能吃吗？</title>
      <link>https://qiu.se/post/2024021902/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:43:18 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/2024021902/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;伯父说，我种的花啥玩意儿？没有任何经济价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，这花都是网上用钱买来的，怎么没有经济价值？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯父指着他种在屋旁的荔枝树说，我种两棵果树，既能遮荫，又有水果吃，你的花能吃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，种花是用来看的，是美化环境的；很多东西不能吃，但也要花时间花钱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你来我往三两回，谁也不服谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实吧，我也喜欢种果树，也喜欢吃水果，但跟养花有冲突吗？没有吧。况且，我也没有劝伯父去种花养宠物，提高审美情趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也明白他们的意思，就是借我养花休闲而不是去辛苦工作这事儿数落我。想让我羞愧，知耻而后勇，抛弃一切业余喜好，做一个只会赚钱的人；就像以前学生时代，长辈们都是语重心长地说，你只要好好读书就可以了，其他啥都不用想都不用干。呵呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的逻辑也是一样，你只要好好赚钱就可以了，什么养狗养猫的，能挣钱吗？能吃吗？不能就是懒，不务正业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉~都是贫穷惹的祸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你是富人，有一个漂亮的花园，他们肯定热脸相迎，恭维你懂艺术爱美，种花养草是在享受生活；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你是“官人”，无论说什么做什么，都有人巴结你给你捧场，你永远都是对的。穷人？反之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，没必要愤世嫉俗。首先要自己开心，别在意别人说什么；假如太在意别人的眼光，那说明你很容易受环境影响，很容易受人制约，意思就是你很蠢很懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做的事，不需要外行人来评定价值。正如我想知道一个东西的价值，用手机淘宝、拼多多一扫就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要更自由，就必须内心更强大，钱包更充实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那赚够钱了吗？没有。否则这几年，我抑郁个啥呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我困难低落的时候，有谁帮助我支持我呢？又是谁冷嘲热讽，落井下石呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不可能一辈子顺风顺水。逆境时，能够将这个世界和人看得更清楚。你会看到更多人性的黑暗面，包括自己的。也正因如此，你才能学会应对逆境对付敌人，你才能更成熟更宽容，也更自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（最后补充一点，伯父年轻时有过很好的工作机会，但因为赌博负债，走上了完全不同的道路，简直云泥之别。伯父的智商和情商都算优秀的，对我也不错。上面的文章只是想到啥就说啥的延申，并没有批判伯父的意思。我也要更积极主动，多看好的做好的一面。哪怕长不成参天大树，也要做一株踩不死的倔强的野草，你强任你强，清风过山岗，我自逍遥。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月19日&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>珍惜的最好方式是物尽其用</title>
      <link>https://qiu.se/post/2024021901/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:42:12 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/2024021901/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年2月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尴尬了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没想到真有人访问 qiu.se ，并且留言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让林林同学失望了，抱歉呢。同时，也感谢他的提醒。让我意识到，既然公布了博客网址，就应该好好运营，不要变来变去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸人可能有点“敝帚自珍”的心理，好东西总想留着，舍不得用。然而，新鲜水果放不了几天就会腐烂；iPhone15不久就会被淘汰；最珍贵的礼物藏久了，也会被忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道最好的「珍惜」不是经常使用、观摩和维护吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到自己的问题。嘴上总是说 qiu.se 是我最喜欢的域名，你看，续费那么贵，我也坚持养了十几年，哪怕续费17年的姓名域名都放弃了，也从未想过抛弃 qiu.se ，这不是不离不弃、爱得深沉的体现吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还真不是。变来变去，是不稳定的心态，没有积累就没有价值，没有价值何来意义？又谈何喜欢呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是人，我们不是都希望和喜欢的人在一起么？因为相互喜欢，在一起就感觉开心；因为喜欢一件物品，就应该让它最大限度发挥作用，常用常新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢充满生命力的年轻人！&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>https://qiu.se/archives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/archives/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
