<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>秋色部落</title>
    <link>https://qiu.se/</link>
    <description>Recent content on 秋色部落</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>hi@qiu.se (Sean)</managingEditor>
    <webMaster>hi@qiu.se (Sean)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 05:21:20 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://qiu.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://qiu.se/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Hi~
我是 Sean Leung
我在这写日志&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你想要一个什么样的大脑</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240326/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 05:21:20 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240326/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月26日　星期二　21～26℃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天起，我就穿上了短袖，睡觉时也不用盖被子了。体感舒适。春暖花开的日子，确实让人舒心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为药物导致的大脑创伤，我一度脑雾，讲话不利索，总忘词，甚至常常脸盲……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道中学时代，记忆力是我引以为傲的。我一直觉得自己的表达能力属于中上水平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我明显感觉到阅读和语言都有些障碍。对大脑伤害最大的是药物，其次是睡眠紊乱和障碍。健身的朋友都知道，运动后对肌肉造成细微拉伤，只有充足的营养和睡眠，才能修复身体，继而变得更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑跟肌肉也差不多。假如总是消耗脑神经，还嗑药，还不给它足够的营养和睡眠，那么积累的毒素越来愈多，不发神经才怪呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现问题，分析问题，最重要的还是解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然大脑和肌肉差不多，那么是否可以用训练肌肉的方法来康复大脑呢？答案是肯定的。咱们长年累月研究数学，就会得到一个数学大脑；孜孜不倦写作，就会得到一个作家大脑；总是刷抖音看小视频，就会得到一个追求短暂刺激难以沉着的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我想找回聪明的大脑，起码能够享受阅读，表达流畅的健康的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了瑜伽健身，写日记是我的治愈方法之一。大脑混乱的人，是谈不上优秀，难有作为的。因此需要梳理，恢复条理性和逻辑性。字，你得一个一个地写；事，你得慢慢说。当自己为了表达清楚，不得不想明白；为了让别人明白，更得精通事件的来龙去脉，利弊分析，论点论证，总结归纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了。写日记很简单，就当成流水账来写就可以了。今天发生了什么事，我做了什么，我看见、听见什么，我想了什么，别人说了什么，什么表情和态度……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想知道自己的思维和认知水平，不要放马后炮，要预言。针对某件事或者形势，预测未来的发展和结果，不要只凭直觉，要有根据和推理判断的方法。当然，暂时没有也没关系。只要去预测就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预测得多了，就有了数据。有多少是对的，有哪些是错的。自己擅长哪方面的分析和预测，哪些方面根本就一窍不通，世界根本不理会你的想法和判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上属于个人观点和想法，没有文献根据。写出来，就当和自己聊天，水一篇博客吧。&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>最好的身体锻炼方法</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240313/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:36:53 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240313/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月13日　星期三　阴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候会沉迷工作。
比如昨晚为了修改一段 CSS 代码，就搞到凌晨三点才上床睡觉。
偶尔通宵达旦，问题不大，但长期的话，身心都会出问题。
有人说，白天要工作，晚上要照顾家庭，哪有时间锻炼身体啊，上班、做家务累死累活，难道不算运动吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题问得好，算运动也不算。
具体要看上什么班，是否平衡。
不平衡的班，如长期加班熬夜的程序员，日日夜夜对着发光的屏幕，坐在板凳上一动不动，就像囚犯遭受酷刑，就算大脑再“运动”，也无法弥补身体缺乏的“运动”啊。这样上班肯定会导致亚健康甚至职业病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我要分享一个实用的「见缝插针」式锻炼的好方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，就是去「洗手间时，顺便运动一下」。If you go to the bathroom, get some exercise. 套用 If…then 预设场景和行动，减少内耗，增加效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人惊呼，运动这么高大上的事，竟然跟上厕所联系在一起，这么变态！真的变态吗？上厕所的目的是什么呢？为了「排毒」。上厕所这种事，不由人的主观意志所决定。身体为了维持平衡，会定时提醒你，该小便了，该大便了。你置之不理的话，就会非常痛苦，再不理，就会出现非常难看的场面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，去洗手间这件事具有强制性、规律性，无需任何身外之物的通知和提醒。去洗手间的目的是排毒，为了身体的健康，这和锻炼身体的目的完全一致。二者结合起来，有何不可？何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个具有操作性的例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在门框安装一个简易的引体向上器，每次去洗手间后，顺便拉上几个。就我来说，通常是拉10个引体，这一天得上好几次厕所，进出门口好多次吧。这样算下来，一次做一分钟的引体向上，一整天下来，轻轻松松就能积累几十甚至上百个引体向上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「引体向上」是最好的健身动作之一，只要运用我方法，「去洗手间时，顺便拉几个引体」，绝对能够保证体态的良好，预防探颈、富贵包、驼背等常见病态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天就分享到这里。我要去洗一下手（拉几个引体）了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>狗道理</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240307/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:51:08 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240307/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月7日　星期四　阴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十来度的气温，里面一件T恤，外面一件运动单衣，室内体感良好，室外微凉；开个小电动出门，风儿一吹，刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有太阳，十来度的天气是很舒适的。毕竟视野更好，风景更明亮。再宅的人也想到户外沐浴一下阳光吧，身体的感官愉悦是骗不了自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠紊乱导致我黑白颠倒，已经很久了。久得连我都想放弃自然痊愈，想去医院求些特效药，哪怕明知是药三分毒，吃了立马傻三分，迟钝四五分，记忆力减个大半……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说久病成医，但无奈巧妇难为无米之炊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀念正常上班，下班去健身房，周末去徒步爬山，经常组织美女户外瑜伽的美好日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错。「健康快乐」就是最牛X的抗抑郁武器。吃得好，睡得好，练得好，有大自然的风光，有美女环绕，“抑郁”这条黑狗还不立马变成讨人开心的“二哈”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康快乐，本是很简单的事情。不要以为人类比狗高明多少，还不是逃不掉“巴甫洛夫”的条件反射？狗狗怎么快乐，人就能怎样快乐。比如自由奔跑，自由探索世界，吃好吃的东西，交好看的朋友。(⊙﹏⊙)　原谅我如此之“狗”，反正话糙理不糙，都是动物，咱别那么虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，『自由』这东西，连狗都知道好，为啥很多人连猪狗都不如？恐怕不是被洗脑变蠢了，而是因为利益变坏了。你们不自由、不富强，他们才能更自由，更有钱啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟萌，爱情当然好，金钱却更好，若为自由故，雨露均沾，最好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝国家繁荣昌盛，祝你健康快乐。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独地活在热闹中</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240305/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 09:54:32 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240305/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月4日　星期一　回南天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起床的时候，看到手机有两个未接电话，是阿公打的，估计有什么事吧。可是头好晕，这个时候还不想出门，于是趁着想修改BUG的念头，打开了电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我缓过来再去看望阿公的时候，门外空地上搭起了一个蓝色的帐篷，阿公坐在里边，阿婆正在费力地帮他穿上裤子。原来是帮阿公洗澡了。前段时间天气寒冷，阿公也不知道多少天没能洗澡了。应该是趁着今天回暖，打电话让我帮忙把瘫痪的阿公挪出来洗澡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿婆93岁了，背越来越驼，腿脚越来越不好了。可想而知，帮阿公洗澡这个工程多费力多艰难。否则，他们不会用失望的眼神看着我，阿婆还说了很多气话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想解释自己晚上睡不着白天醒不来，这些日子，我都只在傍晚的时候去看望他们。而阿公给我打电话的时候，我还在睡觉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿婆还是生气，说才不管我睡不睡得着呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言外之意，跟他们相比，我只是无病呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有义务也没有能力理解我，而我却有责任也有能力去帮助他们，只是时间对不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老人觉得心寒，而我为前途担忧。他们的高光时刻已经过去，而我的还没有开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，无论年纪多少，每个人都是孤岛，每个人都在眺望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就这样孤独地活在这个热闹的人世间。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>20240303</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240303/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 17:35:43 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240303/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年3月3日　星期天　阴有小雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多天前创建的部落格，用的是国内的主机，备了案，至今还是空空如也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想当初，因为冲动，买了阿里云99元一年的主机，顺便备了案，打算做个人简历网站，放点自己的工作经历，技能啥的。心想工作的东西，不能随便，要放就得是能够体现自己能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果呢，一百多天过去了，连简历模板都没有搞出来。对自己很失望啊！难道我就如此堕落，不想工作了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浑浑噩噩，就这样随随便便过完这一生吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心是不甘的。总有一个声音响起，我不能一事无成，我一定要做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做什么呢？以前想过做公益，心理咨询师，瑜伽师，健身教练，自媒体，各种自由职业，甚至想过当农民，种果，种花，养猫、养狗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，却竹篮打水一场空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年，一直在跟抑郁、睡眠紊乱作斗争。外人晓不得，唯有写点日记，宣泄，自我鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想和别人一样，有个家。有爱人，有孩子，会热闹些，不致于一个人，落寞。有家庭有孩子，就有希望和责任，按要强的性格，我是不可能认输的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻居兄弟说，自从有了孩子，他感觉更加坚韧，以前容易退缩的现在拼命上，遇到任何困难都不能倒下。因为他爱孩子，是小家的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性格决定命运吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前有机会，总想着自己能够变得更好，屡屡错失；现在落魄了，无法要求什么，却也做不到违心将就。深知陷入泥沼的人，别去攀附谁，会遭人嫌。赶紧爬出来，洗干净，别被坏人落井下石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们走出困境，走上正轨，坚定决心，充满希望和干劲的时候，同伴和伴侣自然会出现的。「莫道前路无知己，一片冰心在玉壶。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得意时，我们高估未来；失意时，我们低估现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居安要思危，逆境要改变；这是一个重生的机会，是变得更强，还是寻找新生。由你的内心和理智决定，保持警惕和行动不会错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「先行动，再计划」，这是迷茫和抑郁之人的智慧导语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是砧板上待宰的肉鸡，我们是活生生的人。是人，就要灵活起来，充满生命力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给自己再说一遍「立马行动」，生命不息，加油不止。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Discuz UCenter 无法登陆</title>
      <link>https://qiu.se/post/20240220/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 21:10:20 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20240220/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UCenter 无法登陆 提示验证码错误 登陆后闪退 一直跳出登录框&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Discuz!X3.5 IP 获取方式默认不相信代理 IP，当你的网站使用 CDN 时，就会导致默认获取到的都是 CDN 的 IP，而 UCenter 后台登录会验证 IP，IP 一直变动就导致登录失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方法步骤：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开 uc_server/data/config.inc.php&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到下列代码（没有的话补上）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 1);&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER&#39;, &#39;header&#39;);&lt;/code&gt;
&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;HTTP_X_FORWARDED_FOR&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 1);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改为&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_ONLYREMOTEADDR&#39;, 0);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;HTTP_X_FORWARDED_FOR&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改为&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;define(&#39;UC_IPGETTER_HEADER&#39;, serialize(array(&#39;header&#39; =&amp;gt; &#39;你的 CDN 传递真实 IP 的参数&#39;)));&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你的 CDN 传递真实 IP 的参数&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这步参数，不知道怎么填。果断放弃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接在 cloudflare 停用 小橙云 就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道是CDN导致的IP检测问题，就用不着到处找资料了。发现网上大部分的资料都没用，太陈旧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后 Discuz 相关的，还是先去官方社区搜索一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月20日&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>有啥用，能吃吗？</title>
      <link>https://qiu.se/post/2024021902/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:43:18 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/2024021902/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;伯父说，我种的花啥玩意儿？没有任何经济价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，这花都是网上用钱买来的，怎么没有经济价值？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯父指着他种在屋旁的荔枝树说，我种两棵果树，既能遮荫，又有水果吃，你的花能吃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，种花是用来看的，是美化环境的；很多东西不能吃，但也要花时间花钱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你来我往三两回，谁也不服谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实吧，我也喜欢种果树，也喜欢吃水果，但跟养花有冲突吗？没有吧。况且，我也没有劝伯父去种花养宠物，提高审美情趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也明白他们的意思，就是借我养花休闲而不是去辛苦工作这事儿数落我。想让我羞愧，知耻而后勇，抛弃一切业余喜好，做一个只会赚钱的人；就像以前学生时代，长辈们都是语重心长地说，你只要好好读书就可以了，其他啥都不用想都不用干。呵呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的逻辑也是一样，你只要好好赚钱就可以了，什么养狗养猫的，能挣钱吗？能吃吗？不能就是懒，不务正业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉~都是贫穷惹的祸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你是富人，有一个漂亮的花园，他们肯定热脸相迎，恭维你懂艺术爱美，种花养草是在享受生活；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你是“官人”，无论说什么做什么，都有人巴结你给你捧场，你永远都是对的。穷人？反之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，没必要愤世嫉俗。首先要自己开心，别在意别人说什么；假如太在意别人的眼光，那说明你很容易受环境影响，很容易受人制约，意思就是你很蠢很懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做的事，不需要外行人来评定价值。正如我想知道一个东西的价值，用手机淘宝、拼多多一扫就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要更自由，就必须内心更强大，钱包更充实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那赚够钱了吗？没有。否则这几年，我抑郁个啥呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我困难低落的时候，有谁帮助我支持我呢？又是谁冷嘲热讽，落井下石呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不可能一辈子顺风顺水。逆境时，能够将这个世界和人看得更清楚。你会看到更多人性的黑暗面，包括自己的。也正因如此，你才能学会应对逆境对付敌人，你才能更成熟更宽容，也更自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（最后补充一点，伯父年轻时有过很好的工作机会，但因为赌博负债，走上了完全不同的道路，简直云泥之别。伯父的智商和情商都算优秀的，对我也不错。上面的文章只是想到啥就说啥的延申，并没有批判伯父的意思。我也要更积极主动，多看好的做好的一面。哪怕长不成参天大树，也要做一株踩不死的倔强的野草，你强任你强，清风过山岗，我自逍遥。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月19日&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>珍惜的最好方式是物尽其用</title>
      <link>https://qiu.se/post/2024021901/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 23:42:12 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/2024021901/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2024年2月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尴尬了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没想到真有人访问 qiu.se ，并且留言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让林林同学失望了，抱歉呢。同时，也感谢他的提醒。让我意识到，既然公布了博客网址，就应该好好运营，不要变来变去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸人可能有点“敝帚自珍”的心理，好东西总想留着，舍不得用。然而，新鲜水果放不了几天就会腐烂；iPhone15不久就会被淘汰；最珍贵的礼物藏久了，也会被忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道最好的「珍惜」不是经常使用、观摩和维护吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到自己的问题。嘴上总是说 qiu.se 是我最喜欢的域名，你看，续费那么贵，我也坚持养了十几年，哪怕续费17年的姓名域名都放弃了，也从未想过抛弃 qiu.se ，这不是不离不弃、爱得深沉的体现吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还真不是。变来变去，是不稳定的心态，没有积累就没有价值，没有价值何来意义？又谈何喜欢呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是人，我们不是都希望和喜欢的人在一起么？因为相互喜欢，在一起就感觉开心；因为喜欢一件物品，就应该让它最大限度发挥作用，常用常新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢充满生命力的年轻人！&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>不写日记才下贱</title>
      <link>https://qiu.se/post/20231230/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:41:08 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20231230/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2023年12月30日　星期六　阴有小雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久没有写日记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒不是因为懒，只是都发在 x.com 了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也是懒，因为推特比较方便，随便写上两句评论，一段情绪，也不管错别字，发了就发了，反正没熟人，没啥人看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早就意识到这个问题——「无所谓」的态度，这玩意儿在很多事情上都是有害的。起码体现在写作、记录方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一团乱糟糟的文字段落，啰嗦冗余，还有错别字，连自己都懒得回顾，别人又怎么可能找罪受呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有认真对待、精益求精，创造出自己都觉得好的作品，别人才可能喜欢吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，「日记」除外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为日记首先是为自己而写的，单纯记录事件，或者为了发泄情绪，又或者为了自勉，梳理……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，写总比不写好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，脑子里总有一些声音，挥之不去，虽然不影响吃饭、睡觉，但总觉心有挂碍，那还不如写出来，想明白；哪怕真想不明白，解决不了，写出来，相当于清空了大脑，减少了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写出来的东西，也不一定要“分享”。扔到角落吃灰，或者丢给朋友分析分析，又或者博取陌生网友一笑，有何不可？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别动不动就拿那句电影台词「正经人，谁写日记？下贱！」挂在嘴边，那样显得很无知愚昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭「日记」文体获得文学大奖的人比比皆是。倒是那些不写日记守口如瓶的人，在教育、文学领域能有什么成绩呢？一字没有的人哪有资格评论别人下贱呢？噢~评论也是要说出来写出来的，看来大家都“下贱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把电影的某句台词当成金句、圭臬，这种碎片化、幼稚化的行为，不过是乌合之众的潮流，并不是时尚，跟智慧聪明更加不沾边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底说，除了我的无知，我什么都不知道。大师尚如此，我们更应多读书，多写作，提升智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次在网上发现一个好博客，一个值得敬佩的人，都不由自主地联想到自己，为何堕落了？为何一事无成？为何不勇于尝试、坚持学习、不懈奋斗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「临渊羡鱼，不如退而结网」，「见贤思齐」是克服了低级愚昧，反思并行动的正确态度。哪怕我们迷茫，不知路在何方，也不要停下探索的脚步，别忘了仰望星空。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>晨记</title>
      <link>https://qiu.se/post/20231121/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 11:32:33 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20231121/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;早上起来，浑浑噩噩，耳鸣严重，浑身乏力。那是因为作息又混乱了的缘故，并且再次提醒自己，睡觉的时候不要播放任何视频、音频。到了这个年纪，专注、专一很重要。一次只能做一件事情，bird by bird。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开门开窗来通风，发现外面的阳光真好，景色也真好，不冷不热的天气是一年中最好的光景了。内心有个声音，绝不要浪费。于是，我穿起拖鞋就到外面去看花，给花浇水。用不了几分钟，感觉整个身体都唤醒过来了，隐隐地还有一股喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半途遇到阿婆，她正给我送一把蒜。我问她给菜浇水的事，她说已经挑水解决了。我说，要不还是给你买一条长水管吧。毕竟，阿婆她如今已经是93岁高龄了，还要挑水种菜，着实辛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿婆立即阻止，说你买的那些面，刚刚也给阿公煮了一碗，味道还挺好。你赚不到什么钱，就不要乱买东西了。我什么都不缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，还是老一套。不过，我也只是尽一点心意，平时买点菜和生活用品而已，实在做不到更多。正好，她说要晒玉米，我就顺手搬了一下。对年轻人来说，不费什么力，而对老人来说，已经是很重的活了。阿婆说，门都关上了，那些鸡也进不来，为什么玉米棒还是被吃得光溜溜的？肯定是那些鸟儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我附和着说，应该是了。昨天我还看到一只灰鸽子在伯父的楼顶水池边，估计就是鸽子吃饱了玉米去喝水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有好的阳光，好的环境，好的人，感觉这个世界很美好。什么情场失意、商场失败，好像也没那么打紧了。作为人类，最重要的难道不是活好现在吗？什么内卷，什么大基建，什么帝王霸业，哪里比得上一个温馨的小家，以及和谐的大自然呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代人太习惯用眼前的利益数字来判断对错，却忽略了身体和心灵的需求和直觉。身体舒不舒服，你是感觉得到的；好和坏，环境会给出答案。我的阿公阿婆能够活到九十几岁，除了运气外，最大的原因是前半辈子没有遭受什么工业污染，一辈子在农村的土地上刨食。归纳要点就是「没有环境污染」「食品安全」「有自己的一亩三分地」（锻炼劳作的地方）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我辈和父辈，结果都很不明朗。因为大环境动荡不安，小老百姓惶恐绝望。除了电视上演的跪求朝廷命官青天大老爷之外，是否能够团结起来争取一些健康幸福的权利？是否能够改变些环境，让大家都和谐些欢乐些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大环境改变不了，那就改善自己，改善小环境。听智慧的话，没人的地方不要留，人多的地方不要去。人往高处走，宽处行，静处居。树挪死，人挪活……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其强调努力，不如注重科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-11-21 11:30&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>向内也是宇宙</title>
      <link>https://qiu.se/post/20231120/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:31:55 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20231120/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;此刻，我坐在电脑前，刻意地调整呼吸，心里说，平静下来，平静～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听见窗外的鸟儿在欢叫，也听见来往车辆的呼啸声；我看到阳光透过窗子射进来，沙发和地板都变得更光彩明亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忍不住走到阳台，感受清新的空气，眺望远方的景色。一只白色的水鸟从我头顶悠闲地掠过，而我像小时候看到飞机一样欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多久没有感受过欣喜了？我也不知道。只知道容颜渐渐老去，时光一去不复返，就连人的基本欲望都没有那么强烈了。然而，就在这天的早晨，我想要幸福和喜悦，我渴望属于人类的欲望，且越大越好。因为，我厌倦了如死水一般的生活，甚至痛恨行尸走肉般的自己。我想要「生」的活力，想重温年轻的热烈与感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想是一回事，行动又是另外一回事。直接问自己，我该怎么办吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我试着回答自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先戒掉浪费时间的坏习惯吧。比如毫无目的地浏览网页，刷推特，看无聊的影视动漫，用看纸质书和写文章来代替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次走出家门，去工作，去恋爱，去建设属于自己的家庭。寄人篱下（包括在父母家），依赖他人，恐惧被拒绝、尴尬、失败、冲突、麻烦等等，都不是固步自封、闭门造车的理由，也不要说什么原生家庭童年创伤，过去与现在有关，但过去不决定当下，更无法决定未来。我们永远有选择，永远可以成为最好的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后继续去探索吧。一方面，向外探求，做个入世的俗人、商人，去寻找更好的工作，更高的待遇，更有趣的活动；另一方面，向内探求，了解自己，完善自己，提升心智，强大灵魂。这不是虚的，举个例子，就瑜伽而言，身体层面的锻炼已经值得坚持一辈子。实际上，强大身体就是强大灵魂，身心岂可分离？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，向内探求的哲学意义更深更广。除了灵修的活动，更重要的还是阅读、思考和写作。我们拥有天生的好奇心，想要更聪明，想解答为什么，如何成功。向外是星辰大海，向内也是无限宇宙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-11-20 10:27&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>啊~又三个月了</title>
      <link>https://qiu.se/post/20230913/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 13:55:07 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20230913/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;63&#34;&gt;63&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天有点难以入睡，今天却早早的起来。
先肯定一下这几个月的『努力』，总算培养了良好的生物钟。
哪怕遇到什么意外的状况，也不再脆弱和混乱。
刷牙的时候照照镜子，发现皮肤也好了许多，没有任何小痘痘。只是头发又长了，还在犹豫要不要留一个长发。
起床后刷了很多推，也在推特上面记录心情等。
现在开始瑜伽吧，虽然并不追求顶级，但是想恢复到最佳的状态，做最好的自己。
2023年9月12日 语音输入&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;62&#34;&gt;62&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;没吃晚饭。
坐在电脑前，效率很低，电影也看不下去，文章看得头疼。
果断的关掉电脑，上楼练习瑜伽。
半套阿斯汤加，半套自由瑜伽。
终于浑身舒畅。
这么多年，瑜伽并没有辜负我，感恩。
2023年9月11日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梅姨&#34;&gt;梅姨&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她上了年纪，但精气神超棒，很有人情味。
虽然只教过她几节瑜伽，但这么多年来，一直主动分享和联系。
我常常想：假如我能学到她的一半『为人』，我何至如今的田地？
做人还是要开阔宽容，积极热情，不断进取。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202309131349581.jpeg&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;61&#34;&gt;61&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近的饮食太多碳水，不够丰富，导致血糖飙升，吃完饭，就特别困。要提醒自己，注意饮食健康了。要多吃肉蛋奶，少吃粥粉面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的晨练。没有什么新意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但潜意识有危机感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自拍&#34;&gt;自拍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用眼一上午，有些累。
眼睛缺点神韵。
不过整体状态还行，
就是衣着还是太随意了，
毕竟运动装太舒服了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202309131350957.jpeg&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;60&#34;&gt;60&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自从睡眠规律以后，根本不用闹钟，可以自动醒来，时间都差不多。真正的好睡眠就不应该用闹钟，而应该培养生物钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气好，太阳还没有照射到。拿着瑜伽垫到楼顶联系，感觉空气更清新，练习到一半，晨光才照射到身上。没关系，清晨的阳光对身体和眼睛都非常好，是可以享受一下日光浴的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;练习完毕，泡了一杯柠檬水，好喝。晚点，再加上冰块和薄荷，应该会更好喝的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月7日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何面对恶毒&#34;&gt;如何面对恶毒？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;王懿之死，国内舆论一边倒，恶毒鞭尸，令人心寒且恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文是这么用的？要不是我能上推，懂google，是否也成为『愚民、暴民』了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先搞清事实，再分善恶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;59&#34;&gt;59&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不到7点就起床，又是阳光灿烂的一天。
呼吸着新鲜空气，看着绿色的植物，眼睛和心灵都得到完全的放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屋前屋后都去看一看，植物都长大了些没，这里那里有什么变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后顺便练习踢腿，小步跑，拳击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动完毕，洗了一个冷水澡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来还是觉得有点不满足。于是再做了几组引体向上，躺在瑜伽垫上拉伸和发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平淡的生活也挺好的。最起码可以治愈心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉自己，磨刀不误砍柴工，要沉得住气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月6日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;58&#34;&gt;58&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;起来，阳光灿烂，秋风徐徐，温暖中带着凉爽。
同样，打坐，冥想，长久地注视自己养的绿植，对眼睛和心灵真是好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到一个案例，觉得挺悲凉的。竟然有人因为嫉妒杀害自己的同学、好友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.163.com/dy/article/H8VDM0970543BCJM.html&#34;&gt;https://www.163.com/dy/article/H8VDM0970543BCJM.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友不需要太多。混得好，就低调点；混得差，更要看开些。幸运的是，我从来不嫉妒朋友，只会为成功的朋友鼓掌、喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是上岸的朋友看不起我了，我也会心痛、遗憾，然后转身离开，不再联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月5日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;57&#34;&gt;57&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;起床后，做了简单的二头弯举和引体向上，还有打坐冥想和简单拉伸。
最激动人心的是重新看了经典电影《V字仇杀队》，不要被名字误导。这是一部关于自由与爱的电影，真令人心潮澎湃。
我是大学时期第一次看的，当时没有太深刻的印象。如今再看，果然，阅历不同了。
经历过三年疫情的人，应该感同身受，电影就是生活的艺术。
语言是有力量的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;56&#34;&gt;56&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;起床后不再光着膀子，穿上一件T恤刚刚好。如果阳光再好一点，那就完美了。想去爬山，想去看海，想和美女们在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为前两天吃了很多垃圾食品。果然过敏了，皮炎，嗓子不舒服。看来，工业食品真的不适合我，唯有「山珍海味」最养生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在瑜伽垫上，舒缓筋骨，冥想。秋风扫过竹子，吱呀吱呀的响着；同时，马路上的车子也飞驰着，发动机的噪音也侵扰着；此时，心无外物，你认为是安静的就是安静的，你觉得是躁动的就是躁动的；你认为是幸福就是幸福的，你觉得凄惨就很凄惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无为，才是最好的养生吧。什么都不想做，那就什么都不做；不选择也是一种选择。腰骶不舒服，好吧，翻转拉伸一下；脸部肌肉有点僵硬，那就活动一下口腔，再转动一下颈部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有目标，让身体自行决定，怎么舒服怎么来。度过了迷惘，随意的，百无聊赖之下，竟也找到诸多问题。比如脚踝太僵硬了，核心力量差了，呼吸浅了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心的要强劲又上来了。咱非得让自己舒服不可，要彻底的舒服，那就先忍受痛苦。金刚坐，英雄卧，桥式……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是会想很多，没关系。因为饮食和睡眠，对我们的影响都很大。能专注最后，不能专注，那就让身体安定下来，只是呼吸，让呼吸顺畅垫，再深点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来会怎样。谁知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定不会如你所愿那么美好，也一定不会万劫不复彻底失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为幸存下来的月季，正在悄悄地抽出红色的嫩芽；柠檬树也结出了好多果子，更别提那棵辣椒树，密密麻麻红红火火，好像永远也吃不完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月31日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第55次运动记录&#34;&gt;第55次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;差不多的内容，睡前想起记录一下。
无论如何，每天冥想，每天练几个体式，对身心真是很好的。
这几年落魄，缺少朋友和陪伴。
羡慕那些因为瑜伽相遇相爱终成正果的人。
其实，无论多少岁都是渴望爱情的。
我也相信，这个世界和我类似的人有很多，只不过，大家都散落在世界的各个角落，阴差阳错，没有办法相识而已。
耐心等待，默默修炼吧。或许会有相遇的一天。
晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月30日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第54次运动记录&#34;&gt;第54次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早上终于感觉到更为凉快，心底说，大概不能再睡地板了，哪怕再习惯，着凉了对身体不好。
也许我习惯的不是地板，而是用几摞书固定好的蚊帐，这样睡起来可以防蚊，有安全感。
起来，依然是长久地打坐，拉伸顽固的筋骨，做最简单的体式。
看看新闻，刷刷推，感觉眼睛疲劳而一无所获，还真不如看实体纸质书。
事实上，已经摆好的桌子上，还有笔和纸。那么多书，都是多年来舍不得扔的，随便一本都是开卷有益的。
还是要对自己好些，放弃网络上虚无的、虚荣的，与己无关的东西。
重视身体，建设家庭，寻找真实的幸福和快乐。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第53次运动记录&#34;&gt;第53次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;起床后睡觉前，都有打坐冥想，有利于睡眠，有助梳理思维，大脑得到放松和锻炼。
电脑前坐不久，关了电脑，坐到瑜伽垫上。长久地盘坐和冥想。
窗外的雨越下越大，然后停下来，竹子经过洗刷，特别青绿。呼吸，呼吸，呼吸。
什么都做不了，那就什么都不做。
身体需要拉伸就拉伸，需要休息就休息。
我们孤独地存在着，我们孤独地幸福着。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么抢盐&#34;&gt;为什么抢盐？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为以傻子的脑力和财力只能抢得起盐。
除非最好的朋友，否则不要管别人的闲事；然而，一群人的傻逼行为，对社会的危害是很大的。
比如，外资撤离，国际名声、信用差，导致失业的人大幅增多，恶性事件增多。
因此，远离傻逼，人人有责。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第52次运动记录&#34;&gt;第52次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天是2023年8月18日。
早上起来仍旧先刷了会儿手机，然后马上开始了瑜伽晨练。
虽然昨晚暴雨雷鸣，惊扰了睡眠，但是今天的瑜伽练习反而有种更为顺畅的感觉。相信是之前的练习让身体恢复了一点协调和柔韧性。
『贵在坚持』确实没错的。大脑不适合分心，只能专注一点。同样，一个阶段只能集中精力在一个方面，也就是我们说的『重心』。要么「学习」，要么「工作」，要么「家庭」。有了重心，我们才能稳定，才不至于焦虑、患得患失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第51次运动记录&#34;&gt;第51次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨夜晚睡，但今晨依然早醒。只不过起来后先刷了会儿推。其实这是不好的习惯，无论是刷朋友圈还是看其他手机APP，对刚醒来的眼睛都是不好的。
正确的做法应该是洗漱之后，马上到户外呼吸新鲜空气，看一看柔和的太阳光，这样对眼睛最好。
天气又有些燥热了。不过没关系，一点都不影响好天气。心情也应该好起来才对啊。
今早的瑜伽静态为主。尤其是我面向阳台打坐，竟然感受到下背部一阵舒服的感觉。我保持着坐姿，感受着呼吸中带着点点愉悦。看来，这样的体式套路和冥想，确实效果非凡啊。
一个人，不可能样样都拥有，也不可能时刻都快乐。所以，当下，我们能够保持健康，保持好心态，就是最大的幸福了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第50次运动记录&#34;&gt;第50次运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天是2023年8月16日，起床之后练习了一整套阿斯汤加瑜伽，同样的练到后面有点划水。
在练瑜伽的时候发现自己肌肉太肥大了，终于有了想要减肥的想法。
无论如何也不能够放弃身材管理，因为中年人的堕落都是从身材失控开始的。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>秋色部落遭遇网络故障</title>
      <link>https://qiu.se/post/20230813/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 17:38:04 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20230813/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;今天是2023年8月13日，我在升级一款国内的面板工具时，粗心大意，没有备份网站数据，结果导致秋色部落全线崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能数据找不回来了。遗失了网友的评论数据，甚感惭愧和遗憾。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>晨练小感</title>
      <link>https://qiu.se/post/20230727/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 09:28:48 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20230727/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Thursday, 27 July, 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天起得蛮早，贪婪地呼吸着空气——这种乡下的复杂而熟悉的新鲜空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倚着栏杆压腿，幅度不大，很是舒服。金色的晨光斜斜照射着，有种安静的幸福的油画味道。我喜欢自然而美好的居住环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途也有拿起手机刷刷推特（是否应该换成刷刷X？），但没有沉迷，一会儿就觉得无趣了。然后回到我的瑜伽垫，练起舒缓的瑜伽，感受身体的苏醒和舒展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑜伽垫旁边散乱地摆放了几摞书，顺手整理一下。当手指触碰到有质感的书页，内心的一丝弦被拨动了。看着熟悉的书名，都是以前喜欢，觉得有用的书，很多都是常读常新的书。为何我会愚笨堕落到，哪怕眼睛干涩刺痛，也要打开电脑，看那些生搬硬套俗不可耐的视频，听那些电脑合成没有一丝人味的配音？简直是浪费时间的慢性自杀啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网友们不都说，时间和金钱要浪费在美好的事情上么？什么是美好的事情？读书明理，钻研技术，修身齐家……在我看来，凡是能够进入心流的事情，都是美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我折腾博客，写写日记，也能够进入「心流」状态。自认为不懂写作，但心里想说的话，能够顺着指尖在键盘上滴滴答答蹦出来，汇到一起。这种感觉有点「妙」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也让我想起沉浸在「瑜伽」的那些年，我可以非常肯定地说，瑜伽修炼是存在的。因为脾气暴躁如我，也能够入定，感受到冥想的超然，瑜伽的玄妙。整个人的身心状态发生了很大的改变。我能够体会到很细微的美好，路边的一株草，天空的一朵云，以及路人善意的一个眼神……那时候的我，双手合十，内心是虔诚的；嘴上说出的 namaste ，感恩，是真挚的。我不想出名，也不想赚钱，只想保留这份美好，一直到永远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，我体会到了「健康快乐」，看到了生命本来的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有生命，不是为了痛苦和战争而来到这个世界的，而是为了繁衍、进化，享受生命的乐趣，让世界更加美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，起码我是这么想的。我支持民主、自由。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>只要活着，就继续奋斗</title>
      <link>https://qiu.se/post/20230723/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 15:32:43 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20230723/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2023年7月23日　星期天　晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想还是加上时间比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则，自己容易混乱，别人容易误会。学生时代陷入情情爱爱中无法自拔，而出来之后又被政治经济玩得团团转。在互联网如此发达的当下，我们说过的话，写过的字，大多具有时效性。就连国家政策都可以朝令夕改，何况咱们见识短浅的小老百姓？难道就不说话不写字了么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不。我们必须继续说话继续写字，继续捍卫每个人的「自由言论」权，人权就是天赋的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论推特还是独立博客，时常看到中学生。他们很优秀，属于互联网土著，注定长江后浪推前浪，一代更比一代强。我是很支持年轻人的。同时也为他们感到稍微遗憾。因为如今的网络管控和学校的监管都相对严厉，幸运的是，年轻人的翻墙技术也比我们更溜，并且有很多支持他们的家长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请允许我倚老卖老再啰嗦一句，在你们没有被「污染」之前，珍惜时光，多交朋友，多做力所能及的事情。世界真的会因你们而改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我感觉自己也很年轻。虽然运气欠佳，屡屡受挫，但绝不认命，该我挑的担子依然要挑起来，该我填平的坑我就挥铲到底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体怎么做呢？首先要保证强壮的身体，这是一切的根本。当你拒绝有害物质，你就减少了夭折、残废的可能；当你坚持锻炼身体，你的人生之路就会顺利很多；当你掌握了专业技能，你就拥有在社会生存发展的资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境是很重要的，毕竟咱也是过来人。在学校图书馆，自然而然能够看得下很多本书，一天到晚坐冷板凳，为一个明确的目标而备考。那几年的时光确实是最重要的，混社会的前几年也是，后面的都不是。因为受环境影响太大了，甚至运气决定了大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不仅要研究考题，还要研究出题的人、出题人的领导，其他国家的教育、体制……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要了解历史，在关键时刻判断、选择准确……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要了解自己，知道身体需要什么，怎样才会快乐、幸福，有成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，以上的话其实是说给自己听的，因为我也想未来的自己脱离沼泽过上好生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只是历史进程微不足道的一粒沙子，我们也是全世界、全宇宙。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第44次运动记录</title>
      <link>https://qiu.se/post/20230708/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:04:51 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/20230708/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2023年7月8日　星期六　晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天都瑜伽，却没有打卡。因为上推太多了，连博客都荒废了，罪过罪过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第44次运动记录一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚近11点练了点睡前瑜伽，今早6点多起床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为最近吃了太多荔枝，又吃了太多「糖油混合物」，导致身体有点炎症，血糖不稳（会导致情绪也不够稳定），脚踝的旧伤都有些刺痛了，必须对身体的警告作出正确的应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚忍住了睡前想吃大量碳水化合物的欲望，就吃了几个鸡蛋。没成想，效果立竿见影，睡眠明显好多了， 也不再嗜睡，不再昏昏沉沉、脑子一团浆糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的体质就是「贵人命」啊！无福消受太多碳水化合物，只能多吃优质蛋白。必须得赚够伙食费才行啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;练成套的瑜伽，才能发现身体的改变与存在的问题。这次练习就发现，早上的身体有点僵硬，和几年前巅峰时期根本没法比。脚踝的旧伤影响了我的平稳与稳定，那我只能悠着点来。把时间持续比较久、动作比较难的站立平衡体式拆分开来；把身体需要的体式延长至十个以上的时间，甚至长久地维持在一个体式，直至把肌肉和筋膜完全拉开、放松下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我设置的练习钟是90分钟，练完站立体式，就感觉有点疲劳了，就换到了坐立体式，最后摊尸式，完全地放松。后面好像睡着了，相当于睡了一个回笼觉，太舒服了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识回来后，缓慢起身，看看闹钟，果然还剩几分钟。这就意味着我并没有真正睡大觉，属于正常的放松和冥想，还在练习的范畴内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对初学者以及失眠者患者而言，完全不必担心睡着或者睡过头。瑜伽的功效不正是放松身心，冥想充电吗？练瑜伽需要专注，也需要自然和放松，最忌讳的就是太过迂腐、神神鬼鬼、紧张兮兮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，要把更多精力放到事业上才行。光阴宝贵，我浪费不起。我们都只能向前看、向前走。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>  2023年6月25日  </title>
      <link>https://qiu.se/post/2023%E5%B9%B46%E6%9C%8825%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:44:36 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/2023%E5%B9%B46%E6%9C%8825%E6%97%A5/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2023年6月25日　 星期天 　暴雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原计划是早上练瑜伽，但一想到连日来暴雨连连，楼顶积水太严重了，于是乎，决定先劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说干就干，找到一个木铲子，吭哧吭哧干起活来，没多久就大汗淋漓。呵，劳动也有运动的效果呢，不能小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农村的房子最大的问题是『细节』。因为懒或者穷，楼顶没有做防水，几年下来，竟然就开裂、漏水了。假如任由小问题不解决，那么后果可能很严重——房屋损坏，不能住人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一定会解决这个问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防水工程并不复杂，关键在『钱』，钱到位，什么都好说。钱不够，只能自己多干点活，甚至全部自己来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，去搜索一下楼顶防水的视频教程，总结一下各种方案的优劣；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，去淘宝搜索相关材料，做一下预算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，买好工具，选择「黄道吉日」，开工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是不会自己解决的，随着时间的消逝，只有我们自己会被解决。还是那句老话「人生苦短，想干就干，立刻马上」&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第42次运动记录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年6月26日　星期一 　傍晚6点左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然今天劳动不少，但毕竟不是运动。忽地，感觉身体需要做一些体能运动。于是听从了身体的召唤，随手拿起两个哑铃，就在门口开始做了起来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;哑铃侧平举，哑铃俯卧撑，哑铃箭步蹲，徒手深蹲，踢腿，小步跑，拳击动作……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看似随心所欲，其实是有条理的全身运动，目的就是为了让身体舒服，享受生命本该有的健康和喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有虐自己，也没有非这非那不可，就是舒舒服服地做了一次体能训练，并开心地期待下一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你也健康快乐。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2023年6月27日　星期二　晴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上去拔花生；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给爷爷晒被子；&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2023年6月28日　星期三　晴天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上带阿婆去看医生；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给果树和蓝雪花浇了复合肥；下次给肥的时间是两个星期后；我看看用什么软件来定时提醒，用手机日历吧，避免忘记。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>  错别字的联想  </title>
      <link>https://qiu.se/post/%E9%94%99%E5%88%AB%E5%AD%97%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 20:44:36 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/%E9%94%99%E5%88%AB%E5%AD%97%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;之前发推反省过自己越来越多错别字的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想学生时代，因为要经常考试，所以对字词的正确与否比较敏感，哪怕上网聊天都是很在意的，不会犯低级错误。那为什么现在经常犯这种低级错误呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的反省，认为是苹果手机键盘太小，拼音输入法容易打错选错；实际不仅仅苹果手机，安卓手机甚至台式电脑也不见得好到哪里呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是什么原因呢？学生时代是不可能回得去的了，咱也没必要隔三岔五搞一份高考语文题目来做吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时想的方法是，每次点击发布之前，要先检查一遍。后来觉得一遍根本不够，起码要三遍；没有三遍的检查和修改，总是不够满意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来觉得，就不该直接在网站编辑窗口输入，必须要在本地的记事本先写好，最后才拿去发表。因为一切的『短平快』都在加速我们的冲动性，导致咱们的忍耐阈值越来越低，人就越来越浮躁浅薄和情绪化，不肯用平静的心多想想，只求快点发泄就完事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如我们上网看的垃圾越来越多，自己发的垃圾也越来越多，那么我们能够避免成为垃圾的命运吗？答案很明显，you are what you eat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样也有很多人能够写出优美的诗词，严谨、简洁的文章，充满想象力的小说等。我们应该向那些『作家』学习，因为对自己有要求，所以写出的文字才不会太差。不需要想得太复杂，养成良好的习惯就可以了。无论台式电脑还是手机，选一款喜欢的编辑器，然后按照自己的逻辑、流程来写吧，马上行动才是最重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我的做法是，手机、平板和电脑都安装了「SimpleNote」，因为这款云笔记的开发者是 WordPress 母公司 Automattic ，品质有保障； SimpleNote 的云同步速度超快，符合我对文字记录和同步的全部需求。只有简单才能快速，简洁才能优美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电脑的选择颇多，对我来说，Typora 足够了，大多时候都只是写写推特和博客，用不上什么花里胡哨的东西。但是主流的优秀的软件也会安装使用，比如 obsidian , notepad++ 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要方便搜索和保存，随时随地可以访问，作为我的第二大脑，就已经足够；目前的优秀软件实在太多了，而我的积累还远远不够，回顾历史，总有太多资料没有管理好，有些东西查找起来实在麻烦。从今天开始，从博客网志开始，让自己思路清晰起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我也很喜欢手写。时不时就会练练手，倒不是学习书法艺术，只是一种身心连接的方法，有点像『书写冥想』，可以让人静下心来。以前读书时代，就是用『抄写』抑制躁动。既不需要动脑，又必须专心、耐心，才能完成理想的抄写。因为本人好动，我只是属于那种浅尝辄止的人，我亲眼见过同学抄各种古文，英文和汉语词典之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的『大脑修复』，其实，就是修行，在某一个领域，无论多小，有系统地学习、应用一遍，成为那个领域比较拿手的人。瑜伽、健身达人，园艺爱好者，宠物小能手，能说一口流利的英语，能写一手好文章，能录个有趣的小视频等等。这样看来，我们的世界实在太丰富多彩了，我们可以玩耍的东西实在太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年 6 月 20 日&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>归去来兮辞</title>
      <link>https://qiu.se/post/%E5%BD%92%E5%8E%BB%E6%9D%A5%E5%85%AE%E8%BE%9E/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 19:52:25 +0800</pubDate>
      <author>hi@qiu.se (Sean)</author>
      <guid>https://qiu.se/post/%E5%BD%92%E5%8E%BB%E6%9D%A5%E5%85%AE%E8%BE%9E/</guid>
      
        <description>&lt;h2 id=&#34;流水账&#34;&gt;流水账&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;买了一个软件&#34;&gt;买了一个软件&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;平时在域名，网站主题，服务器上面花的钱挺多的；然而在工具类软件上却不多，因为可替代的开源软件太多了，我对工具软件也没有太大的依赖。
然而，有些小软件用起来顺手，喜欢，还是得表示支持的，对创作者是一种尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如今天买的 Typora 是一款 markdown 编辑器（类似记事本的软件），优惠价格是 80.1 元，果断支付了。以后多写博客文章吧，输出一点有意义、有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-11&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;惨痛教训&#34;&gt;惨痛教训&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;深夜，想吃东西。不想吃外卖，干脆自己煮。趁着楼下士多店关门的最后一刻，买了一把香蕉和一袋冻鸡翅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本想着25元一斤的鸡翅应该不会有问题，毕竟超市还有更便宜的散装的。没料到，就是这个侥幸，让我付出惨痛教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;煮熟鸡翅开吃，马上感觉不妥，太软塌，太咸的怪异感。吃不到一半就给吃吐了，倒进垃圾桶，自认倒霉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今早起来，更惨的是，整个喉咙都废掉了。天，惨！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种就是用了致癌物来保鲜的黑心鸡翅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千万不能侥幸，无论肉食还是水果蔬菜，一定要买新鲜的，不能贪便宜，更多时候，贵的也不能相信，谨慎购买经过加工的（包装过）的食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-12&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一夜未合眼&#34;&gt;一夜未合眼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;早上赶地铁，看到金色的阳光，甚为舒服。
不禁想到，早出晚归，日出而作，日落而息才是正常的。
人类千万年才演化成今天的样子，然而我们的肉体和大脑跟几十万年前的人类并没有什么不同。
我们还无法完全适应城市的霓虹，不能成为夜猫子。
要惜命啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-13&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;归去来兮&#34;&gt;归去来兮&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近状态不佳，回家吃荔枝了。
2023-06-13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192044897.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;回家吃了第一顿荔枝&#34;&gt;回家吃了第一顿荔枝&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这两年都没有人管理荔枝树，既没有给肥又没有除草。荔枝树也很公平，零零散散结几个，意思意思；比人还高的芒草，割得我手脚花里胡哨、到处挂彩。
只好在边缘处，伸手饱餐一顿；杂草太多无从下脚的，就算了。今年不知道为何，才吃一点荔枝就觉得饱了，不像往年一天吃好几斤。本来带着一个蛇皮袋，打算摘半袋子回去的，吃一顿后就没欲望了，干脆就不摘了，想吃的时候再跑上山，反正不远。
不是荔枝不好吃，而是要吃最新鲜的。越新鲜就越好吃，摘下来马上吃最爽快。尤其是雨后冰凉冰凉的，更清甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192047203.jpeg&#34;&gt;
&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192046421.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;想看一本网络小说&#34;&gt;想看一本网络小说&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《道诡异仙》
无意中看到推荐，据说脑洞还可以；
想看看。
2023-06-15&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;又遇到点问题&#34;&gt;又遇到点问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;收到一封邮件，提示 wordpress OSS 插件遇到技术问题。检查了一下，果然，网站的图片不显示了；经过卸载旧插件，安装新插件，更换了国内申请的SSL证书，搞清楚了代理软件的黑白名单的模式，总算恢复了。
在国内搞个人网站，真的很折腾，很没必要，既浪费钱又浪费时间；这个不许，那个不让，动辄审核、屏蔽，『城管』实在太多了；极大地扼杀了互联网的自由和创新。
所以，国内服务器一到期，就转国外去，实在不愿意迎合无脑的审核。
当然，这个小站我也会坚持下去，毕竟我都不发QQ空间和微信朋友圈了；总得找个说话的地方吧？朋友可以没有，『朋友圈』不能没有，嘿嘿嘿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-16&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的朋友圈没朋友&#34;&gt;我的朋友圈没朋友&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;标题起得有点惊悚，然而事实如此；自从疫情以来，和瑜伽小伙伴们的联系就断了，毕竟之前都是靠着青音公益，户外瑜伽等活动来维系的。
想念当年QQ群里聊得热火朝天，微信群里知无不言言无不尽，隔三岔五的周末一起练瑜伽、逛公园，确实拥有过一段美好时光。
然而，天有不测风云，人有旦夕灾祸。我们无法控制大环境，甚至无法一直保持体面和美好。或许，修行的路上，始终只能一个人独自面对。
建站的初衷，是希望朋友们能够有一个自由自在又安全的交流平台，每个人都能够掌控自己的数据，无论互联网如何发展变迁，我们都能够保留美好的时光，让美好的日子24小时在线。
最终发现，QQ空间、朋友圈、公众号，都没有办法保持纯粹保留人心。甚至，我们都无法控制自己的账号。
想来想去，还是得自己建设网站，找到最合适的方式。
或许，人生在于折腾，折腾的目的就是『实现理想』。但愿我们的初衷都能得到滋润，我们的美好时光都能永久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-17&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;多点开心&#34;&gt;多点开心&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;少点忧愁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192057064.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自己的家园要自己来造&#34;&gt;自己的家园要自己来造&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;或许真是年纪大了，飘荡在外没有归属感；住着别人的『鸽子笼』，种不了花，养不了狗，越来越感到憋屈——生而为人，本应驰骋于天地，安睡于自家。
现实却是给你画了一张大饼，等你耗尽青春才幡然醒悟——原来，我们只不过是工蚁。
纵使难以拥有『家』的感觉，也不放弃『家』的执念。一无所有就从头开始、自己来造。
按照理想，在一片荒芜中开垦，造出我的花园、菜园和果园，饲养我的小猫小狗；在宽敞的书房里看书，宽敞的厨房里做饭，宽敞的大厅里练瑜伽……
这样看来，我的理想不算远，也不高；我只需要一个自己的空间，慢慢地找回自己，找到目标和重心。我知道，只要开始，就能拥有；只要开始，就能成功；我已拥有，我已成功。
人生过半，没有什么放不下的；活在当下，说得容易，想得轻巧，做来艰难；尝试越多，动手越多，就体验越多。哪怕作品不够出色，成果不足挂齿，又有什么关系呢？这才是属于你的生活，你的体验，你的世界。
人生是一场游戏。想赢无可厚非，但要记住，博弈、对抗，只是游戏的一种；更有趣的东西，是创造。不要只是消耗，而应该去尝试和创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-17&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;酒泉子&#34;&gt;酒泉子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;期二&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『很久没有看诗词了，以前心情好时，洋洋洒洒可以写很多行的打油诗，现在的心境，却很难写诗情画意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就时不时抄写一两句吧』&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192059467.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最近上推较多&#34;&gt;最近上推较多&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为国内的舆论环境太让人失望了，所以我早就注销了公众号，不再使用微博……
重新使用微博的始祖——推特，发的内容相比酷萌来说，&amp;ldquo;负能量&amp;quot;居多，国内不让说的话，只好到国外去说了，人总不能被尿给憋死吧？
其实，个人的风格一如既往；还是会说很多情感的，生活的，瑜伽健身的东西；因为上推有点门槛，受众不一样，自己也比较懒，有点想法了，就一股脑发到推上。相比国内，真是自由、舒服很多。并且国外公司比较注重隐私和版权，所有的数据都可以随时打包下载，没有后顾之忧。
酷萌的定位，就是微信朋友圈；以前我圈发什么，这里就发什么。这个网站的功能却太多了，文章、文档、导航、问答、供求信息，甚至电子商城等；毕竟购买服务器和主题也花了不少钱， 总觉得要赚回点本才行。本来想收点私教会员，提供VIP服务。无奈因为个人原因，讨厌做健身房销售，附近瑜伽馆也比较少，更没有做任何的推广，导致“自娱自乐”了，就和当年做公众号和微信群一样，太佛系了。
看来，要转变思路才行。无论是出课程，还是摆摊，抑或远程之类，无论多不起眼的小钱都要开始赚起来才行。毕竟，情怀、为爱发电之类的都不长久。时代在发展，咱得提供精准价值才行，无论任何技能，都不是三言两语就能搞定的。且不说健身瑜伽，人人耳熟能详的 office ，又有多少人能够精通呢？大家都会用，却只是最基础的，想要做培训教师（专家），您得下很多功夫，还得得到同行的认可。
人生在世，皆逃不过名利场；一起加油努力吧。没有产品，就马上去造；没有客户，就马上去找。咱不能坐以待毙，要做一个主动出击的猎人。
祝君好运。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;菩萨蛮&#34;&gt;菩萨蛮&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其七&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凤凰相对盘金缕。牡丹一夜经微雨。
明镜照新妆。鬓轻双脸长。
画楼相望久。栏外垂丝柳。
音信不归来。社前双燕回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手写和手敲是两种完全不同的感觉；
敲键盘当然可以敲出节奏感和快感，但是写字体现的信息更多，需要的脑神经更多，自然锻炼得更多，最终收获也更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也时常看到有些年轻人拒绝庸俗。对待心上人，少来复制粘贴，少买流水线工业品，多手写情书，手工制作，尽显『诚意』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192102001.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;撑死胆大的饿死胆小的&#34;&gt;撑死胆大的，饿死胆小的&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我也是第一时间从 V2EX 获取 ChatGPT 的消息，然后较早地使用上了 OpenAI ，遗憾的是后来因为支付问题，以及观望的心态，没有进一步去发掘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你再看看别人，真是赚钱有道啊！感慨一句，原来钱是那么好赚的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种赚钱的关键，依然在于『信息差』；
因为有些技术有门槛、屏障，有些行业被垄断，信息不公开、不透明，
所以暗箱操作的特别多，贪官污吏们肥得流油；
对比之下，这些搞科技信息差，卖课赚钱的也无可厚非了。
谁叫你不会『富强』上网？谁叫你没有国际信用卡？谁叫你英语差？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好的，我要反省，不，我要行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192103292.png&#34;&gt;
&lt;img alt=&#34;img&#34; src=&#34;https://jsd.cdn.zzko.cn/gh/lshcool/pic@master/202306192103204.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;运动记录&#34;&gt;运动记录&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;第40次运动记录&#34;&gt;第40次运动记录&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;昨晚练习了睡前瑜伽，效果非常好；之前可能会无缘无故三四点醒来就再也睡不着了，而练了瑜伽之后，真的一觉睡到天亮；咱可不是卖课程做广告的，就是亲身体会而已。
第二天第一件事，也是练瑜伽；不过，采用了最简单的方法，就是活动关节、压腿、深蹲而已；动作虽然简单，但全面周到，例如压腿，一百下起；其他动作，至少也20个呼吸；整体来说，效果不错。
从今天起，就要专注瑜伽练习了。肌肉力量什么的，暂时不在计划中了。专注瑜伽，看看多久之后能够恢复巅峰时期的功力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023-06-15&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
