<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 幸运萌</title>
    
    
    
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 幸运萌</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>https://lucky.cm</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2022 11:12:26 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>200112602</title>
      <link>/post/200112602/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 11:12:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/200112602/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          HUGO 博客更新文章步骤和指令 往基于 github 的 Hugo 静态博客 推送新博文的步骤分 为以下几步：
用 hugo new 命令新建 md 文件
用 hugo -D 生成 public html 文件
前往 public 目录
用 git add -A 命令将全部更新的文件添加到暂存区
用 git commit 命令将暂存区内容添加到分支
用 git push 命令将分支内容推到 github 上去
cd public
git add .
git commit -m &amp;ldquo;add news&amp;rdquo;
git pull &amp;ndash;rebase origin master
git push
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又生疏了</title>
      <link>/post/20221126/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 10:45:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/20221126/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          太久没用 git 和 hugo 发现完全生疏了，又得重新开始查资料。果然，好记性不如烂笔头。没有记录就没有发生。
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思维改变命运</title>
      <link>/post/20220117/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 11:42:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/20220117/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          发现 一位亲戚喜欢用苹果手机，用了很多年，手头的也是新款 iphone ，但是他竟然不知道苹果账号，甚至不知道怎么截屏。
我心里一惊，一台新款的苹果手机，比一台普通的商务电脑还要贵一两千。他们究竟是怎么用手机的？
更重要的是，他们遇到问题，总是到处问人，尤其是所谓的“熟人”，那些需要给钱的。
这种思维方式，跟年轻人简直天差地别。
思维 拿手机来说，每个人喜欢的品牌不一样，所以手机的系统，操作方法也不一样。除非手机发烧友和测评家，否则没有人会专门去研究手机的所有功能。
我们在使用手机的时候（其他任何问题都一样），遇到操作问题，比如截屏。
问题描述为 “苹果手机如何截屏” “小米手机如何截屏”。
问题搞清楚了，接下来一步最为关键。因为会直接决定你的社会层次。
究竟是不懂就问人，还是先自己研究和寻求答案呢？选择了前者，就会养成一种遇事不动脑，凡事靠别人的懒惰、依赖心理；选择后者，遇到问题，先自己思考、研究，然后利用身边所有的资源（包括可以联网的手机、电脑），去查找答案。
假若身边有人，那个人恰好是数码达人，而问题又是三分钟内可以解决的，那么问人，未尝不可。
然而，生活中遇到的90%的问题，别人也都遇到过。就目前的互联网内容和资料，你可以轻松获得“答案”。
操作 手机问题，自然可以用手机网络去查询。“截屏”这种常见的问题，微信内就可以搜索出一大堆图文教程和视频教程。
在百度 baidu.com 搜索
在B站 bilibili.com 搜索
以上截图可以看到，几乎都有视频教程、图文教程。只要用心看一下，小孩子都看得明白的。
为什么小孩子学东西更快呢？因为他们年轻，脑子里没有那么多的条条框框，也不怕搞错、搞砸，大不了多试几次。
而上了年纪的人，都会遗留时代的“伤痕”，容易被过去的经验和观念所限制。“面子”上过不去，不愿意出丑，宁可不做、不学……
类比 “普通话”和“英语”
上一代人的普通话，普遍不标准，这是因为他们那个时候，高中学历就相当于现在的大学学历了。在他们语言关键期的时候，接触到的都是本地白话，能够说好普通话的老师都很少。
我们这一代人的普通话，普遍还过得去。但是英语口语基本就是哑巴，就算读完大学，考过四级也是一样。因为我们初中才开始学ABC，整个中学都是死记硬背用来应试的。
现在的小孩呢？“贫富差距”更大了。在一线城市长大的小孩，接受了更好的教育，幼儿园就开始教英语，不少小孩，还有外籍教师一对一家教。英语在他们眼里，也成了一种“普通话”，只是有些人比较擅长，有些人稍微落后而已。
普通话更没必要提了。他们一出生，就有互联网，有大量的多媒体，接触到的顶级配音到处都是。所以，标准普通话对他们来说，就是出厂标配。
他们的目标会更高，例如专业配音，演讲家；
活到老学到老
只要活着，就得学习，不断地学习新鲜的东西。这样不仅可以保持年轻，还能够享受时代快速发展带来的新鲜感和快乐。
另外，不学不行啊！否则，你连超市都进不了，公交车都上不了，起码得用智能手机扫码吧？
对我们这一代人来说，目前学好英语显得特别重要。因为想提升，不想被淘汰，只能如此。最新的技术资料，全部都是英语的。你得学习使用 google 等国外的搜索引擎，必须看得懂相关的英文资料。
更别说，达到国际水准，在国外工作和生活了。（不是天方夜谭，我的好几个同学朋友，已经在国外快乐地工作和生活了）
总结 君子善假于物也
这是最好的年代，也是最坏的年代。技术的发展，给了我们很多扩展眼界的机会。抓住属于自己的运气和机遇，不要被人工智能算法AI奴役，沉迷于刷小视频；学会学习的方法，看正确的书，学先进的技能，不断提高自己，惠及家人。这才是好的。
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾吧</title>
      <link>/post/soso/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 23:13:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/soso/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          这几天一直在折腾各种 Blog ，往往被一些指示不明的教程带到沟里，也常常为了修改个字体，CSS 看到头晕眼花。
有意义吗？有价值吗？
意义这个东西，你说有就有。没折腾又怎么知道坑在哪里？折腾过后，起码知道，自己可能真的不擅长搞网站，甚至就没有学计算机的天赋。
这个时代，**“钱”**几乎可以衡量一切价值，有钱有价值，没钱没价值，几块钱就有几块钱的价值。
把时间和精力，花在你的专业和特长上，一切用数字来衡量吧。
test
2022年7月13日
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sometimes</title>
      <link>/post/sometimes/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:12:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/sometimes/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          有时候我是一只小小鸟，想要飞呀飞呀，却怎么样也飞不高……
小时候，大人告诉我，等你长大了，你就知道了。
长大后，老人告诉我，熬过去就好了。
test
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 16:11:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/hello-world/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          1959 年，BBC 采访 伯特兰·罗素（Bertrand Russell）
最后一个问题：罗素勋爵，假定这段录像，将被我们的后人看到，如同死海古卷一般，在一千年后被人看见。您觉得有什么该对他们那一代人说的呢？有关您的一生以及一生的感悟。
罗素：我想要说两点，其一关乎智识(智慧)，其二关乎道德。
有关智识，我想对他们说的是，不管你是在研究什么事物，还是在思考任何观点，只问你自己，事实是什么，以及这些事实所证实的真理是什么。永远不要让自己被自己所更愿意相信的、或者认为人们相信了、会对社会更加有益的东西所影响。只是单单地去审视，什么才是事实。这是我想说的，关乎智识的一点。
我想对他们说的有关道德的一点，十分简单。我要说：爱是明智的，恨是愚蠢的。在这个日益紧密相连的世界，我们必须学会容忍彼此，我们必须学会接受这样一个事实：总有人会说出我们不想听的话。只有这样，我们才有可能共同生存。而假如我们想要共存，而非共亡。我们就必须学会这种宽容和忍让，因为它们对于人类在这个星球的存续，是至关重要的。
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>