<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Lucky.cm</title>
    <link>https://lucky.cm/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lucky.cm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lucky.cm/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么样的瑜伽课才是好的</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD%E8%AF%BE%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD%E8%AF%BE%E6%89%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</guid>
      <description>什么样的瑜伽课才是好的 什么样的瑜伽课才是好的呢？
这个问题从刚开始练瑜伽就存在脑子里。
今晚想稍微谈谈，这里不谈瑜伽老师的个人魅力和瑜伽习练场地的各种因素，只谈瑜伽体式序列（套路）。
先说个人观点结论：合适自己的就是最好的。
看到上面的话，也许有人会在心里评论
“这不是废话吗？”
你觉得是，那就是咯
（啥时候俺变得这么唯心主义了？）
所谓合适自己的，相当于白雪公主找到了白马王子，从此快乐幸福……
可见，这个“合适”，要求是相当高了，君不见千千万万光棍在苦苦守候那个soulmate&amp;hellip; （怎么又跑题了？）
换个比喻吧，一千个人有一千个靶子，能够击中靶子的都是好的（脱靶的就没有成绩了），越靠近红心圆点，得分越高。
理论上，每个人的身体素质和当时的状态都是独一无二的，也会有一套完美的独一无二的瑜伽套路对应TA。而这套完美的瑜伽体式，能够跟随人的状态变化而变化。
瑜伽老师必须了解学员的身体状况（情绪也归于身体状况），
才有可能对症下药，给出合适的瑜伽处方。
自己也必须了解自身状况，深刻了解身体的真正需求，才能找到合适自己的瑜伽套路。
否则，只能随波逐流，即使偶尔碰到一两次“爽点”，也不知道是哪些因素怎样综合起来的效果，所以也无法复制，不可能每次都嗨起来。
**认识你自己，**才能练好瑜伽。
练好瑜伽，就是更好地了解自己的过程。
认识自己，不是闭门造车，而应该更积极与人交往。因为，以人为镜，可以正衣冠，更有利于认识自己。
俗话说，一个人走得快，一群人走得远。
找到志同道合的小圈子，就如种子找到合适的土壤。
环境很重要，环境塑造人；同侪很重要，优秀同侪会逼着你进步，不优秀不行。
​ 为了逼你进步，
那么，出一个瑜伽排课的题目吧**，**
参考上图，要求：
（1）包含所有以上瑜伽体式；
（2）科学排序，使体式连贯；
（3）合理安排次数、组数和体式保持时间；
（4）添加基础体式，使套路更加全面、平衡，并详细说明为什么。
习练对象是谁？
为什么这个体式在前，那个体式在后？
这套瑜伽体式的重点是？要达到什么样的效果？
发现问题还真多，不禁自我哆嗦一下。
练了几年瑜伽，随便排个小课不是问题。就像看图作文一样，真要考，还是能写出来的。问题是，不能自欺欺人。
瑜伽毕竟是实践性课程，能够用通俗易懂的语言，切实的亲身感受，让会员知其然，知其所以然。这样才能达到教学相长的境界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健身瑜伽体式分级</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%BD%93%E5%BC%8F%E5%88%86%E7%BA%A7-%E6%8E%92%E8%AF%BE%E6%80%9D%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%BD%93%E5%BC%8F%E5%88%86%E7%BA%A7-%E6%8E%92%E8%AF%BE%E6%80%9D%E8%B7%AF/</guid>
      <description>健身瑜伽体式分级 排课思路 在知乎上看到健身达人经常普及“运动的最高形式是竞技”，那么瑜伽体位法的最高形式应该也是竞技比赛吧。
搜索了一下健身瑜伽竞赛，看到了如下的体位分级：
广义的瑜伽等级，当然不能仅仅通过比赛体位来分段。因为个人的智慧学识、灵魂境界、公益慈善、社会贡献等都比体式重要得多。
对普通瑜伽爱好者，想知道自己的瑜伽等级，或者想编排一些分级课程，个人觉得可以借鉴。
按照瑜伽课程的基础流程：
静坐冥想（调息） 热身（活络关节） 专项体式（平衡、力量、柔韧） 休息放松体式 静躺冥想 唤醒体式（很多人认为摊尸式是结束体式，对也不对，加上几个唤醒体式和呼吸，会让我们从睡眼惺忪中回到活力状态） 个人觉得，瑜伽体式的编排，符合“波浪”结构。
时间短，那就**“慢起，过渡，高潮，回落，结束”**；
时间长，那就一小波一“中波”一“大波”挺进，一波接一波，波中有波，循环往复&amp;hellip; 呃，好像有点玄乎了。
其实，我也试过按照《瑜伽之光》，一个体式接一个体式练下去，每一个体式练几遍，没有结构性、系统性、逻辑性，然而效果也很好。屏幕前的您有时间也可以试试看。
一个体式有一个体式的效果，一套体式有一套体式的优势。若你想快速突破某个体位法，那么可以每天固定时间去练习那个体式；若你想获得综合平衡不留短板的效果，那么选择一套合适自己的瑜伽课程。
哎呀，一不小心就超过零点了。不啰唆了，下次编排几个小样分享一下感受，晚安好梦。、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>力量训练的重要性</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8A%9B%E9%87%8F%E8%AE%AD%E7%BB%83%E5%9F%BA%E7%A1%80-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8A%9B%E9%87%8F%E8%AE%AD%E7%BB%83%E5%9F%BA%E7%A1%80-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>身体力量是生命中最重要的东西。 身体力量对现代日常生活来说，越来也不紧要，但对我们生命重要性却从未减弱。 我们的力量在很大程度上决定了我们生存的质量和长度。 人也是动物——归根到底，身体的存在才是唯一重要的。 离开高强度的身体活动，人类的身体就是不正常的。 锻炼不是我们针对某一个问题而找到的解决方法——而是我们无论如何都必须做的一件事，一件如果我们不做就会出现很多问题的事情。 人体是作为一个完整的系统来运作的——它以这样的方式运动，它也希望能以同样的方式进行训练。 正确实施的、全动作幅度的杠铃练习，实际上是人类骨骼、肌肉系统在负重下的功能性表达。 骨骼是有生命的、能够对外界的压力做出反应的组织，就像肌肉、韧带、肌腱、皮肤、神经和大脑一样。 很长时间以来，深蹲都是所有训练项目中最重要的，但它也是最未被人们充分了解的一个项目。 后链指的是产生髋部伸展运动的肌肉——它们能够在深蹲的最低点帮助弯曲的髋关节伸直。这些肌肉群——也叫做髋部伸肌——包括腘绳肌、臀肌和内收肌。 如果做得正确，深蹲是健身房中唯一一种能够以循序渐进得方式将整个后链作为一个整体来训练得动作。 最难正确锻炼的身体部位其实是我们看不见的部位。 2022年6月16日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何强制刷新chrome 更新缓存</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%BA%E5%88%B6%E5%88%B7%E6%96%B0chrome-%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%BC%93%E5%AD%98/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%BA%E5%88%B6%E5%88%B7%E6%96%B0chrome-%E6%9B%B4%E6%96%B0%E7%BC%93%E5%AD%98/</guid>
      <description> 如何强制刷新chrome 更新缓存？ 每次心血来潮都会直接在宝塔后台操作更换网站的小图标之类的，然后用chrome浏览器总是过时的缓存，看不到实时的更新。也曾试过用最笨的方法——清除chrome浏览器全部缓存。但是这样的后果是，其他网站又要重新输入密码登陆之类的，造成不少麻烦。
那么如何强制刷新chrome当前标签的网站内容呢？只要两步就可以了。
按下 F12 在刷新图标右键，选择第三个刷新模式即可。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿斯汤加瑜伽基础序列大纲导航</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%98%BF%E6%96%AF%E6%B1%A4%E5%8A%A0%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%A4%A7%E7%BA%B2%E5%AF%BC%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%98%BF%E6%96%AF%E6%B1%A4%E5%8A%A0%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%A4%A7%E7%BA%B2%E5%AF%BC%E5%9B%BE/</guid>
      <description> 大纲 五遍拜日A ，五遍拜日B； 站姿部分； 过渡体式； 坐姿部分； 初级序列； 结束体式； 【拜日】 拜日A： 拜日B： 拜日A
【站姿】 站立前屈： 三角伸展式： 扭转三角伸展式： 侧角伸展式： 扭转侧角伸展式： 双角式ABCD： 加强侧伸展： 站立腿上提1234： 半莲花单腿加强背部伸展式： 【过渡体式】 拜日A+拜日B（不停留呼吸）； 幻椅，战士一，战士二，各5个呼吸； 【坐姿】 坐立山式： 坐立前屈ABC： 反台式： 半莲花坐立前屈： 半英雄坐立前屈： 单腿头碰膝ABC： 圣哲玛里琪ABCD： 船式： 5组；
腿交叉手推臂抬腿：在每组船式之后；
【初级序列】 腿交叉手臂平衡AB： 龟式： 睡龟： 胎儿式： 胎儿式顺时针滚动：8次归原位
公鸡式： 束角式ABC： 更正：应为【束角式ABC】
坐角式AB： 睡角式： 仰卧手抓脚式ABC： 直立手抓脚伸展式AB： 坐立脸朝上加强伸展式AB： 桥式： 轮式： 5组5个呼吸或3组15个呼吸；
坐立屈腿前屈： 【结束体式】 肩倒立： 犁式： 膝碰耳犁式： 向上莲花式： 抱膝碰耳莲花式： 莲花鱼式： 完全鱼式： 头倒立： 婴儿式：休息 生理期肘板支撑或婴儿式休息
闭莲式（捆绑莲花式）： 莲花封笺（瑜伽身印）： 莲花坐： 上提莲花式： 大休息（摊尸式）： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浪费</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B5%AA%E8%B4%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B5%AA%E8%B4%B9/</guid>
      <description>从健身房出来都晚上十一点了，想吃点简单的东西，于是走进麦当劳，点了两个优惠的套餐。是的，就我一个人吃，根据以往经历，就算一个人吃全家桶都从来没有浪费过的。
等待过程中，不远一桌四个人，三男一女，女生打扮稍微成熟，男生有穿球衣的，看他们年纪不大，应该是附近的大学生。轮到我取餐的时候，他们刚好走了。为什么我会那么留意他们呢？因为我每次都坐在他们那个位置，靠着落地窗，可以很清楚地看到外面的景象，同时背靠着墙壁，也是室内视野最好的一桌。
看到他们走了，我宁愿亲自收拾一下他们吃剩的垃圾，也要坐在那个位置；忽然，我楞了一下，看到一个餐盘中竟然还有两个汉堡，连包装纸都没有打开，就放在那儿，等待工作人员收走，然后丢进垃圾桶吧。
内心不免有点纠结，有点遗憾。不是想批评他们，而是遗憾自己也点了两份套餐，否则也不管旁人眼光，直接拿过来就吃了。是的，我不想浪费，包装纸都没动的，为什么不能捡别人扔掉的来吃？要知道两个汉堡，标价起码要三十几元了。
同时也感慨：这里的大学生比我有钱！我吃个快餐， 还得考虑怎么控制在15元以下，既能保证充足的蛋白质，又能有点青菜。他们呢？麦当劳在他们眼中应该是最便宜的快餐了，点了不吃理所当然，不会觉得浪费更不会愧疚。想起小我几岁的堂弟，正因为小了那几岁，身处的环境不同，导致消费观很不同。
最大的不同其实是有没有忍受过饥饿和贫穷。想起初中时候，正是身体发育时期，该死的学校承包出去的食堂实在太黑心，竟然用酒精来代替花生油，青菜看起来绿油油的，实际一点油水都没有。我们正在长身体的时候，连米饭都吃不饱。不要惊讶，匪夷所思的事情还多得很。
小学5年级以前，家里还没那么穷，我也挺挑食的，长得白白胖胖的。至今仍然记得，小学时候我跑起来，都能感觉到脸上的肉在晃荡。我喜欢吃甜食，喜欢吃瘦肉，一点肥肉的都不能忍受，肥肉放到嘴里就会呕吐。上了初中之后，有钱的同学吃甲膳，而我只能吃乙膳（最便宜的套餐），忍饥挨饿下，后来竟然能咽下肥肉了！因为身体太需要营养了，肚子没有油水实在难受。
正因为饿过肚子，直到现在，我吃饭都会吃得干干净净，把能嚼的骨头都给嚼碎那种。小我几岁的堂弟就不会，一块鸡肉经常是随便咬一口，就扔桌上，不可能像我那般仔细地咀嚼。
我并没有为自己节俭的习惯而自豪，相反，我在最关键的成长时期，被植入了【贫穷】的思维和焦虑，让我一直都难以挣脱束缚。我明明很懂健身和营养学，却总是吃最便宜的东西；明明知道配置高点的电脑和相机是生产力，却一直将就使用一台老掉牙的低配电脑，总是舍不得投入设备，导致现在都没有拿得出手的好作品。
相反，我堂弟学历不高，但是敢花钱，用最好的手机，开宝马车，结果，他擅于应酬，混得顺风顺水，看起来比我风光多了。人靠衣装马靠鞍，这话我不懂么？是被【穷】字给害了。
这些年来，都很注重【思维】，会看一些有关的书籍，学点批判性思维，希望能够得到突破，最终自我实现；真的很想改变命运，不想一辈子都做韭菜，一辈子都没有用过好东西，把自己变成廉价的流水线机器人，被收割之后像垃圾一样被扔掉。
开源节流肯定是好的，该省则省；不该省的坚决不能省；比如【食物】，你吃什么你就是什么。垃圾吃多了，你就是垃圾，会生病，像垃圾一样被淘汰；吃的东西，一定要好，避免被毒害得癌症。
就这样吧，愿富有，愿健康。
2023年3月20日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聚焦</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%81%9A%E7%84%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%81%9A%E7%84%A6/</guid>
      <description>不知道什么时候起，每次回家都有一种欢欣的感觉，每一次离家都有点想哭。明明记得以前是不想回家的，别的同学都回去了，我拖到最后一个；过年过节后，明明没有要紧事，早早地跑去学校，原因就一个，那个家待着不舒服，看着揪心，坐也不是、躺也不是，在门口进进出出，感觉烦躁、局促，就像一只被关在笼子里的鸟。 现在的感受为何不同了？是爷爷奶奶九十几岁了，就要到了永别的时刻了吗？是自己年纪也大了，心理变得脆弱了吗？还是在外漂泊太久，终于意识到了家人的好，家的暖？
如果不为了利益，不为了家庭而战？那又为了什么呢？我丝毫没有对不住国家民族，对不住的永远只有无私付出的家人和自己那颗惭愧的心。恨只恨自己不够出类拔萃，世俗的成功之路只有一条。同时也知道，”恨“会失去一切，只有”热爱“才能成就、救赎。
2023年2月12日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说话</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</guid>
      <description>回家过个年，发现有些亲戚情商比我还低得多，没文化就算了，还不会说话！
我在外边被人诟病已久，评价“不会说话”。具体表现在讲话太直接，固执己见，容易得罪人、起冲突。
有些亲戚实在不行。讲话不清楚，啰里啰嗦，还要倚老卖老，动不动愤怒想支配人，喜欢说教，摆架子教训人。由于时代和环境所限，他们性格和教养也就那样了，然而最受不了还是他们不懂装懂，教人家乱七八糟的食疗法，中草药治病！
最后大家都觉得对方不懂，都觉得遗憾，哎，“鸡同鸭讲”！
常想为什么中国的电子邮件就兴不起来？大家被迫用微信这种越来越臃肿的东西。数据不好备份、转移，搜索困难，严苛的监控和过滤，数据容易丢失，又占据大量的空间资源。
2023年2月10日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重建</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%87%8D%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%87%8D%E5%BB%BA/</guid>
      <description>看了俞敏洪老师的文章，觉得 2023 年的关键字必须是“重建”。
无论是重建信心还是重建认知，
无论是重建事业还是重建生活，
那些被限制的，那些失去的，我们统统重建起来。
只要人还在，只要还能动，我们就能活在当下、创造未来。
-&amp;ndash;
阿萌
2023年2月8日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> HUGO 写博客基础步骤和指令</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022112602/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 11:12:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022112602/</guid>
      <description>步骤 基于 github 的 Hugo 静态博客 推送新博文 分为以下几步：
用 hugo new 命令新建 md 文件
用 hugo -D 生成 public html 文件
前往 public 目录
用 git add -A 命令将全部更新的文件添加到暂存区
用 git commit 命令将暂存区内容添加到分支
用 git push 命令将分支内容推到 github 上去
指令 cd public git add . git commit -m &amp;quot;renew&amp;quot; git pull --rebase origin main git push 报错 [rejected] master -&amp;gt; master (fetch first) error: failed to push some refs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要写博客</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%886%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%886%E6%97%A5/</guid>
      <description>随便搜索“为什么要写博客”，文章还是一大堆的。独立博客从来都是小众、少数派，因为拥有独立思想的人实在太少了。
本人也只是兴趣使然的部落阁主，对文字、部落阁、域名一直感兴趣。 疫情在家的时间，啥事没干成，倒是精品域名注册了一大堆。
是不是精品，只要看看同类型的英文单词，白金词、溢价域名的价格，各大买卖平台标价、成交价，就知道了。
后缀虽多，但好单词，好域名还是少数的。然而，空有域名，没有将项目实现的实力，那也是白搭。忽然想起了以前同学经常举的例子，捡到一个键盘，我要开网吧了。
当然，这不是重点。重点是，如何找准自己的定位，想实现的主要目标，能够坚持一辈子的事业！
曾经，我觉得自己对瑜伽、健身、阅读、音乐等，都怀着浓厚的兴趣，尤其是健康事业，以为能够作为终身奋斗的目标。实际呢？现实是目前受挫了，疫情袭来，一切幻为泡影。然而，危中有机，难道疫情的爆发，不就是在警告人类，太密集了，容易导致瘟疫吗？每个人都需要一定的生存空间，每个人的健康都应该是最重要的，因为生命只有一次，对个人而言，身心灵就是整个宇宙。
在流量时代，每株草都在野蛮生长，然而，再大的波动终极会平静下来。生活也需要回归。理智、包容、多元化、平衡……世界的声音不只一种，音乐需要主旋律也需要配乐，大平台再伟大，机制也不是完善的。
我也想回应独立博主的召唤，每个人都不应该被大平台裹挟，尽量争取独立的空间，完全控制自己的数据，自由生长、发展，并且收获属于自己的权益。
每个人的时间、特点都是非常宝贵的，想要别人尊重你，首先要自己重视自己。
来吧，从一个独立的域名和部落阁做起，做你自己的品牌，做自己的代言人。
Shawn 2022年3月6日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年3月4日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%884%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%884%E6%97%A5/</guid>
      <description>2022年3月4日 星期五 应该是晴天吧
天还是黑黑的，早醒了，赖着床而已。胡思乱想一番后，觉得不管几点，既然已经睡不着了，就该起床，无论是学习还是锻炼。
一看手机时间，近6点了，心里一股庆幸，挺好的。果然睡早点，就可以早起点。
于是起床，刷牙，煮粥，还顺带撸了俩狗子，给它们喂了点肉。讲实话，对它们挺好的。本来狗子是挺耐饿的，一般来说，肯定是主子先吃，再到狗狗的，而我总是想着先给它们搞吃的。
早上练瑜伽，当然是最好的。沉沦这么久，也该精进了。那就按照程序来，先完成一套入门的阿斯汤加瑜伽吧。
无论这个世界如何变迁，时光如何流逝，每个人都应该保留一份瑜伽之心，因为生命是柔软的，灵魂是追求美的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年3月1日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%881%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B43%E6%9C%881%E6%97%A5/</guid>
      <description>2022年3月1日 星期二 多云
突然就进入了阳春三月，原来是自己忽略了二月的特别。人生皆如此，当你幡然醒悟之时，早已失去。
东隅已逝，桑榆非晚。该健身了。
脑海总有一个声音在回荡，“要变强&amp;hellip;”。就连做梦都在计划着。计划也是行动的一部分。
近段时间在用番茄钟来规划作息。因为久坐，已经导致身体出现了腰疼、肩颈不适等症状。加上“春困”等原因，总体感觉体力值一直往下掉，一天到晚，能够集中注意力，高效做事的时间少之又少。
难怪心底的声音在警示：要生存，要变强。
强化训练不是一蹴而就的，首先要学会放松（当然放松也是最难的，这是后话）。
放松的最佳途径就是瑜伽了。
用稀释的滴露消毒液擦干净地板和瑜伽垫，然后盘坐，跟随身体需要，缓慢而重复地进行着拉伸动作，注意呼吸的节奏。因为瑜伽练得少了，明显感觉到腰间有赘肉阻碍，呼吸浅而弱。正因此，更需要瑜伽作为强化训练的前面准备和后面放松。
瑜伽不仅仅是拉伸，还有力量。阴阳平衡才是瑜伽的精髓。而要达到跟随身体的需要临场发挥的境界，没有三年五载的系统练习是办不到的。因为身心还没有学会合二为一，初学者无论能做多少高难度的动作都只是照葫芦画瓢，资深者一看细节一听呼吸就知道深浅。
健身部落阁讲瑜伽哲学，这是为了正确理解“强化”二字。瑜伽哲学同样适用变强之道。强化，并不是单纯地追求某块肌肉多大多硬，也不是为了彰显权利和霸道。一切都要在健康的基础之上，在身心平衡的前提之下。如此的“变强”，才是生命所需要的“坚强、柔韧”。
所有的生命都是柔软的，哪怕盔甲再坚硬，也只是为了保护生命的核心。人类作为万物之灵，更应该懂得这个道理。亲近自然，尊重生命，让未来充满生机和希望。
今天的健身内容就是瑜伽拉伸，解决久坐引起的腰疼、肩颈不适等问题，也为日后的强化训练铺垫。为了变得更强，所以需要计划、记录、执行、反馈、调整、复盘。简单地说，就是多写、多做，多学习。
无论如何，活着就要奋斗。
共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么狗子爱打架</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8B%97%E5%AD%90%E7%88%B1%E6%89%93%E6%9E%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%8B%97%E5%AD%90%E7%88%B1%E6%89%93%E6%9E%B6/</guid>
      <description>为什么狗子爱打架 2022年2月28日 星期一 晴天
今晚狗子又打架了，而且是在吃完晚饭的情况下。我就纳儿闷了，都吃完了，已经没有肉可以争了，为什么这个点还要打上一架？
有事问谷歌去，先搜索一番再说……
搜了一些，无非就是争宠、争资源。就目前的情况来看，俩狗就是抢吃的。解决方法，那只有分开狗粮喂咯。同时，也要加强服从性训练。
狗子啥样，很大程度跟主人是有关系的。第一次正式养狗，就选择了地狱模式（两只公狗），哎！
不过，还好，有搜索引擎，可以从网上学习很多训狗方法。根据现有条件，做到最好即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生成败体现在生活细节中</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%88%90%E8%B4%A5%E4%BD%93%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%BB%86%E8%8A%82%E4%B8%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%88%90%E8%B4%A5%E4%BD%93%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%BB%86%E8%8A%82%E4%B8%AD/</guid>
      <description>人生成败体现在生活细节中 2022年2月2日 星期三 阴雨天
有位亲戚讲话经常不过脑子，例如在别人吃饭的时候，冷不防来一句，“就你那猪脑子，连屎都吃不上！”
呃，是个正常人都会被噎死吧。究竟是什么原因，在吃饭的时候，对家人说这种粗野、下流的话？小学生都知道这种话是错的，一个快60岁的人为什么如此轻易地对亲人讲出这种话呢？
对家人如此，那么对外人呢？别人听到这种话，心里又会怎么想呢？莫非他生活的圈子都是如此底层、下流的吗？别人也都是如此对待他的吗？若是的，那么他是一个可怜人。
有位亲戚从来不做家务，垃圾桶扔满了就再踩上一脚，从来没倒过一次垃圾，却有模有样地教别人这样做、那样做。
有位亲戚做事虎头蛇尾，工作做了一半就以为做完了，然后站在领导的位置教别人做事，留下一个烂摊子，让别人来收拾。本来，工程大部分已经完成，别人也大体满意。为什么他就不能够把手尾收拾好呢？无论是水电还是装修，最后总留下一堆垃圾，一地狼藉。只要稍微打扫一下，就能够得到别人一百分的评价，十分的满意。却因为最简单的清洁没有做，给别人一种“敷衍、不负责、邋遢”的印象。即使你前面90%都做得非常出色，却因为最后10%的工作没有做到位，让人心里不舒服，评价一落千丈。甚至会惹人大怒，觉得他为什么不把工作做完？为什么不把环境恢复干净？下次绝对不会再找这种人做工，你让我不舒服，我就扣你工资，让你更不舒服……
明明只要替别人着想一下，就可以赢得一个忠实的客户，为自己赢得专业的好名声；明明只要把手尾收拾一下，多付出几分钟的耐心，就可以做到100分，让别人满意，让自己舒服，为何总是虎头蛇尾，功亏一篑呢？
所谓“性格决定命运”！或许指的就是这种生活中、工作中的细节吧。
回想自己刚入职场的时候也是这样，觉得这个工作不属于我做的，那个不合理等等，总是说得容易，做得不够。自认为优秀，实则别人评价很低。
当然，我们不需要赢得所有人的认可。但一个真正优秀的人，起码在专业上是令人信服的，大部分人是认可的。与其留下一堆垃圾败坏名声，不如多付出一分劳动，做到最好！
如此，每个人都能够做到最好的自己，一生也就无憾了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年2月1日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B42%E6%9C%881%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B42%E6%9C%881%E6%97%A5/</guid>
      <description>2022年2月1日 星期二 阴雨天
今天大年初一，为了避免发红包，我躺着床上睡了一整天。回想昨天年夜饭，只有一个人吃点剩饭剩菜，其他人都没有叫我吃饭，他们自己一桌了。
我知道他们不是故意的，然而这种忽视是切实的，回想往年，也没有任何一次年夜饭像这样一个人吃的。尽管年味已经没多少了，还是觉得很不爽。
人生百态，最终还是要靠自己，只有自强才能抵御这风吹雨打。
从活了这些年的经验来看，岁月静好的生活是没多少年的，大多都是苦心经营、枯燥积累的过程。然而，人就这样过一辈子了吗？就不能有点自己的追求了吗？
我想过什么样的生活呢？ 健身、瑜伽、阅读、旅游……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凡事多思考</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%A4%9A%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%A4%9A%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>凡事多思考 2022年1月31日 星期一 雨天
天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往。 —— 司马迁
普天之下，庸人居多，看到的往往是别人的过错和缺点，却常常看不到自己的问题。因此，能够觉悟的人，看到真相和智慧的人少之又少。
看到有位亲戚用一块石头在桌子上砸核桃，旁边放着一个大塑料包，里面好几斤的薄皮核桃。我看到那种场景，感觉很诧异，问，为什么不用核桃夹呢？亲戚说，吃不了几次，回家过年也就几天，用石头砸也行的……
普通人实在无法理解这种逻辑。愿意花大几十块的钱买核桃，却不愿意花两块钱买一个简易的核桃夹。哪怕少要几个核桃就能换来一把趁手的工具，避免核桃壳碎片到处乱飞，桌子损坏，吃不到好的核桃肉。所谓“磨刀不误砍柴工，君子善假于物也”。
人的一生，短短几十年。因为过年才回几天家，所以不愿意花钱花心思去建设家庭，最终收获的只是一个临时的破碎的家（或者廉价客栈）；因为用一块粗糙的石头也可以凑合，所以不愿意花钱花时间去打磨属于自己的学历、工作技能，所以一辈子过去，啥也不懂啥也不会啥也没有。
临渊羡鱼不如退而结网，见贤思齐！与其羡慕别人过得好，有好东西，不如即刻行动，让自己成为别人羡慕嫉妒的人。
有位亲戚讨厌狗，觉得狗是下贱的、肮脏的。当小孩被跳蚤、虱子咬了之后，马上把所有责任归咎于狗和养狗的人（是本人了）。因为有给狗做体内体外驱虫，常常用滴露消毒水涂抹狗毛来杀毒消菌除异味，也经常把狗带入房间玩耍。所以有狗虱的话，那么我是首当其冲的；我会被跳蚤虱子咬到浑身是包，瘙痒难耐，同时也会想方设法解决问题，让自己能睡一个好觉。
实际情况是，跳蚤和虱子的来源在于老屋子旁边的养鸡棚。因为到处都是鸡屎的鸡窝，是滋生大量跳蚤和虱子的最好环境。冬天尤其厉害，前段时间我只是每天去一趟阿公阿婆的厨房，脚上就被咬了几十个包，瘙痒难耐；后来，我用了避蚊胺，每次出发前往自己的鞋袜上、裤子上喷几下，之后就再也没有被咬过了。
当我想把“避蚊胺”这个效果最好又无毒的产品介绍给亲戚的时候，她还是那句话，反正住不了几天，反正痒几天、痛几天就离家了，除了抱怨，就是不愿意解决问题。又懒又怕麻烦，别人还能怎样呢？
还有，那些离不开家的人呢？那些养鸡的人呢？你一年之中只需忍受几天不便，有没有想过那些一年365天都得忍受的人呢？
问题就摆在眼前，大家也都知道原因。遗憾的是，之前没有一个人提出好的方案，愿意去改善环境。我看到了，就觉得有责任，向他们分析过“瘙痒”的原因，环境的问题，以及对应的方法。例如超市就有避蚊胺产品（雷达驱蚊液）可以避免被蚊虫跳蚤咬；例如不要把鸡屎放在卧室旁边，改善养鸡的环境。
从来如此不一定是对的。相反，随着科学技术的进步，社会已经抛弃了绝大多数落后的传统，接受更现代更美好的生活习惯。大家的智商都差不多的，“聪明的”人只是多点思考，多点尝试。 上网一搜“怎样养鸡”，就有很多视频教程，甚至很多大城市里养鸡的方法、经验，只是落后固执的人宁可忍受脏乱差的环境，被跳蚤虱子啃咬（有很大的传染病风险），也不愿意改变、改善。所谓“可怜之人必有可恨之处”。
我提出了善意、科学的分析和建议，我就问心无愧了。最终决定在各人，后果自负，不要怨天尤人，一切都是自己的原因。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只要开始就是好的</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%AA%E8%A6%81%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84/</guid>
      <description>2022年1月26日 星期三 晴天
今天是值得纪念的一天。不仅仅因为阳光明媚、微风和煦，也不仅仅因为年关将近，村里气氛热闹了些，还因为黑白颠倒、作息紊乱多日的我，终于“正常地”睡了一个好觉，早晨自然地醒来了，不似往日般“晨重暮轻”，大白天的也只能瘫痪很久很久，错过了那么多的美妙清晨。
起床后热了开水，冲了一杯越南咖啡，倒入半瓶金典纯牛奶，还加了半罐红牛功能饮料。哈，熟悉的配方，以前在健身房时，自制的“氮泵”。为了冲击最大力量训练，体验最嗨的感觉。
今日是为了调节生物钟，迎接美好的今天。
美好的一日自然要从阿斯汤加瑜伽开始。说来惭愧，已经两个多星期没有习练整套的阿斯汤加瑜伽了，平时的“零散”称不上“训练”二字，只是为了缓解久坐不动的腰酸背痛、肌肉僵硬罢了，和“自律”“精进”实在没有任何关系。
总之，迈出第一步是最重要的，好的开始已经成功了一半。
依然是跟着初级视频练习，因为较低的难度和固定的套路更加容易按时按量完成训练。即使是高级的瑜伽导师，也需要套路练习的。因为每个人都需要“对照”、“校准”、以及“连接”，避免陷入“执迷”。
90多分钟的瑜伽套路，感觉最容易疲劳和分心的是站姿体式。因为5遍拜日A和5遍拜日B，以及站立平衡的体式，会让初学者以及很久没有练习阿斯汤加的人感觉困难。于是时间变得“漫长”，自己也会陷入“自我怀疑”，自己能否坚持练完？阿斯汤加是不是合适自己？跑步、引体向上是不是更好？
然而很快就进入坐姿体式，扭转的动作，让咱的“千年老腰”得到舒缓，哪怕频繁的“上犬下犬”和“穿越”，都可以用简单的方法保持套路的流畅和体式的轻松，信心就安定了下来了。练了这么多年瑜伽，阿斯汤加也数不过来了，大数据的经验告诉俺，“半途而废”是少之又少的，焦虑和担忧根本就是无谓的，“成功”是必然的。
收尾的某些体式，基于感觉的需求，我延长了不少时间，省略掉几个“上犬下犬和穿越”。最终满足了身体，也没有超时。主观认为，这也是修行的一个阶段。坚持核心不变的，也灵活与时俱进的，“君子有所为有所不为”，知道自己为了什么，在做什么。
瑜伽之后，洗个热水澡，感觉浑身舒畅。放出俩狗子，也让它们自由一下，看着它们兴奋地摇摆着尾巴，对人非常地亲近，也没有走丢或者闯祸。万物有灵，也许我们应该更信任其他生命。
用长长的水管给花花草草浇水，当我看到南方的冬天，“雷公根”（也叫地茎菜，是我们这边野生的，常用来煲鸡汤的菜）长满一地，葱葱翠翠的，挂在叶片上的水滴在阳光下，尤为亮眼，叶子也更绿了。内心忽地敞亮了些，好像心灵花园里也种上了一株极有生命力的草，增添了一抹难得的绿。
最后，我又思考了下，这个家究竟有什么不同，让我的状态得到一个立竿见影的好转。其实很简单，就是父母也回家了。老妈通过微信朋友圈，了解到我的“健康饮食”（喝牛奶就像喝水一样，曾经一口气喝完2L的大盅牛奶，自嘲“奶霸”），于是每次都给我买两箱牛奶……
好吧，其实咱家也挺好的，就算我变成了“废宅”，家人也尽力地包容我。生活的点点滴滴，让我确信——自己是有家的，有爱的，不是“一无所有、一无是处”的。所有的消极、负性，都是因为体内系统的失衡（激素失调），大脑放大了痛苦的感官，对幸福快乐却视而不见，以为世界一片灰暗，毫无希望。
这种感觉是不正确的。回想重感冒发烧的经历，当时都觉得自己（难受）要死了，什么都不好吃，什么都不好玩，只想能够睡着，忘记痛苦。身体痊愈之后，该吃吃该玩玩，早忘记了生病的无助和绝望，觉得世界如此精彩，美好生活会永远继续。
既然感觉可能是错误的，那就必须依赖理性和逻辑，多去感受美好，享受幸福，不要觉得自己不值不配。累了就应该休息一下，病了就得好好修养，成功了就肯定自己的努力而庆祝而高兴，失败了不否定自己而是做自己最好的朋友，鼓励自己，继续尝试、改善、积累、创造…… 照顾好自己才能对得住家人，才能肩负起责任，让身边的人安心、快乐。
今年1月20日通过微博知道朱湉默最终敌不过抑郁症离去了。
当时被撼动了。因为朱湉默是健身博主，曾经得过3个比基尼健美冠军2个亚锦赛亚军——她是一个非常优秀的人。之前一直认为，热爱运动的人，经常训练的人是不可能被抑郁症击倒的；也曾经有人研究过，在抑郁症越来越多的现代，体育大学的学生几乎没有自杀的案例。这位健身博主的离世让我再次感到抑郁症的可怕，也想知道朱湉默的前因后果。
搜索了一些朱湉默的基本信息，知道她离世年纪才35岁，与我年龄相仿，风华正茂。听了她在喜马拉雅的一档采访音频《从健身比基尼全国冠军到抑郁症患者，朱湉默：治愈自己的路上，我也想治愈别人》，如此年轻美好的声音，如此专业丰富的经历，最后还是没能扛过病魔的摧残，令人难以置信。
之前的鹿道森
前些天的刘学州
均引起社会讨论。让人思考“家庭”、“霸凌”、“网暴”，我们究竟要为后代子孙创建一个怎样的世界？我们自己又如何才能活得健康快乐？
或许太多人“自顾不暇”，但智慧的古语说，“莫以善小而不为，勿以恶小而为之”。
希望每个瑜伽人，活出生命的美丽，也活出生命的意义；每个生命都是有连接的，善待他人就是善待自己。
Namaste!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年1月23日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B41%E6%9C%8823%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2022%E5%B9%B41%E6%9C%8823%E6%97%A5/</guid>
      <description>2022年1月23日 星期天 阴天
今天阿琼回家了，还是带着那个唐氏综合症的小孩。未见其人，先闻其声，像个哑巴哇哇乱叫（今年他都八九岁了，还是不会说话，和哑巴也差不多了）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搞米</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%90%9E%E7%B1%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%90%9E%E7%B1%B3/</guid>
      <description>2022年1月14日　星期五　阴天
“搞米” 阿婆昨天就告诉我，没有米了。意思是让我扛一袋谷子去碾米店。那时候我很快地答应下来，然而东搞西搞，又花了很多时间遛狗，就忘记了。
所以，昨晚临睡前，设置好了日历闹钟，今天中午，务必把事情办好。用伯父的话来说，我比狗还闲。这事我不做谁做呢？
每次看到阿公佝偻孱弱的背影，身体是每况日下，内心真不是滋味。人，为什么要老去呢？为什么不能永远幸福快乐呢？三十几岁的人还发出这种幼稚感慨，只能说还不够现实。
然而，太现实的人也确实乏味，有且只有利益的算计，失去精神的享受，那和机器人没啥区别。同时，精神也是以物质为基础的，“有钱有闲”不应该冲突，无论身处何种境遇，不断地完善自己，提升心智，扩展更多的可能，这才是生而为人应该有的使命。
健身 到楼顶扛一大袋谷子的时候，发现身体不如从前了。第一次的时候竟然差点伤到了左手腕；第二次借助凳子，左膝盖还是“脆响”了一声；多年健身、瑜伽经验的我，马上意识到，力量素质太差了。以前状态好的时候，两大袋谷子都不是问题，毕竟深蹲 180 kg 左右 , 卧推 100 kg 左右，硬拉180 kg 左右。甚为想念健身房的日子，直到现在仍然觉得健身、瑜伽是我的刚需。是我能够保证正常生活的保险单。所以，新年最大的愿望就是恢复正常的健身训练，找到安身立命的工作。
一年的健身卡两千元左右，租房和日常饮食开销是大头。刚开始想要安稳是不可能的，只有先搞定工作，其他的就容易了。然而潜意识也觉得，只要健好身，其他的也就水到渠成了。只能说，这都是相辅相成的。
婚姻 谈婚姻不如谈家庭，感觉婚姻只是两个人的事情，而家庭才是涉及方方面面。如今的心境，比之前更现实了吧。就想找一位农村出身的，有点灵气的，身体健康愿意跟我在一起的就可以了。还是很喜欢孩子的，希望有个家。知道自己现在条件不好，所以不奢望什么。首先是降低自己的要求，提升自己的能力，然后就一切随缘了。感情是没办法勉强的，可人是能够提升自己的。当我沉浸在健康快乐之中，美好自然被吸引过来。这也是之前的经验。做人，还是得有点野性，赚钱只是一个门道，花时间去学习、实践，终会精通的。人，还是要无条件相信自己，王侯将相宁有种乎！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年12月30日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2021%E5%B9%B412%E6%9C%8830%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2021%E5%B9%B412%E6%9C%8830%E6%97%A5/</guid>
      <description>2021年12月30日　星期四　晴
因为丢了一只可爱的小土狗，所以买回来两只，寓意是“双倍旺回来”！现在一只两三个月大的小土狗，母的要两百多块钱，公的也要一百五以上，这只是乡下的市场价，最令人懊恼和惋惜的还是日复一日的饲养和陪伴，无形中都把小狗当成大家庭的一份子了。丢了一只狗，就不再是丢了一只狗，丢了两百块钱，感情是很难用金钱衡量的。
丢失一只宠物，都让人多日牵挂思念，总想着狗子有一天能够自己跑回来，或者咱们在哪里找到了它。实际上，冬至开始，狗肉价格上涨，家养的狗十有八九是被无良的狗贩子给拐走了。刚开始，阿公阿婆都不接受这个推测，只说是害怕祠堂放的鞭炮躲起来了，等鞭炮停息，它自己就会从某个柴堆钻出来了。我是挺羡慕阿公阿婆乐观的心态的，只是现实往往是残酷的。悲观的人能够更客观地预测现实，乐观的人能够发挥主观能动性。让合适的人在合适的岗位上，天下可太平。
为了防止新买的宠物狗走丢，我把它们关在屋内，打算训练好了再用牵引绳带出去。然后发现，训狗真是挺难的，养狗真是需要很大耐心的。才几天时间，狗子从开始的小心谨慎到后来的肆意破坏，乱拉乱尿。每天做好几回铲屎官，看到好几双鞋子被咬坏，也是有点郁闷。原来，网上的训狗视频说，小狗一定要笼养是正确的。没有笼子的限制，定点如厕等训练几乎无从下手。
养两只狗尚且如此，养两个娃的难度可见一斑。我还需要更多的能量和耐心，我要做最好的自己，从手头的小事做起，做到当下的最好，止于至善，一辈子不后悔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>终于把之前公众号的主要文章搬过来</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%8A%8A%E4%B9%8B%E5%89%8D%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%90%AC%E8%BF%87%E6%9D%A5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%8A%8A%E4%B9%8B%E5%89%8D%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%90%AC%E8%BF%87%E6%9D%A5%E4%BA%86/</guid>
      <description>终于把之前公众号的主要文章搬过来了。
最麻烦的就是格式排版，尤其是图片的存储和引用。
之前太相信腾讯QQ，不料世界变化太快，QQ变成了微信，腾讯部落红不过三天（当初还以为能够有一个比较好的瑜伽BBS呢，结果隐私没没搞好，虎头蛇尾，最后倒闭，让人失望），
接着微信群（真的比不过QQ群，大势裹挟）
最后是公众号，实话说，本来还真是一款好产品，只是后来也变了味。
因为贪图一时的方便和免费，导致我们失去了很多美好的回忆，那些用心表达的文字和图片，其实很珍贵的。
哪怕是群聊内容，我也想记录下来。回想起一位大学同学， 他几乎做到了，把所有的聊天记录存在硬盘里。后来他几乎崩溃了，因为珍贵的资料因为硬盘损坏，丢失了[Sob]
还是数据备份没学好啊！
我现在存着十几年前的日记，图片保存得最好的是谷歌相册，然后是QQ相册。
这些年来，因为平台产品倒闭损失的数据很多，人的记忆是如此有限，很多东西丢了就忘记了，以致后来无论如何都想不起来，生命好像卡壳了，总觉得有些些遗憾。
从自我保护角度来说，遗忘痛苦是好的，如此才能走出阴影，积极乐观，开启新生活。我也是提倡多记录美好，持之以恒，就能良性发展，拥有一个好的人生。
正如林清玄听取了妈妈的教导，多写美好的东西，我们才能够领略他的文字之美！
一直很佩服那些有条理，持之以恒的人，身边有些同学，从读书时代用QQ空间到现在，或者一个wordpress博客写了十几年，我觉得他们都是成功的，幸福的，令人佩服的。
反观自己，缺乏条理和耐心，很多东西，零落四处，需要的时候却拿不出来[Speechless] 这是很失败的。
然而，性格是可以塑造的，就如瑜伽改善了我的身心一样。
不会忘记和瑜伽小伙伴一起度过的美好时光。虽然公众号被我注销了，但网站会继续存活下去。
以后只要有网络，无论手机平板还是电脑，都可以随时访问，甚至写上两句[Hey]
云空间已经续费四年，数据可以随时下载备份转移。现在也在整理过去的数据资料，冥冥中觉得，只要梳理好前半生，那么脚下的路就会清晰起来了。
不管如何，以后要更加稳重，多记录分享美好、实用的东西。
此致 敬礼[Hey]
moe.yoga 2021年12月25日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年12月24日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2021%E5%B9%B412%E6%9C%8824%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2021%E5%B9%B412%E6%9C%8824%E6%97%A5/</guid>
      <description>2021年12月24日　星期五　晴
今晚平安夜，明天是圣诞节，广州应该是浓浓的过节气氛了吧。我在乡下的家里，这里没有人过圣诞节，也不会说 Merry Christmas.
感恩节的时候没来得及跟瑜伽小伙伴们“忆往昔，峥嵘岁月”感恩一下一起度过的美好时光，所以今天借着西方的节日表达一下东方的平安祝福。
2013年就认识梦梦等小伙伴，乍一看，貌似没什么，可过几天到了2022年再回首，会惊叹，“咦，再过一年就相识十年了！”
是啊！人生能有多少个十年？又有多少个十年的爱好呢？就此意义，说瑜伽是一种缘，名副其实。
曾经，我以为日子能够一直美好下去，也以为自己能够越来越强大，甚至自负到写下“2020要战便战”发到朋友圈，结果大家都看到了：全世界都遭受疫情的肆虐，成千上万的人或直接或间接因为新冠病毒而失去了生命。在大自然面前，人类始终是渺小的，更何况一个人，一粒沙、一滴水罢了。
不想怨天尤人，只是反思自省，是否应该保持敬畏、谦逊之心，是否应该未雨绸缪、团结互助。哪怕宇宙中的一粒沙、大海里的一滴水，存在就是意义，否则哪来的“聚沙成塔、水滴石穿”呢？
生命是脆弱的，生命也极其顽强，生命的一个特征是“柔软”，无论多坚硬的外壳，都是为了保护生机的柔软。这个世界没有坏人，只有坏掉了的人，也就是病人、不健康的人。
非常遗憾的一件事，我也再次成了“坏人”，时隔12年，我的抑郁症再次爆发。原因是动荡不安的环境，让我找不到家的归属和方向，工作的（经济）不稳定让我忧愁，噪音让我难以入睡，忽然中断的健身训练，户外瑜伽和徒步&amp;hellip;
是的，归根到底还是钱不够，有钱才可以吃好的食物，上好的课程，住好的房子。在一线城市，想过上有质量的健康生活，确实是不容易的。也曾后悔没有抓住上岸的机会，暴风雨来临，只剩狼狈。
人生如浪，高低起伏，终归平静。谷底一定是暂时的，只要熬过去，就能迎来另一个人生的高潮。既然大城市里找不到好睡眠的地方，就回到自己的家，坦然接受现实，同时为家里出点力，做点力所能及的事情。失去的已经失去，人生无法重来，但付出一定会有回报。在为家人尽孝，在荒芜的土地种上花的同时，我感受到了家的归属和意义：家，就是要自己动手建造的，付出了心力的才能够成为真正的家，有宽容和接纳你的家人的地方，就是家。
回想自己前半生的成长历程，就是寄人篱下、漂泊在外的日子（小学在单位的院子、初中开始住校&amp;hellip;），因为几乎没有过过正常家庭的生活，很难感受到家的归属和方向。而因为这次疫情以及复发的抑郁症，不幸中的万幸，弥补了内心一直以来的缺口，哪怕外面的世界风雨飘摇，自己还是一个有父母、有家的人，这个世界再拥挤，我还有一小块地方可以种菜种花。只要能够感受到世界的一点美好，那么人生就还有希望。
大城市自然是好的，否则不会聚集那么多人；大城市的生活也是好的，否则无法认识到那么多可爱的瑜伽小伙伴；在大城市，也是要克制欲望的，如若迷失，就是残酷的水泥森林，沦为猎物。见到的美需要记录下来，感到的疼痛也不能忘记，如此方能成为成熟有爱的人吧。
抑郁症是一种心灵感冒，让人情绪低落，充斥负能量，活力微弱，睡眠障碍，生物钟紊乱，精力难以自控。一般人难以理解，社会新闻也有很多的污名化和妖魔化。其实就如上文所言，这类人就是“感冒”了而已。想想自己感冒发烧的时候，难受不难受，鼻涕、咳嗽能否控制？施工队不分白天黑夜搞得你一个星期没得睡，情绪能好起来么？有些感冒症状轻，一个星期就能够自己好起来，而一些重感冒（比如每年的新型流感）确实会导致死亡。这都是天命（概率）。
天命难违，而人可以自强。无论是瑜伽还是健身，只要坚持锻炼，就能更健康、更强大，这是毋庸置疑的。这些年来，我不断摸索康复治愈的方法，算是取得了一点小成绩；而这次疫情和复发，我也将之视为人生的又一个考验。人生的考验不同于高考，没有标准答案，也不是一考定终身，没有人能够预料将来。
不能确定的变化，我也不强求，只要去追求能够确定的幸福就可以了。比如，吃好、睡好、练好。工作一是为了赚生活费，二是为了社会定位，不管如何，工作都是为了更好的生活。如果工作让生活更加糟糕了，甚至失去健康和希望，那样的工作不要也罢。有人的地方就有工作，珍惜身边的好人，就能够珍惜好工作。命里有时终须有，命里无时莫强求。
无论如何，保持内心的柔软，磨砺更强大的盔甲，愿大家能够披荆斩棘也能风花雪月。平安夜安康，圣诞节快乐！
Shawn (阿爽)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养花那点事</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%85%BB%E8%8A%B1%E9%82%A3%E7%82%B9%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%85%BB%E8%8A%B1%E9%82%A3%E7%82%B9%E4%BA%8B/</guid>
      <description>养花那点事 养花这件事，我绝对是个小白。
准确来说，去年10月份才开始买花。
图1
看看图1数据记录，懂的人自然会心一笑，这信息量不小了！
该踩的坑几乎都踩了，包括买苗时间不对，买了宿迁苗，僵苗 &amp;hellip;
三个月过去了，总共买了七十几种花，不断地看养花视频，逛贴吧，才慢慢摸清了门路。
图2
图2是最新的网购记录（不包括线下购买的）
尽管仍是养花新手，却不会因为看了一个视频一张图片就脑门充血，随意买下又贵又不适合两广的牙签苗了。
首先是充分了解植物的生长习性，是否适合当下的条件，其次找到可靠又便宜的商家，货比三家再三考虑才下单。
尽管不断告诫自己没有土地，还是越买越多。
盆栽花卉是需要很多人工和精力的，一旦我外出工作了，家里的花花草草是没办法度夏的。
就算让家人亲戚帮忙浇水，那也是不太现实的。因为他们并不懂养月季，也不懂我胡乱配的土（介质不同，干湿循环时间就不同），更不可能花心思去研究用药、施肥等。
想过花几百块钱买个定时浇灌器，考虑到我家的供水情况有点不稳定，还得自己布置水管，涉及的面有点多，也只好暂时搁置。
也想过全部种到地里，让它们看天吃饭，生死由命。然而，哪怕我相信植物的生命力，也没办法相信人心。网上已经有太多过来人教训了，几乎难以避免被偷盗的事实，轻的剪下枝条，重的连根拔起。
好吧，只好感叹一声！现在的农民工真是一无所有啊，一家人四散流离，在城里买不起房子，在农村也养不来一条狗、一树花。
淡紫色的月月粉 香味太好闻了
啊，又离题了。
怨天尤人只会惹人厌，办法总比问题多。
现在的网络如此发达，用WIFI摄像头，远在千里，也能够看到家里的情况。至于智能浇灌系统，只是钱的问题而已。
玫瑰国度的天使 初花 台阁现象 也很美
植物也是生命，一旦决定养花，就要肩负起责任，一来美化居家环境，二来学会尊重生命，与自然和谐共处！
（嗨，明明不想说教，只想说说养花那点事的。可能是没有午睡的缘故，脑子晕乎乎的，都没说到点上。）
樱霞 第一朵花 表现挺优秀的
养花不是心血来潮，而是儿时的一个未完成的喜好，看到美好事物自然而然产生向往。比如去年十月份网购的第一单，就是“使君子”。在广州做兼职瑜伽老师期间，每周晚上会走过鹭江地铁站的一条小路，路过一个保安亭的时候，鼻子马上嗅到一阵异常浓烈的花香，让身处繁华与喧嚣中的我不由得精神一振，禁不住停下脚步，冒着迟到的风险，找寻花香的出处。
看到那蓊蓊郁郁的使君子爬满整个保安亭，既挡住炎炎夏日又装饰了水泥盒子，有心的路人一定可以感受到那一份浓郁的美好。赞叹不已的我，忍不住拍了照片分享到朋友圈，也用识别软件知道这浓香的花叫使君子。现在想来，那时候的心里，就已经埋下了一颗花种子吧。
后来疫情爆发，内心焦虑，在无人知晓的角落每天写着日记blog——回忆过去，记录琐碎，宣泄负能量，同时也会去搜索一些日记博客，看一些平凡普通却有血有肉的文字。然后看到一句话，大意是，养一株植物，可以缓解焦虑，意识到真实的时间与生活&amp;hellip;
于是，我就那样去做了。
趁熊孩子糟蹋之前下手剪掉
慢慢地，我减少了写日记的频率，无论手写还是某个角落的博客。我开始意识到，当我关注真实生活，关注生命，沉浸于具体当中时，我是不需要依靠虚无缥缈的文字聊以自慰的，因为当下就已经很充实很满足，说与不说已经不再重要，无须告诉别人我过得很好，无须炫耀自己也有一技之长，当下即是永恒。
那些看似文思泉涌的日子， 不是自己多有灵感多上进，仅是无处安放的焦虑罢了。小日记写得再多，爱我恨我的人看不到，我爱我恨的人也看不到，只是一个自言自语消耗着卡路里而已。
并没有否定写日记的意义和价值。因为这么多年以来，文字的表达和记录，曾经帮助过我理清思路，沉淀生活，抒情达意。这是一种文明和理性的生活方式，也是一种自我疗愈享受独孤的生活方法。
每天爆花的倒挂金钟
网络是虚拟的，但生活不是。我既喜欢动漫又喜欢自然！精神世界可以无视约束越拓越宽追求丰富与审美，物质世界要尊重客观规律，脚踏实地去伪存真，因为生命只有一次，尽情享受真实的快乐才是最重要的事情！
愿你我精神文明和物质文明齐头并进共同富裕。
（今晚和几位初中时期的老师和同学小聚，酒足饭饱，酣畅淋漓；然后我在朋友圈发了两段感言：
今晚破例喝酒了，因为挡不住情到浓时的酣畅淋漓！
无论时光如何飞逝，你我友情常在，达则兼济师友，贫则独善其身！）
这两棵是黄花风铃木幼苗，
买回来地栽没多久就枯萎掉叶子，
以为死掉了，
内心充满遗憾，
意识到自己也不是绿手指。
然而，
还是不想放弃，
继续浇水，给它们晒太阳。
某天忽然惊喜地发现，
它们又冒芽了！
生命的喜悦油然而生。
人也是一样。
暂时的萎靡不振，
低谷徘徊，甚至毫无希望。
但那不是真相，
只要活着就有机会，
冬天过去就是春天！
万物终将复苏，机会总会留给有准备的人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>适者生存</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%80%82%E8%80%85%E7%94%9F%E5%AD%98/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%80%82%E8%80%85%E7%94%9F%E5%AD%98/</guid>
      <description>适者生存 ​ 我种的月季 果汁阳台
物竞天择，适者生存！（想必这句话大家都听腻了）
达尔文的演化论成了现代社会丛林法则，成王败寇也自古有之。宣扬这种论调的，有希望控制他人去适应人造环境的，有幸存者合理化自慰的，有随波逐流说教的。
我想说，适应环境有什么值得说道的，不过是偶然而已。能够改善环境的才不愧为智慧生命。
越活越觉得自己平庸渺小，心气也逐渐降下来（也有人称之为接地气），但理想还是要有的，改变不了大环境，也可以从小环境开始做起，例如自己住的地方——一屋不扫何以扫天下？
再退一步，没有屋子，甚至没有人身自由，根据弗兰克写的书《活出生命的意义》，我们还是有选择的自由！
自由其实一直都在我们手中，只是因为岁月和挫折，不知不觉自我放弃了。
需要觉察，需要警醒！我们所见所闻暂时的感受都不一定是事实，我们可以选择更真实更具体的。
在乡下的日子，整体来讲是舒服的，因为不愁吃喝，空气清新，花红叶绿，每时每刻都有鸟儿在唱歌！
这种生活可以暂时缓解我的焦虑，让我更多地感受生命的真实和自由。
同时，越靠近底层，就越多的粗鲁和野蛮。这种粗鲁和野蛮更多表现在说话方式和待人接物方面。
在文明的语境中待久了，就会觉得粗言秽语非常刺耳，包括家人亲戚，会反感为什么他们要那样说话，换一种更直接更具体的话语表达情绪不是更好吗？
或者他们根本没有意识到自己的表达问题，只是长年累月在这个环境中受到“感染”——别人都那么说，自己也没有错！
还有一个是“界限”！乡下的生活方式相对还是传统和落后的，尤其家庭和邻里关系，界限真是模糊。对你的工资存款，为什么还不结婚，发型，穿着等等怀着强烈的好奇心，并且一而再再而三地借题发挥，这样才算在心理上赢了你，心理得到平衡。
模糊的还有物理上的界限。众所周知，农村的土地纷争是最多最大的主题。一年又一年重复上演着雷同的故事，为何不用更加精确减少纷争的方法解决问题呢？如越削越薄导致田塍都消失的事情，如种下的树和竹子，一年年地扩张侵占了道路和别人土地的事情。只要打个地基，砌一堵墙，确权了，就不再有争议了。
农村人别扭的地方是，既不能吃亏又要看起来大方，却留下无数纷争和后患。
时代不同了，社会在进步，上了年纪的人缺乏安全感，所以更要牢牢掌握那点控制权，轻易不会放手！
但现实是残酷的，就像部分HR筛选掉35周岁以上的打工人，也要想到自己的“35周岁”。
老人死死抓住资源不放，年轻人找不到生存的位置，他们就会躺平，不结婚，不生子，不养老。自己都养不起呢？有今生无来世，得过且过罢了。
我们的父母辈普遍二十来岁结婚生子，我们这代人三十大几买不了房结不了婚的大有人在。催婚有何用？应该想想钱去哪里了？谁是得利者？如何改善社会制度，资源分配更公正合理。
还有，今早看了丁香医生一条推送，说现在的癌症越来越多。我一看周边，爷爷奶奶九十岁了，身体还算健康；父母却大腹便便，各种毛病；即使我努力健身，也只算普普通通（高质量的生活真的很贵！）。我在担忧，哪怕自己有长寿基因，父母与我这两代人想健康地活到九十几岁，也是困难重重啊！
我们依然健康存在着的，只是侥幸！想想自身的健康状态，想想理想家园，再想想子孙后代。
我们选择适应环境还是改善环境？
（ 又是一篇口水文 ，反正没人看，就这样随随便便吧 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一次在医院过生日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%88%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%9C%A8%E5%8C%BB%E9%99%A2%E8%BF%87%E7%94%9F%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%88%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%9C%A8%E5%8C%BB%E9%99%A2%E8%BF%87%E7%94%9F%E6%97%A5/</guid>
      <description>又一次在医院过生日 前天（1月6日）是我的公历生日，当时我在医院看护住院的爷爷，已经熬了两个通宵了。稍微闲下来打开手机，收到Bilibili的短消息，她祝我生日快乐，然后一条收费的模板广告链接结尾。才回过神来，原来是自个儿的生日，有且只有广告商的第一时间“祝福”。
又是一个人的生日，没有蛋糕没有祝福就算了，反正我们家就没有过生日的传统，自己都忘记生日，怎能要求别人呢？只是又一次在医院过生日，有点五味杂陈罢了。
记得大四时候，毕业时节，同学们三天两头吃散伙饭。一个酒足饭饱的晚上，我的腹部剧痛起来，吃了藿香正气液也没有用，熬到三更半夜，实在不行了，感觉要死了。只好一个人弓着背，捂着肚子去医院。距离学校最近的医院是一家中医院，穿过教职工宿舍的小铁门再朝右边拐个弯儿就到了。可是那么短的距离，我现在想起来还是那么遥远，尤其是夜深人静，小铁门已经上锁了，我到现在都不知道当时的我是怎么翻墙过去的。要知道，那是急性阑尾炎！（实际上吃了很多消炎药打了很多抗生素，去了三四次医院才最终确诊阑尾炎，最后自然是手术解决问题。只是已经误诊好几次了，直接导致我的身体状况一落千丈，打2009年起，直到2015年才感觉完全康复，不说这个了，血泪史）
是的，那是我第一次一个人在医院过生日，想起桂林那该死的湿冷天气，冰冷的药液通过针头进入我的血管，整个人好像泡在水里，血管无比疼痛&amp;hellip;从那时候起，我就喝不了酒了，因为一喝酒，全身的血管就会疼痛无比。
那是一段地狱式的黑暗，然而再黑暗，竟也有星光。来自进良同学的真诚关心和帮助，让我开始反思不再极端和绝望；一个完全陌生的阿姨，只是看了一眼，就要掏钱给我治病，我从来没有想过会遇到这样善意的陌生人，最后婉拒了她的好意，内心却充满感激。
那些年，也要感谢每一位和我保持联系的同学朋友，正因为你们的不厌其烦，没有松开手，我才能浮出水面，重新看到阳光。
第二次是2014年，从一个工厂裸辞出来，在大学城租了一个单间，每天逛校园跑操场（可见我对校园情深）。不料，还是出问题了，眼睛突然看不清楚了，重影越来越严重，直接导致头晕目眩。啥事不干，休息好几天还是老样子，去医院检查了很多项目，没有任何进展，直到最后医生说可能是脑瘤，压迫了视觉神经。当时，就有点承受不了了。眼睛瞎了，还能够用耳朵听，大不了做一个盲人按摩师，可是脑癌的话，还不如直接死了算。哪来的手术费呢?哪来的运气呢？
当时，我一个人坐在医院的等候厅，手里拿着核磁共振的检验报告，迟迟不敢打开，我怕自己接受不了绝症的事实。就那样坐了老半天，设想无数种结果和计划。最后下定决心，如果是脑癌，就放弃治疗，回到农村老家，和爷爷奶奶一起度过最后的时光；如果不是脑癌，也不再检验了，顺其自然，带着病痛生存下去，很多人的一生不也都是这样过来的吗？我能够做的，只是珍惜当下。
我相信，只有经历过生死的人，才能体会那种等待宣判的忐忑和决心。
第三次就是今年。
2020年的冲击，我再次一无所有。职业转型失败，找不到家的方向，内心焦虑彷徨，索性回到农村老家休养，因为失去什么也不能失去健康。困难时期，保命第一。
我爷爷年轻时候有点能力，自学成才，懂点中医养生。事实也证明，我爷爷基因好，生活习惯良好，在非常省吃俭用的前提下，活到90岁，除了一点高血压和腿脚不便之外，没有其他病情。奶奶说，同爷爷一辈的人早死光了，就剩他了。
然而时代在进步，岁月也无情。一些来自他以前的中医经验和偏方经验，也许只适用于过去的时光。爷爷性格比较固执，不太相信西医，抵触上医院。生病了，首先到处找草药来吃、敷或者洗澡，然后自己去药店买药，各种捣鼓，拖到最后病情严重了才不得不同意去医院看病。
这次住院，通过CT检查，是轻微脑出血。医生指着屏幕上的大脑斑点对我说，这个位置大多是由于高血压引起的。爷爷停用降压药好几年了，明明知道自己有高血压，却没办法控制高盐饮食，自己嚼一些叶子代替降压药，我一回来就给他说了好多次要注意健康饮食，要检测血压，吃降压药保持正常血压水平，但是他都听不进，总是来自己的一套。
不幸中的万幸，爷爷病情属于轻微的。以后只要注意健康低盐饮食，控制好血压，我相信爷爷很快能够恢复健康，行动自如的。
有过熬夜看护病人经验的应该能够体会，大冬天的，那个冷噢。医院设备一般，没有多余的病床给家属租用，家属只能在外面高价买一张折叠椅或者床，盖上大衣或者棉被，随时关注监控设备的提示音，输液换药时间，病人大小便等等。
在照顾爷爷的时候，帮他穿鞋穿袜子，给他端屎端尿洗洗刷刷的时候，我内心没有半点不自然，因为我小时候，爷爷也是那样照顾我的，并且爷爷给予我的远远比我报答他的要大得多。与其说我在孝顺和报答，不如说让自己心安，所有这些都是我应该做的。并且，这段时间，也只有我才有那个时间和精力日夜陪护着爷爷！
每次看到爷爷艰难地拄着拐杖，腿脚无力地移动，身体疼痛得骂脏话的时候，我就感慨，每个人都会老去的，终有一天，我们也会遇到这些困难。同时，我现在就要好好锻炼身体，保持肌肉和力量，因为对老年人来说，肌肉和力量是多么的宝贵！！躺在病床上无法控制身体，吃喝拉撒都要依靠别人，那是没有尊严的。
2021年，我还没有老婆孩子，没有房子车子，但我还有一个家，有家人，最重要的是，我还有健康，还有帮助别人健康的能力。我要守护自己的家，保持健康，保持战斗力。
也祝你好运。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【排课】健身瑜伽一级</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%B8%80%E7%BA%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%B8%80%E7%BA%A7/</guid>
      <description>【排课】健身瑜伽一级 完整瑜伽体式排序
自己挖的坑，自己填一下。
1-1 简易坐（体式序号和名称，参考图1）
（1）舒服坐姿，就是怎么舒服怎么坐，不必拘泥。（2）自然呼吸，怎么顺畅怎么来。（3）冥想5分钟。可以用手机定时器，也可以用50个呼吸来定时。
对我来说，一个普通呼吸大概12秒，五个呼吸大概1分钟。
一个深呼吸大概30秒。
一个浅呼吸（比如在极度扭转的体式下）大概3秒钟。
想知道自己的呼吸时间，测量一下就知道了。
大家可以用手机定时器倒计时1分钟，默数在正常状态下、刻意深长呼吸下以及侧角扭转伸展式下的呼吸次数。
数呼吸是一种很好的冥想辅助技巧，可以有效锻炼专注力。
站立山式准备，1-3 展臂式，10个呼吸；
1-2 直角式，10个呼吸，还原山式；（站立直角式，注意保护腰椎，十指相扣，手臂往前，臀部往后，感受上背部收紧，腹部内收，腰椎延展不受力，大腿后侧拉伸感。）
站立前屈式 10个呼吸；
1-4 单臂风吹树式，左右各5个呼吸；
1-5 风吹树式，左右5个呼吸；
1-7 摩天式，踮脚尖抬脚跟，动态连续25个；
1-6 站立腰躯扭转式， 左右静态各10个呼吸，左右动态共10个呼吸；
重复步骤2~8
1-13 斜板式 3~5分钟 ；（初学者注意保护手腕，累了就休息会儿再做，本人5分钟感觉手臂有点胀）
1-9大拜式，5个呼吸；
1-8 鳄鱼式 （手掌托下巴的休息式，将手肘前移，让颈椎和胸椎更有感觉）10个呼吸；
1-14 猫伸展式 动态进行 一个呼吸一个动作 20个；
1-12 骑马式 ，左右各10个呼吸；根据自身情况选择，（1）手放垫子上；（2）手放膝盖上：（3）手举向天空；（4）手向上向后，增强后弯；
1-9 大拜式，5个呼吸；
1-16 简易蝗虫式 ，单腿抬起，左右各10个呼吸；
转身仰卧，1-15 上伸腿式 ，双腿45度保持10个呼吸，15度到90度匀速动态10个；
半船式，10个呼吸；（半船式做到位，腹部已经热辣辣了）
1-11 蹬车式 20个；（空中单车标准做法更有利于协调性）
1-10 摇摆式 10个；
（注意收紧腹部）
仰卧横叉 手按腿下拉保持10个呼吸，腿向上并拢打开动态10个；
穿针式（见图2），拉臀腿外侧，左右各10个呼吸；
猫拉尾式 （见图3），左右各10个呼吸；
摊尸式 5分钟
本人试练花费时间45分钟。专业不仅体现在每一个瑜伽体式的细节还体现在体式之间的串联和过渡。
（图1）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【排课】健身瑜伽三级</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%B8%89%E7%BA%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%B8%89%E7%BA%A7/</guid>
      <description>【排课】健身瑜伽三级 【排课】健身瑜伽三级
3-01 至善坐 5分钟
3-03 单腿背部伸展式 左 20个呼吸
3-07 扭脊式 左 20个呼吸
小腿叠加前屈式 左20个呼吸 （拉伸臀腿外侧）
3-03 单腿背部伸展式 右20个呼吸
3-07 扭脊式 右 20个呼吸
小腿叠加前屈式 右 20个呼吸
3-06 桥式 20个呼吸 （注意脚掌踩稳，臀肌收紧，腰肌放松）
3-12 船式 20个呼吸 （核心力量较弱的，可以分组）
3-02 锁腿式 左右交替动态 20个 （建议双腿离地，头和上背不触碰垫子）
3-15 反斜板式 10个呼吸
3-08 仰卧扭脊式 左 10个呼吸
3-13 手枕式 左 10个呼吸
3-08 仰卧扭脊式 右 10个呼吸
3-13 手枕式 右 10个呼吸
3-05 上犬式 10个呼吸 （大腿离地）
3-04 眼镜蛇式 10个呼吸 （手肘弯）
3-10 顶峰式 20个呼吸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【排课】健身瑜伽二级</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%BA%8C%E7%BA%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%8E%92%E8%AF%BE%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E4%BA%8C%E7%BA%A7/</guid>
      <description>【排课】健身瑜伽二级 健身瑜伽体位二级
2-1 金刚座 5分钟
2-5 下犬式 10个呼吸
2-8 新月式 左 10个呼吸
2-7 八体投地 缓慢 一个呼吸
2-6 人面狮身 5个呼吸
2-2 鱼戏式 左 5个呼吸
2-5 下犬式 10个呼吸
2-8 新月式 右 10个呼吸
2-7 八体投地 缓慢 一个呼吸
2-6 人面狮身 5个呼吸
2-2 鱼戏式 右 5个呼吸
2-16 反斜板 10个呼吸
2-15 半舰式 10个呼吸
2-16 反斜板 10个呼吸
2-15 半舰式 10个呼吸
2-12 推磨式 顺逆各 10圈
2-9 风吹树式 左右 各5个呼吸
2-13 直角扭转 左右 各5个呼吸
2-14 半三角扭转 动态 左右交替 各10个</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45分钟瑜伽 量化训练</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/45%E5%88%86%E9%92%9F%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E9%87%8F%E5%8C%96%E8%AE%AD%E7%BB%83/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/45%E5%88%86%E9%92%9F%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E9%87%8F%E5%8C%96%E8%AE%AD%E7%BB%83/</guid>
      <description>45分钟瑜伽 量化训练 西方有句谚语，
人不能两次踏进同一条河流
因为河水奔腾不息，世间万物永恒变化。哪怕地点相同，时间不同了；河流看起来一样，本质不同了。
所以，我们的瑜伽习练，哪怕每次都是相同的体式序列，实际上都是独一无二的。
这也是阿斯汤加瑜伽的魅力之一。永远不变的序列，永远不同的感受，在固定中寻求熟练和提升，在框架内自由流动，在移动中冥想。
全套的阿斯汤加跟练下来，总时间在90分钟左右。
状态差的时候，只能“退阶”习练。而我近年来基本都是降级训练，因为本人大腿天生粗壮，像公鸡式这种一辈子都难以做到，同时我也喜欢力量和肌肉，体型围度的增加必然导致很多捆绑类的瑜伽动作逐渐受限。
鱼和熊掌不可兼得。正如身高2米的人很难成为体操高手，而1.6米的人也很难成为灌篮高手，先天的限定、基因的表现，让我们拥有不同的特点。用对地方，就是优点；用错地方，就是缺点。
我们追求的是平衡，不是完美，所以，扬长避短就是最好的自己。
瑜伽的体式众多，瑜伽适合每一个人，但并不是每一个瑜伽体式都适合任何人。身材纤细、四肢修长的人拥有先天优势，很多人不需要练习，一次就能做到全莲花和瑜伽身印。我们都明白一个道理，不需要练习就能做到的，那叫本能，无需追求，没啥值得骄傲的。
神猴式（一字马）、轮式、倒立等一般人看起来有点难度的瑜伽体式，却无论年龄高矮胖瘦，只要坚持习练，就一定能够做到。这些才是适合所有人的经典体式。咱们切勿“捡了芝麻扔了西瓜”，削足适履则更离谱了。
**认识你自己。**腿粗的人（这里说的是肌肉腿，脂肪腿就算了）其实更健康，在健身圈更受尊重。因为筷子腿只要坐轮椅就可以了，而肌肉腿需要付出常人难以想象的艰辛。
跑题了，这里不谈蹲腿，还是回到瑜伽主题吧。
今天列了一个简单的瑜伽计划，计算了一下时间，45分钟可以轻松完成，适合普通人群。
一 、 静坐冥想 5分钟 用手机定时器，感觉5分钟刚好合适。
冥想练习，就是大脑的锻炼。
在这5分钟里，我尽量集中精神，专注呼吸，感觉整体的掌控感。
冥想练习并不玄乎，效果却大大地有。
语言很难形容，希望有瑜伽朋友可以分享冥想的效果和体验。
二、活动关节 10分钟 全部站立姿势，从下往上，活动每一个关节。
（1）踮脚尖抬脚跟 20个
（2）旋转脚踝正逆 10 圈
（3）向前弯曲膝盖 20个
（4）旋转髋部 左右各 20个
（5）侧腰拉伸 左右各20个
（6）左右转体 （胸椎灵活） 20个
（7）压手腕、转手腕，各20个
（8）肩关节旋转前后 各20个
（9）双臂打开 十字扩胸 20个
（10）头颈部 左右各20个，向后向上20个
大家可以根据自己情况，增减次数。例如我抬脚跟的时候，发现脆骨响得厉害，那是因为起床不久，没有完全活动开，需要自身微微调整，放慢速度，增加控制，逐渐顺滑起来。
三、增加拉伸大腿前侧的传统拜日式 10组 10分钟 没有拍视频，就简单文字描述一下。
在传统拜日式的基础上，做完双手向上向后的骑马式后，双手回落到地面，右手撑地，转体，左手向后拉右脚背靠近臀部（拉伸右腿前侧），拉伸一个呼吸，不停留太久，否则一分钟无法完成。
因为时间短，所以要求拉伸的时候也要痛那么一下下，让效果更明显。
四、坐姿压腿 10~20组 5分钟 前面拜日式，主要拉伸胸椎、大腿后侧与前侧，所以坐姿拉伸，主要拉伸腿部的内侧和外侧。选取的姿势是简易鸽子式或蝴蝶式，以及坐姿横叉。
练习的时候用双手撑地辅助，用呼吸来计数。
注意勾脚和绷脚背都要各做一组。
坐姿压腿有多种练法，可以因人而异，知道目标是拉伸腿部内侧和外侧就好。
五、后弯 10组 5~10分钟 我选的是单臂骆驼式、骆驼式，桥式到轮式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y&#43;U遇瑜伽 交流学习记</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/y&#43;u%E9%81%87%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/y&#43;u%E9%81%87%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E4%BA%A4%E6%B5%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%AE%B0/</guid>
      <description>Y+U遇瑜伽 交流学习记 缘来缘往 2017年，因为Anita而认识了Y+U遇瑜伽主人Elyn . 当时，惊叹于遇瑜伽的场馆环境，明明是办公楼的工业风，却在Elyn的布置下，处处鲜花处处美，不经意间的小物件总让人眼前一亮&amp;hellip;
Elyn是那种天然让人喜欢的瑜伽美女，如花般芬芳美丽的人儿，更佩服Elyn的独特审美和人格魅力。Elyn拥有超好的教养，与人讲话从来轻声细语，总会照顾到别人，性格甜美得像邻家女孩，同时思路清晰，拥有果断和明智，不会被枝枝蔓蔓所累。
个人觉得她成功的最大资本就是她与生俱来的特性，以及良好的教养和审美。也是我想要学习的地方，尽管知道性格和审美这些素质是很难改善和进步的，需要好的环境和资源。
爱美之心人皆有之，美好的地方，大家都想去，且会自觉维护。Elyn说，刚开始做瑜伽馆，花费了很多心思，经常调整、美化环境，许多会员都由衷赞叹。Elyn让遇瑜伽成为自己喜欢去的地方。
遇瑜伽的会员素质很高，包括颜值。大家都自觉遵守瑜伽课程纪律，不带手机进入教室，下课后主动放好各种辅具，自己擦洗垫子&amp;hellip;那些口口声声服务第一，顾客是上帝的健身房是做不到的。因为他们提供各种“保姆”服务，目的是想多赚顾客的钱，羊毛出在羊身上，顾客也不傻，所以不会把这些服务当回事。但是，瑜伽馆是不同的。练瑜伽，练的就是身心灵，提高的就是道德修养。大家都遵守课堂规矩维护美好的环境，良好的磁场才能循环往复。瑜伽老师能够更用心，学员收获就更大。
真心希望大大小小的瑜伽馆都能回到本心，只有真正做好了，才能长久。
美女如云 还有帅哥 因为路途遥远，我到馆的时候已经傍晚，一眼就看到了站在前台里的Elyn, 尽管戴着口罩，还是被我一眼认出来了，熟悉的束发，一如既往的优美曲线。Elyn微笑着迎接，热情地介绍馆里的老师们，诗语、姗姗、莎莎、星星，还有宥宥，都是叠词称呼，也是够可爱的了。美女如云，还有帅哥老师，之前还以为遇瑜伽不要男老师呢。宥宥帅哥老师和我算老乡了，刚好也赶上了他的瑜伽课，于是认真地体验了一堂课。总体来说，感受非常好。
因为疫情等原因，我已经很久没有去健身房了，更不用说体验艾杨格风格的瑜伽课。宥宥老师有股年轻人特有的劲头，同时也很聪明。不知道他是早有所准备，还是知道我喜欢有点强度的课程，他的这堂艾杨格风格的瑜伽，主题是脊柱，体式除了基础的艾杨格和辅具练习外，还增加了普拉提的游泳式。对这个元素，我是持肯定态度的。艾杨格他老人家生前就从来不说艾杨格瑜伽，他几乎靠一己之力，借用西方科学，把瑜伽推向了全世界。艾杨格老人家确实值得世人尊敬，尤其是他兼容并包的瑜伽心态与时俱进的创新方法。艾杨格瑜伽强调标精准，但绝不是死板教条。
宥宥下课后，学员也表示老师上课非常好。不要小看学员的肯定，如今的瑜伽早已不同多年前，如今的学员素质和要求都很高。就像喜欢听歌的人，哪怕他没有学过音乐专业不会唱歌，但他长期培养出来的听歌能力还是有的。所以，瑜伽老师到底好不好，不是看头衔和履历，归根到底还得学员说了算。
环境很重要 这是一个颜值为王的时代，除了招人喜欢的帅哥美女，环境同等重要。城市交通的喧嚣，人际工作的压力，世世代代习惯了青山绿水的大脑其实还停留在原始社会，新的皮层还没能适应快递发展的社会环境。这就导致了诸多不协调甚至冲突。比如亚健康、心理危机等。所以古代苦行僧修行的瑜伽成了最受欢迎的保健康复锻炼方式。除了瑜伽本身的功效之外，瑜伽馆的环境更起到了专业的作用。
瑜伽馆应该是令人心静的、审美的。这与市场上的各种健身房工作室截然不同，不需要打鸡血的重金属音乐，不需要太功利的宣传广告（因为会激发攀比和焦虑），瑜伽馆需要的审美和治愈。
遇瑜伽大量采用未上油漆的木头元素，让人眼睛一亮，在工业风的建筑里依然能够感受到朴素自然又简约的感觉。更不用说前台桌子永远矗立着绝美的插花，各个角落甚至教室里都会有盆栽，处处洋溢着生命的气息。
如果我是普通学员，我选瑜伽馆，除了考虑路程外，场馆环境能否让我静心、感受到美，瑜伽老师是否耐心有爱让人喜欢，这都是我心甘付费的标准。在一线城市，年轻人最喜欢周末去公园休闲，去郊外徒步登山。那些美好的公园和景点，看起来是免费的，实际上都是靠纳税人的钱维持着，天下没有免费的午餐，世界上也没有无缘无故的爱。对自己喜欢的东西，就要用实际的行动去支持。因为只有这样，你的周围才能充满美好的感觉。（这段话有广告嫌疑，其实，我要提倡的理性消费，多为美好而消费，而不是时尚，别人说的好）
期待下次 这个完美的宇宙允许不完美的存在。我们的生活同样不会一帆风顺。Elyn不经意间和我说起，同一层的很多公司，都在疫情期间关门了。我说，所以Elyn很有能力。在竞争激烈的市场中没有迷失，始终以艾杨格瑜伽为重心，主打孕产私教，差异化竞争的同时，包容不同的流派课程，不断尝试新的可能。
本来，特地上门拜访的我也准备了一些瑜伽心得，想和遇瑜伽的老师们切磋交流。遗憾的是，Elyn和各位老师真的太忙了，一节一节的私教课连轴上，最后很抱歉地跟我说，招待不周了。被晾在一旁的我，心里还是欣慰的，越忙就越显示出瑜伽馆的生命力。况且我也不是真的被晾在角落，一开始，他们就很贴心地洗了水果，拿来好茶招待，那么忙也要凑时间过来交流一二，细致之处还是令人感动的。
哪怕我只是一个旁观者，从他们工作的态度，上课说话的语气语调，我都是心有所感，有收获的。
略有遗憾的是没能够提前和Elyn老师沟通好主题和时间的安排，那就期待下次，等我进一步完善分享课程，收获反馈吧。
感谢，Namaste!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>半夜的灵感</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E7%9A%84%E7%81%B5%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E7%9A%84%E7%81%B5%E6%84%9F/</guid>
      <description>半夜的灵感 顺序 从下往上：根基、重心、中位线、沉着、螺旋、凝视点、呼吸、复原。
从左到右：国际习惯(减少犹豫)
由里向外：开合 (拜日式双手)
循环往复：螺旋内劲 形成闭环 方圆结合 有始有终
方向 正确的方向很重要，
程度的深浅不重要，根据状态、目标、数量而定
凝视点很重要。
定位(入定) 姿势的尘埃落定(眼睛凝视或关闭，意识专注，呼吸稳定流畅)
身体舒适稳定后，心才能安定，呼吸才会顺畅，才是瑜伽，无论开始、过程还是定势。
知止而后有定，定而后能静，静而后能安，安而后能虑，虑而后能得。
喵(^･ｪ･^) 要完善一堂分享课，需要时间和搭档。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>番茄钟间隙训练法</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%92%9F%E9%97%B4%E9%9A%99%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%95%AA%E8%8C%84%E9%92%9F%E9%97%B4%E9%9A%99%E8%AE%AD%E7%BB%83%E6%B3%95/</guid>
      <description>番茄钟间隙训练法 2022年3月17日 星期四 晴天
番茄钟间隙训练法，顾名思义，就是工作的时候使用番茄钟，专心致志地聚焦在工作上；而休息的间隙，5分钟左右，就去锻炼身体，无论是拉伸一下紧张的肌肉，还是做几组俯卧撑和引体向上，三五分钟的效果就很好了。
自己近来状态低迷，难以保持高质量的一整套训练（时间大概一两个小时）。于是试验这种懒人健身方法——番茄钟间隙训练法。
其实，本质就是碎片化训练，但目标很明确，就是为了消除久坐导致的腰背酸痛，肩颈不适，保证起码的健康。再看看现在的“疫情封控”，很多人都被隔离或者居家的，也不敢去健身房等公共场所，因此，居家的懒人运动方法真的很重要。甚至可以拯救一家人的健康和幸福。
具体的操作方法呢？
那就举个栗子吧。以自身为例，因为长期久坐，缺乏核心训练，导致千年老腰各种不舒服。这种亚健康的状态在去健身房正常训练的时候是根本想象不到的。如果家中有“重训”器械，硬拉几把，基本就能解决问题。问题是“没钱”，重训器械昂贵，占地宽，很多人买得起器械，也买不起房子。
难道就没有其他方法了吗？当然有，自重健身，简单的健身器材也是可以达到很好的效果了。这取决于各人对健身的学习经验和爱好倾向。无论是跳绳还是跑步，踢毽子还是玩单杠，只要稍加研究，系统训练一下，都能够获得很棒的身体素质。
知道很容易，做到却很难。所以，自己也经常降低训练难度，故意做一些非常容易、基础的训练，因为开始得容易，才能享受和坚持下去。所以，千万不要为了拍个小视频打个卡，而忘记了享受运动，享受生活的乐趣。
自己的目标还是很明确的，腰酸背痛，那就多练腰背、核心运动。我的必修动作是引体向上、俯卧撑、深蹲、卷腹、瑜伽拉伸，选修动作有跳绳、原地跑、踢毽子、健腹器、哑铃、踢腿和空击等（都是居家运动）。
怎么执行呢？
技巧之一是，哪里不舒服，就练哪里。这是对年轻人的建议，因为年轻人身体素质相对比较好，较为敏感，哪里不舒服，一般就是哪里出问题了。
比如，我的腰不舒服了，那么番茄钟间隙，我就练平板支撑、卷腹和“游泳式”。
我的腿麻了，那我就拉伸两下，然后练习自重深蹲、剪蹲。
肩颈不适了，那我就活动手腕、颈部、肩部，然后做俯卧撑和引体向上。
因为番茄钟间隙只有5分钟左右休息，所以，一般来说，一个动作只能做两组三分钟左右，间隙训练的开头热身和结尾拉伸放松也很重要。时间再短，也应该循序渐进，做好放松恢复，有头有尾。
番茄钟间隙训练法，优点在于，时间短，难度低，容易坚持，随时随地……
缺点是太碎片化，新手往往不知道怎么执行，甚至习惯了不舒适（不知道自己的问题），或者觉得没用没意义枯燥。其实，对新手来说，什么运动方法都有这样的缺点。懂的都懂，不懂的真需要教练手把手传授，直到实践训练尝到了甜头……
碎片时间当然只能碎片化训练，也很好的；有时间有条件了，再去专业的场所，进行目标明确的，系统化的训练，慢慢地靠近目标，满足精英的高要求和自我实现。
健身是生活的一部分，渴望变强也只是一个生命的本能；健身是为了更好地生活，就如工作是为了获得回报，都是生活的一部分，切勿本末倒置；身体越强壮，力量越大，头脑就越聪明，精力就越旺盛，自控越好，工作越出色……
或许，人类迟早会灭绝，宇宙也逃不过湮灭，我们也会逐渐衰老、死去。正因为生命的独一无二，不可重来，所以每个人都是自己的太阳和宇宙。我们更应该在花开的时候喜悦，晴天的时候游玩，合适的年纪做合适的事情，离去之前给这个世界留下些美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戴个口罩 减轻恐惧</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2020%E5%B9%B41%E6%9C%8828%E6%97%A5-%E6%88%B4%E5%8F%A3%E7%BD%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2020%E5%B9%B41%E6%9C%8828%E6%97%A5-%E6%88%B4%E5%8F%A3%E7%BD%A9/</guid>
      <description>2020年1月28日
戴个口罩 减轻恐惧
明天要上班了，什么延迟假期推迟工作的政策与我无关的，我只能控制自己的生活（能做到已经很不容易）。这两天没日没夜看小说（因为动漫番更新太慢，其他影视又觉得拖沓缺乏想象力，还真不如看小说），缺乏锻炼用眼过度，吃的也不算健康，身体的状态自然不够饱满。于是想着出门走走，买几个新鲜的菜，做顿好饭，调理一番。
不料出门忘了戴口罩，我就去市场买个菜，都是室外场所，微风徐徐，空气有点冷却清新，却让人感觉舒爽，再说人很少，感染病毒的概率实在微乎其微，就懒得再上去拿了。
然而我还是低估了“武汉肺炎病毒”给人们造成的恐慌，这一路上竟然有几个迎面而来的人躲着我走，因为我没有戴口罩，所以我被判定为潜在危险人物，都自动给我让道了。又想起微信群里刷屏的那些没戴口罩被喷辣椒水强行拉下公交车和拒绝进地铁站的消息，看来确实属实。当然，就像安检进站一样，非常时期行非常政策，是理性且可以理解的。毕竟人群密集而封闭的场所，什么都有可能。
于是，我默默地询问了多家药店，均没有医护口罩出售，最后在一个便利店，买了一个时尚口罩（也就是非“医护口罩”），只能用来保暖，以及减轻别人的恐惧。
我无意唱反调，也无心搞个性，仅仅是我考虑不周。因为知道感染病毒是一个概率问题，也知道口罩的作用其实很有限，远不及远离密集人群，保持个人卫生，加强营养和锻炼提高免疫力来得高效。但上升到社会问题，就不止科学知识，更要考虑社会心理了。某些时候，戴口罩是不行的，而有时候，戴口罩却是文明的体现，哪怕只有心理安慰。而当下，没有口罩，你是上不了车的。戴口罩，人人为我，我为人人。
真心希望以后出行，人人都习惯戴口罩，降低了传染病，也顺便降低了噪音，减少了二手烟……城市生活因戴口罩而更美好！
那就让我们拭目以待吧，看看这股“肺炎风”能够持续多久。但愿春暖花开之后，人们早已抛弃恐惧和偏见，而保留文明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你想要什么</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E8%A6%81%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E8%A6%81%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>你想要什么？ 时间一晃，又过去好多天。（配合一声轻轻的叹气，然后想起深圳朋友对我的好心劝诫：不要叹气，要积极阳光，要让人舒服……）
半山腰
从年龄上来讲，我已经步入大叔行列；而内心来讲，似乎依然年轻，偶尔还会多愁善感，想些风花雪月……
依然半山腰
几年前看到过一个理论：不断学习新知识新技能，就能够保持年轻，就能过一个丰富多彩的人生，减少“光阴似箭”的无知无觉。
即将登顶
我是相信这个理论的。当我们学习新东西的时候，就是走出舒适区，不断地扩大自己的“思维地图”，不断地挑战自我，让神经元有更多新鲜的连接，形成更多有用的“回路”……
登顶
所以，这些年，玩瑜伽学健身。不断地向内探索，不断地让身体产生积极的变化，大脑会给我们积极的行动给予奖赏，心情自然而然愉悦，身心本来就是一体的。
下山
修身即修心，冥想就是锻炼大脑，读书也是一种冥想……
我想做的事情，就是在加强中找平衡，在平衡中求发展。每个人都来自偶然，都希望在有生之年，在资源有限的情况下，活得更好。
俯瞰风景
找到人生的意义，为自己而活并带给周围人健康快乐。
其实目标已经不小了。古语云，修身齐家治国平天下！“修身齐家”对目前的我来说，已经是大目标了，要脚踏实地才能完成。
俯瞰
不得不提，端午假期去深圳找大学同学LD爬山聊天的经历。LD同学是那种很有自己的性格、想法和品味的人，却又能跟环境很和谐。虽然平时联系不多，但是我遇到困难的时候，他能够主动伸出援手，这个就非常难得了。
第二天，另一条线路
趁着假期，一来想着叙叙旧，二来也想着带动他这个宅男多多户外，享受生命的乐趣。
跟着71岁的马拉松大爷溯溪而上
和他商量，提了两个建议，东西冲穿越和爬梧桐山；他嫌东西冲太累，就选了梧桐山。
由于鞋子不够防滑，我掉落两次水
端午节那晚到的深圳，他请我一起吃饭，尽地主之谊。我也不客气，直接说在外边吃饭，我喜欢吃得健康干净点，比如潮汕牛肉火锅。全程也没怎么考虑他的口味和想法，直接点了两个人的分量，最后刚好光盘，感谢招待。
不得不说，71岁的老爷子身体很棒
离开深圳时分，咱俩再吃一顿。礼尚往来，我坚决请回一餐。就吃他喜欢的，全都由他来点。LD也是很替人着想， 不断问我，你能不能吃辣？我说，我非常喜欢吃辣。只是身体承受能力不够，平时少吃而已。你尽管点，我都可以的。
上游的流水很冰凉，用来冻一下水果
为什么要废话这么多，来讲这个吃饭的事情呢？
因为这个吃饭，内涵太多了。而我却不太懂中国式吃饭，所以只用最简单的原则去处理。
比如咱们是朋友（不是那种商务交易的），你有心请我吃饭，那好，就按照我的需求，你作陪；同样的，我请朋友吃饭，目的就是想让朋友开心，所以希望朋友能够直接说出自己的需求，点朋友喜欢吃的菜，我作陪； 其他的饭局，最好各自点自己喜欢吃的，而不是去揣测别人的心思去猜别人的喜好。
AA制挺好，真正的AA制不是平均，而是自己吃多少负责多少……
煮茶
天然山石茶几
长在石头上的山草，我也想带两株回去养的
无聊的自拍，还模糊了
朋友请吃素
菜很多，素食很好吃 朋友，请告诉我，你需要的是什么。 如果你只是要求我“shut up”&amp;ldquo;off&amp;rdquo;, 我只会觉得自己不够好而离开。 真正的朋友相见时欢笑，离别时各自安好，无所求，人生若只如初见。
有时候，朋友就像月亮，靠得太近，看到的只是丑陋的石头泥土，只有合适的距离才能欣赏到明月。 愿我们的心永远照亮明月，发现生活的美好，月圆月缺都是美！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>举重 少有人走的路</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid>
      <description>少有人走的路 也不知是哪天，无意中在知乎上刷到喜宝的一个举重视频。当时，就惊呼，哇，原来举重的美女这么可爱，更惊叹的是，那个举重动作，超级干净利落（当时的我还不知道高翻、抓举等术语含义），绝对是长年累月的训练才能达到的水平，那种爆发力和稳定性，让人感受到了举重之美。
想起高中年代，早上看到过体育生练习快速推举，当时就觉得只是力量训练，也不觉得有什么美感。现在看来真是无知啊！如果时光能够倒流，我一定要交钱给老师，求他们带我一起练的。毕竟好身体是练出来的。
时间再到2013年，那时候的我刚刚踏进健身房，虽然以前在校时候是业余百米组的前三，拥有一定爆发力，但是对器械训练完全一无所知。当时，我按照自己的想象，随便拉拉，举举，被一身肌肉背上有个关公纹身的总教练翻白眼，不知为何，现在还记得很清楚。
这么多年来，进入健身房，刚开始对器械没有任何兴趣，喜欢瑜伽舞蹈，然后顺理成章地学了瑜伽教培，也做了专业的瑜伽老师，这个过程，慢慢地发现，原来器械健美也很有意思，能够快速地塑形，给人视觉上完全不同的健康形象，并且在传统器械健身的加持下，力量和稳定性，肌耐力等都有质的提高，对一些瑜伽体式的突破也有立竿见影的效果，比如蝎子式、手倒立等。我就是在短短三个月之内，突破了这些当时觉得超难的瑜伽体式。
时光终于来到2019年，看了太多瑜伽往事，见到太多新手急于求成却“心有余而力不足”，很同情那些花了太多冤枉钱和时间来减肥却走了歪路的人。
这些年来一直大力推广“无氧+有氧+瑜伽”的综合训练，收效甚微。而由综合训练接触到Crossfit，了解到一些举重的名词，才有了后来的突然感受到举重之美！
举重的技术含量是无可置疑的。你在传统健身房，做几个高翻高抓的动作，别人都会高看你几眼，健身教练也不好意思再跟你推私教了。
举重不仅不会把人压出毛病，把人压矮长不高，还会超级有效地塑形瘦身，辅助几乎任何的体育专项运动，提高运动能力（此处省略三千字，更加详细的好处请到知乎上搜索答案）
瑜伽老师，尤其像我这种佛系的，爱好广泛的，本来学习培训的经费就少，但是看到喜宝的举重培训课程，立马就决定了，一定要去学习一下，起码掌握专业的规范的高翻高抓技术。
之前错过了广州的培训，看到深圳的培训，就果断的报名了。去深圳遇到一点阻碍，过程有点曲折，但总的来说，课程很好，不仅见到了非常实在的山东女孩喜宝，还见到了真人比视频还要漂亮的潮汕女孩雪华。两位实力非凡的举重妖精，寥寥数语的点评，让我知道自身的问题，进一步懂得高翻高抓的专业技术。
让我感触较深的有几点。喜宝说，她也花了很长的时间，才慢慢摸索出让成人小白快速学会举重技术，详细的技术解析之后，就让我们找最舒服最流畅的感觉，不要把技术复杂化，而是找到对的感觉。 我内心是非常赞同的，这跟瑜伽哲学一个样嘛。到最后，就是对的感觉！ 所有的技术到了最高层次，都是哲学吧。所谓条条大道通罗马，原理都是相通的。
想当年，新中国成立之后，举重项目承担了国人摆脱“东亚病夫”帽子的责任；近年来，随着CrossFit的流行，举重也慢慢地推广开了，越来越多的人知道了举重的好处，懂得欣赏举重之美，获得了举重带来的好身材和健康体魄。因为举重的技术含量是挺高的，没有教练，还真基本学不到位的，器材和环境的要求也很高，确实不是一般人能够玩得起的。
然而，我感受到了举重之美，也想将这点小美好分享出去。哪怕很多瑜伽圈内的人仍然有诸多不理解，甚至误会，没有关系，让时间去验证吧。
张伟丽拿到UFC格斗冠军，这个几十年来，整个亚洲第一块金腰带，本应该是值得中国人为之沸腾的，然而朋友圈回应寥寥无几。同举重一样，格斗也很小众，哪怕外国人觉得中国人都是武林高手，但看看身边的人就知道了，很少有人懂得格斗之美的，很少人知道张伟丽拿到第一个UFC格斗金牌意味着什么。
也没有关系，少有人走的路，有人成功了，会带给人更多的鼓舞，带来希望。
更高、更快、更强，为冠军喝彩，为突破自我的你喝彩！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记 2019年9月8日 广州公益瑜伽（珠江公园）户外活动</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B0-2019%E5%B9%B49%E6%9C%888%E6%97%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B0-2019%E5%B9%B49%E6%9C%888%E6%97%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</guid>
      <description>记 2019年9月8日 广州公益瑜伽（珠江公园）户外活动 缘起 广州公益瑜伽的微信群里，潜水许久的小伙伴冒泡了，发了一个怀念以前纯公益户外瑜伽的照片小视频。就像平静的湖面投入一颗小石子，泛起的涟漪层层向外扩散，小伙伴们你一言我一语地聊起来。作为一个还保持着一定激情和热情的瑜伽老师，觉得到了组织一次户外瑜伽的时候了。于是开始调研投票，后台报名等程序。最终，在安妮老师的加持下，凑够了户外瑜伽“开课”的人数。
千万不要觉得十几个人的一次户外瑜伽很容易。据我经验，在广州有好几个十几二十年的老同学哥们儿，然而很多时候一两个月都约不到一场球！尤其对家有儿女的家庭，周末一般是固定的家庭日，平时都在忙工作，周末一定要陪小孩的，这也是起码的责任。想聚一聚，真的没那么容易，放不下或者没时间。
所以，咱们这些“老”瑜伽小伙伴，能够凑齐十几个人组织一次公益户外瑜伽，着实难能可贵了。贵在有心。
早起 大部分的户外公益瑜伽活动，都在早上。因为“一日之计在于晨”！早上，才更能体会大自然的“精气神”，激起我们自身对生命的珍惜，对美好生活的向往。所以，早起是必须的。万一有点事忙到深夜，这第二天就忐忑了。不过，没有关系，我知道自己一定可以。回想起，多年前，我就是靠周末的公益户外瑜伽活动早起，成功地治愈了“拖延症、熬夜失眠症”。因此，我心存感激，至今依然有公益的精神和动力。
还在出发前，绞尽脑汁，在朋友圈配了几句打油诗：
花里胡哨终过往，
唯有真实入我心。
公园才是瑜伽地，
花红柳绿最欣欣。
三年五载一轮回，
三朋两友最舒心。
举头不见一字雁，
放眼未来觅知音。
见面 舒心 自然 在猎德站C出口第一个见到的是玲姐，一眼看去，真是把我惊讶到了。去年的她还是有点虚胖的，也没那么有神采，如今整个人完全不同了。体型好了很多，结实而有力量。玲姐说她重量没变化，但是体型变化很大。我说，就是要关注体型，我还想多长点实在的肌肉呢，看来，瑜伽小伙伴中，玲姐的进步确实是最大的。
第二个见到的是静子小姐姐，称呼她为小姐姐确实名副其实，她是一个舞蹈爱好者，几乎每天都晒舞蹈和靓照，嗯，同时也是一个有实力的模特，超级上镜，并且静子唱歌真的很棒……我都觉得她没有进军娱乐圈，遗憾了。
然后就见到了心悦和淌，淌这个家伙在微信上说，这几年就顾着养娃，都变肥了。那时候，我还“好心”安慰一下人家，练一下就回来了。结果见面的时候，扯吧，那身材保持得很好啊，皮肤也保养得很棒。我们都觉得她这婚姻真是很养人呢。所以，瑜伽人对自己的要求总是很高的，同时又很谦逊，当一个瑜伽姑娘说自己又胖了的时候，你轻易不要相信。
进良夫妇也来参加户外瑜伽，我也是很开心啊！他们平时在大学里也挺忙的，周末本来是在从化的家里享受的，最终还是决定参加我组织的户外活动，体验一下瑜伽生活。不知道，他们练了这堂瑜伽后有什么感受？（偷笑）
雯雯、安妮、苏苏、璐璐……大家都陆续到位，就在藤本园最大的空地，开始练起了瑜伽。
我用小音箱播放着巫娜的古琴音乐，带领大家体会了一番慢起、中快，柔中带刚的瑜伽，因为有初学者，所以，节奏不算快，强度也不大，但各位练完后反应都挺舒服。我没有太强调细节和体式纠正，只是引导大家按照自己的感觉和呼吸，去完成一整套的瑜伽序列。希望大家有所收获。
静子小姐姐确实很美吧
大家都很挂念梦梦导师
拍照留念 聚餐 再会 几乎每一次户外瑜伽，拍照都是固定流程，有时候甚至比瑜伽习练本身还显得重要。因为我们在习练过程中，只是专心致志地做瑜伽体式，并不会分心去抓拍。练习完毕，自然而然想通过拍照留下一个念想，看看自己的体式拍出来美不美，再说，朋友圈总得有点素材吧。
而这次瑜伽，在习练中下起了大雨，索性把原来60分钟延长到90分钟，整个流程下来，经历了阴天转大雨，大雨又转晴，最后太阳热辣辣。因为高温，也因为还要回家照顾小孩等原因，大伙匆匆摆拍几张美照，就愉快地告别了。挺好的，希望大家在最愉悦的时候，停下来，记住这个时刻，然后就会期待下一次记相聚了。凡事，过犹不及。
玲姐、安妮、雯雯等说要一起吃饭，我就参加了，最后还坚持不让我出份子钱。说我上课辛苦了，哎，一码归一码。90分钟的课下来，其实，我的中气还是很足的，并不觉得累。做公益瑜伽，也是为了发扬瑜伽精神，见一见瑜伽小伙伴，大家一起开心而已。
话说回来，她们都挺会点菜的，味道很正宗，大家一起聊了很多家常，都很认可纯粹公益户外瑜伽，大家都觉得很开心。
再然后，瑜伽小伙伴群里，就不断地爆美照了，大家一边收照片，一边商量着，下次该去哪里举办个美美的户外瑜伽了。群里的婉仪姐在长洲岛，之前去过风雨桥练瑜伽，景色是真心美，周围很安静，一直也念想着长洲岛的美丽风光，也想再去一次呢。
亲爱的瑜伽小伙伴，想去的，就留言点&amp;quot;在看&amp;quot;吧，期待与你再相见，一起开心瑜伽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>绿色武功山</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2019%E5%B9%B46%E6%9C%88%E7%BB%BF%E8%89%B2%E6%AD%A6%E5%8A%9F%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2019%E5%B9%B46%E6%9C%88%E7%BB%BF%E8%89%B2%E6%AD%A6%E5%8A%9F%E5%B1%B1/</guid>
      <description>上周五也就是6月28日，向绿色武功山出发的日子；到现在7月5日，又是星期五了，时间过得太快了。而我的徒步小记却屡屡被打断，迟迟没有面世。有时候，都质疑自己“廉颇老矣，尚能码字否？”。
手头好几个策划都没有落实，各方面的压力又像潜入深海，大脑反而变得迟钝，拖延症患者还有救吗？
还是抢救一下吧。8000字的游记有点为难，那就缩减3000字，3000字还觉得有压力，那么，就随便写写300字，挑一个重点，说几个感受，标记一下『原创』也好。
第一天，到达云中客栈，观赏云海和日出的地点
绿色武功山一行，通过一番交谈，加深了对领队晶晶的了解。晶晶是那种第一次见觉得没什么，却越看越耐看的美女，并且三观正有主见，很对我胃口。有机会还想和她探讨一番，尽管她对徒步的男生普遍不上心。
图二是晶晶的杰作，武功山上练武功的照片硬是被她怼成两个二百五。
一路上比较多互动的小伙伴就是最长名字的女生和两位小护士。第一天，大家都是萍水相逢礼貌克制；第二天，都小哥哥小姐姐戏谑玩闹起来。正如领队三文鱼说的，两天及以上的活动，相比一天结束的活动，队员之间的关系明显不同。这个世界，好的氛围和关系都需要时间作铺垫，所谓“陪伴是最长情的告白”。
没想到我们还有一个合照，虽然效果真不咋地
有什么兴趣爱好，不看你砸了多少钱，看你花了多少时间；喜欢谁，不是看你喊了多少山盟海誓，看你投入多少时间来陪伴和守护。
差不多三百字了吧？就让美好的记忆留在我们的脑海里印在心里吧，该玩耍的时候放飞心情，该工作的时候理性冷静，只要某个瞬间，想起咱们曾经在武功山一起并肩走过，想起咱们有过温暖善意的对视和微笑，你的心微微地绽开，笑容不经意浮现，那就是最好的。
登顶武功山（金顶）合影
花儿为什么那么美，因为花儿的颜色绚丽多彩，更因为花期有限呀。珍惜美好的，剩余的就心怀感激，耐心等待。花开花谢，日出日落，坚信终有一天，咱们会再相逢。
地铁出发（注意前后对比，两天变成沧桑狗）
到达广州东站，顺手接下一个就要摔倒的大妈
第二次看到领队晶晶
凌晨5点到达山脚
15元一碗米粉
摄影师 /小敏
一口气爬绝望坡，20分钟，不算快，但有强度，下次你试试看
武功山上武功照，朋友圈获赞无数！
武功山顶
小朋友不服要PK
美丽的庆子小姐
庆子的偷拍，小宅的笑容很甜哦。
雨后见彩虹 真的很幸运 我许了愿：天上掉下个林妹妹吧
最后我们一路跑着下山，负重跑下山台阶强度大容易伤膝盖。幸好我没事。
以上图片是我大意没买到卧铺票，体验了一把“春运”的艰辛；
站的地方都没有，人来人往，把我的脚踩了无数遍；
然而，底层社会就是这样，无论你是60岁大爷还是16岁小伙子，
条件就这样了，就必须得扛得住；
开心了两天，然而也三个晚上没能休息好，
这需要强健的体魄，
告诉自己，
只有坚持锻炼
才能在风雨之后
看见彩虹！
感恩！
“左拥右抱” 在武功山上达到了人生巅峰，谢谢林妹妹们友情赞助达成愿望！
Shawn
2019年7月25日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去户外，找健康，寻开心</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8E%BB%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%89%BE%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%AF%BB%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8E%BB%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%89%BE%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%AF%BB%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>去户外，找健康，寻开心 之前打开过好多次微信公众后台，每次都是想写点什么然后又不了了之。哈，毕竟不是职业的运营，实在没办法逼迫自己。
只好等有心情了，再记录点东西，贴点图片。
我喜欢随心所欲，我喜欢自然而然，我喜欢真实表达。
前些天心血来潮就跑去桂林爬山，去漓江徒步，见了十年前就认识的小护士，遗憾的是小护士已经“长大”了——她是桂林人，对本地的山山水水已经失去了兴趣。与其找一个意兴阑珊的导游，不如一个人爬山、徒步，照样开开心心不留遗憾。
做人嘛，最重要的是开心。
回到广州，我开始反省以前不开心的日子，觉察到开心的时光，貌似都跟户外、大自然、友好的小伙伴有关。
为了找回状态最佳的自己，立马微信上搜索广州徒步，找到了一个徒步组织（广州徒步公众号），从菜单找路线看时间，看到周六有一个惠州狮子岛海岸线穿越的徒步，想到深圳东西冲穿越的刺激，立马下单报名，前后就几分钟的时间，没有任何犹豫—— 这个年纪，应该知道自己需要什么了。
并且我对整个活动没有预期，做好了接受一切的准备，哪怕下大雨，枯燥乏味，我统统接受。只要满足我徒步海岸线，看一看大海，我就觉得值了。
正因为如此低的期望，过程和结果反而大大超出预期，开心是自然而然的事情。天气很给力，就洒了几点水，反而增加了空气中的负离子。小伙伴也很给力，很多帅哥美女，大家在领队三文鱼和A·L的带领下，都很友好，相互支持帮助，有不少幽默段子。
一路上，也认识了好几位美女，大家一起聊天，拍照，感觉时间过得特别快（我猜大家肯定会想起那句老话，男女搭配干活不累，没办法，这是基因决定的，基因说喜欢美女，那我就按基因说的办吧
不用自己组织活动，不需要考虑人数问题，只要放开自己，开心就好，享受就好。出于一个yogi的自律，还是很敏感地觉察到自己说话方面还是有待提高，情商有待修炼，而助人方面，我给自己打分优秀。积极主动分享食物和防蚊液，帮两位女生背过包，给两位脚抽筋的女生提供解决方法和实际的帮助……
我深知，施比受更有福！ 助人是快乐的，自己的心情自己能够感受到。
喜欢健康的东西，新鲜的空气，大山大海，户外锻炼……
Shawn</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州621国际瑜伽日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E-%E7%83%AD%E7%83%88%E5%BA%86%E7%A5%9D621%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E-%E7%83%AD%E7%83%88%E5%BA%86%E7%A5%9D621%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%97%A5/</guid>
      <description> [广州] 热烈庆祝621国际瑜伽日 2019年6月21日 星期五 晴 立夏
今天参加了由印度驻广州总领事馆与《瑜伽》杂志、艾扬格瑜伽学院联合举办的621国际瑜伽日活动。
昨晚和朋友会谈，晚归晚睡，而今早5:45起床，7:45到达活动场地。
给我第一感觉是：这么大的太阳，竟然是户外的活动!？我一个粗糙汉子也就算了，那些肤白貌美的 yogini 呢？
匆匆签到，领取活动统一T恤……摆好瑜伽垫，然后就是等待烈日的炙烤。
主持人在台上不断地讲话同时催促着什么，遗憾的是话筒和音响不给力，底下的人压根听不清楚。
我倒无所谓了，调整呼吸，偶尔调整鸭舌帽挡挡刺眼的阳光。
一场晨练，也就那么几个动作，中途还要停下来整顿垫子——觉得垫子摆得不够整齐。听到旁边有人小声抱怨，组织方早该做好准备的……
其他的，我也不知道该说什么了。总之，跟第一届广州国际瑜伽日活动相比较，这次活动搞得确实“麻麻地”。
就是请来了几个印度人，两架无人机拍一下照片，相比其他户外瑜伽活动，没有什么亮点。就是一个例行公事的宣传活动吧。
以前参加过YOGASALA的一个月体验课，印象深刻的是有一个讲座分享会，是一位在印度攻读了大学，经历颇为有趣的年轻人讲的印度哲学等内容，觉得瑜伽理论，宗教流派，异国见闻特别的有意思。不知道在广州的瑜伽，还有多少是能够讲讲瑜伽哲学的。
这次国际瑜伽日活动，感觉一般。我更希望是在室内举行的活动——有点交流和分享的，对热情的瑜伽爱好者来说更用点。
看到明哥和大羊，却没来得及聊几句，早上9点，因太阳猛烈，大家匆匆散场，而我也没有认识任何一位新的瑜伽朋友。
无论如何，参与了，就好。以yogi自称的我，不会太在意身外琐碎的东西而更注重体验和感受。希望瑜伽的精神和哲学能够得到真正的传扬。
同时形式也很重要。感谢组织者，让我在国际瑜伽日，能够和广大瑜伽爱好者度过一个阳光灿烂的早上！
我也将穿着活动T恤度过今天这个瑜伽节日，Namaste!
THE END - </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[徒步记] 宁静总在折腾后</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%BE%92%E6%AD%A5%E8%AE%B0-%E5%AE%81%E9%9D%99%E6%80%BB%E5%9C%A8%E6%8A%98%E8%85%BE%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%BE%92%E6%AD%A5%E8%AE%B0-%E5%AE%81%E9%9D%99%E6%80%BB%E5%9C%A8%E6%8A%98%E8%85%BE%E5%90%8E/</guid>
      <description> [徒步记] 宁静总在折腾后 2019年6月16日　星期天　阳光灿烂
看到大海啦！ 心情很激动又很平静啦！
昨日深圳东西涌穿越徒步活动，回到已接近凌晨，今日补了个懒觉，起床的时候发现阳光特别通透，阳台外的树叶绿得让人欣喜，而楼下偶尔传来的儿童打闹声则使我感到些许不同的内心的宁静。
能够感受到平常生活的幸福感，能够体会到心绪的宁静，而不是总为了一日三餐愁眉苦脸。生活本该如此啊！对瑜伽老师，尤其重要。因为瑜伽老师传递的应该是审美的东西，例如平和、喜悦，力量、柔韧……
有今日的日常幸福感，一是因为睡足了觉，二是昨日参加了徒步活动，既得到了有氧锻炼又认识了几位特别有意思的小伙伴，感谢你们丰富了我的生命，希望我也能够带给你们正能量。
说起深圳东西涌穿越，我第一次去的时候，应该是2015年，作为著名电台主持人青音的粉丝（音符），参加了东西涌露营和穿越的活动。那时候的我还满脸稚气，掩盖不住的“年轻”，几乎任性而为，说话直来直去，亏得那时候的Echo姐尽管纳闷至极，怎么会有这样的人？说话不经过大脑的&amp;hellip;最后却成了朋友，偶尔联系见面也是没有生分（上个星期端午节去深圳爬梧桐山，就是美丽大方的Echo姐热情款待了我们，感恩 ）
2015年音符小合照
2015年第一次穿越东西涌的时候，根本没有任何概念，有人忘记戴帽子（是一位皮肤很白的小姐姐，后来晒成了碳，直到现在我还挺惭愧的，因为我没有把自己的帽子让给她）；很多人带的水不够（包括我自己，后来找到了山上流下的水，渴不择水，咕咚咕咚喝了好多，幸亏后来也没事，水质还过得去）；还有人穿的鞋子质量不行，半路就报废了；更有人中暑……真是状况百出，组织人估计也是头疼不已，那时候的我只是觉得穿越很有意思，并没有太多的同理心，现在懂得更多了，感谢组织者，让我们曾有过一次难忘的徒步之旅。
2015年音符
2019年第二参加东西涌穿越活动，是报了“广州徒步”（HiKing）的名，上次参加三文鱼领队的惠州狮子岛海岸线徒步，体验很好。所以第二次仍然跟他们家的团。我发现人还是挺喜欢“忠诚感”和“归属感”的，只要第一次体验好，认识了几个小伙伴，就会有第二次，而不太会考虑其他的组织。
2019年6月15日广州徒步东西涌穿越合影
当然，从个人角度理性来看，首先考虑的还是时间、活动路线本身。我最开始的目的只是为了“徒步”本身，增加有氧运动，亲近大自然，幸运的话遇上一两个有相同爱好的小伙伴，已经很满足。不料，这“徒步”活动俨然就是线下的“非诚勿扰”相亲活动啊！呃，每个领队都讲得那么直白，这真的好吗？
事实最大。因为有很多成功的例子，包括好几个领队都是在户外徒步活动中相识相知相恋再到相爱相杀结婚的，所以他们讲起来也是没有半点虚伪做作。本人也是非常认同这种活动，因为户外徒步活动比较轻松自然，不像那种专门为了相亲组织的室内活动，好像明码标价卖身的感觉，很不舒服。
记得在自我介绍环节，有一位大姐开玩笑说，要找女婿，首要条件是身高一米八以上。呃，我身边几个男生面面相觑，第一个条件就够不着了。呃，无论哪儿，打铁还得自身硬啊。
这次东西涌穿越活动，有五十几个人参加，给我最大的亮点是：好多小姐姐喜欢健身和徒步的，还有跑马拉松的，都长得非常漂亮呀！连我这个看惯了美女的瑜伽老师都在心里默默赞叹，嗯，不错，这个大长腿，那个翘臀，不容易啊！还有直挺的背，这线条，一个字，赞！
大叔我混在这群优秀的年轻人中间，瞬间觉得能量也爆棚了好几个量级。
第一个认识的是菀容老师，尊称她为老师，是因为有一位尼泊尔姑娘Anisha就是她的研究生学生。菀容老师人太棒了，因为Anisha很快就要毕业回国了，以后很少机会到中国，到海边了，老师就想带着学生看看大海，光着脚丫体验一下柔软的沙子和凉凉的海水……
别人的老师啊！
虽然我大学时候成绩不好，但是我最敬佩的人，还是那些大学老师，因为他们学问真是高，能够传道授业解惑，做学生的岂有不敬之理？
我真心觉得国家应该最快速度提高教师、医生的薪酬待遇，让最优秀的人衣食无忧，让最优秀的人做老师，这样的国家民族才有发展的未来，不是吗？
第二个认识的姑娘，就不说她的名字了，省得你们都去加她微信，哈哈
她是我目前认识的最有意思的女生之一。她的自我介绍挺平淡的，后来了解多点才发现，她只是比较低调而已。近距离看她，很容易让我想起大学同班的一位女生，而她看起来更有内涵和气质，就好像温柔平静的海面下，是波涛汹涌深不可测的力量。
确实，她的内心很富足，同时也追求更强大，有一点巾帼不让须眉的志气，却毫不掩饰自己对亲人和朋友的爱。让人感觉到她的内心很有力量，人格很完善。
我特别欣赏运动神经好的女生，请你尽情输出能量的同时，也学会控制，学会积累和建设，相信再过些时日，你一定能够遇见更强大的自己，我看好你哦，祝福！
还有美丽的大长腿，特别的自信，有独特的魅力……
是啊！这个世界那么大，有趣的人那么多。
真希望自己多点能力，能够走出去，多看一下世界，多认识几个有趣的人。
无论是坚守还是移动，一切都是缘。缘，就像那天海边吹来的风，看不见，却感受得到，是那么舒服惬意，每个人都只想活在当下，享受生命，没有人会想着张开手去抓住那一缕海风，装进瓶子，带回家去。
所以，有缘再见，谢谢你！
THE END - </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咳嗽感冒，不用吃药</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%92%B3%E5%97%BD%E6%84%9F%E5%86%92%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%90%83%E8%8D%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%92%B3%E5%97%BD%E6%84%9F%E5%86%92%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%90%83%E8%8D%AF/</guid>
      <description>咳嗽感冒，不用吃药 昨日发布了一条小猫咪领养信息，打扰了两个瑜伽群，群发了公众号。遗憾的是，至今也只有一位友人有兴趣询问了一下，最终无果。所以，今日又把文章贴到了豆瓣专门领养猫咪的小组，再看看反馈吧。（互联网盛行，圈子细分那么多，真的需要广撒网，才能概率高点呢）
昨日感觉到咳嗽已经好得差不多了，喉咙还有点充血，发炎的感觉，鼻子还有点不通畅，脑子却是清醒了，于是重新恢复训练。根据自己的感觉，按照训练计划，一项项下来，耗时较长，却最终完成了系统的训练。最后还增加了拳击和鞭腿训练，打完沙包，真是浑身舒爽！
咳嗽了三天，前两天最严重，甚至咳出了血，心肝脾肺都要咳出来的感觉，不由得心生恐惧。想到多年前在挤公交时感染了厉害的流感病毒，整整咳了一个多月！ 最后还是吃了一种特效感冒药才好起来，心有余悸，害怕重蹈覆辙呢。
年前友人同样因为吃烧烤，感染了病毒，咳嗽了二十几天，也真是不容易。所以，当她知道我只咳了三天就好了，还是有点惊讶于我的恢复能力。当然，出乎我意料，也在情理之中。
毕竟锻炼身体这件事，还是放在心上的。有些事情失败了，但不是终点，只是支出的学费和过程而已。这些年来，有了健身+瑜伽，身材得到维持，身心平衡很多，自然免疫力、抵抗力还是强很多的。只是，因为心绪不宁，屡屡咬破嘴皮这事，也是丢脸。身为瑜伽人，还是要加强掌控自己的身心，该慢下来的就慢，该集中精力的要全力以赴。不能再因为一些小事，导致生活的重心和轨迹产生偏颇了。
高度自律的人，关乎效率重视健康的人，在饮食和作息上，做到高度的程序化，其实对人是有超级好处的。很多名人和成功人士，都放弃了一些穿着打扮等无关紧要的选择题，从犹豫不决中省下了很多时间，去学习新的知识，体验丰富的人生。
最近，我的训练也是有新的感悟。无论是为了保持身体健康，身材好看，还是为了精进，其实，雷打不动的系统性训练是少不了的。但更多的人（包括一些教练和瑜伽老师）都避免不了偷懒，只做自己熟悉的、喜欢的，而忘记了一些补短的、必做的动作，以及长时间的周期性、重复性。
所以，目前，我选择的是施瓦辛格的初级训练方案，根据时间和状态，选择合适的组数，但动作一定要做完，如此才能全面系统，有规律。
同时，我意识到，除非花费高额的金钱，请到最专业的教练，否则那些看起来很牛叉的训练方案，其实都是有短板的，不一定合适自己。具体表现就是，看起来都很好，就是没办法坚持下来。没办法坚持下来，那就是违背了“循序渐进”这个原则，无论是揠苗助长，还是原地踏步，都不是好的结果。
再加上我欠缺的有氧运动，跑步机、椭圆机等，隔天有氧，或者每周最少两次有氧日，再或者20分钟有氧热身，力量训练后再20分钟有氧，穿插到训练当中，效果很好，并且用不着透支意志力，容易坚持。
最后的大杀器，自然还是瑜伽了。哪怕是最资深的瑜伽导师，身体也不是完美的，一定会有短板。所以，瑜伽的体式编排， 其实非常讲究。如果只是为了平衡全面，那么只要模仿阿斯汤加的序列，不说效果最好，起码不会错。这也是我为什么选择简化版的阿斯汤加作为收尾训练。
一是自己熟悉这套理疗序列；二是避免只练自己喜欢的动作，而忽略了部分身体；三是时间也有限，简化版（省掉一些串联动作）效果也很棒。毕竟前面已经有专门的力量训练了，收尾瑜伽体式尽量柔和舒展些为好。
习练瑜伽这个事吧。以前总是好为人师，但其实还是不够。缺耐心，缺探求人性的需求，缺一段长期稳固的时间。而做自己的老师，感觉很棒的。自我指导，自我体验。愉悦体会到了，进步体会到了，非常真实实在。目标在不知不觉中、每天的训练中自然就达到了。果然一个好的瑜伽老师首先得是一个好的瑜伽修行者、习练者，富足者。
当我心绪紊乱的时候，我没有办法给学员以镇定和安宁（俗称安全感）；当我身心愉悦的时候，我完全不用开口，一个眼神，一个微笑，一个姿势，都能让周围的人产生欣赏之心。 这才是真正的能量吧。
因为大多数的人大部分的生活，不可能全盘如意，所以每个人都需要钱一样地需要正能量，大家都向往真正美好的事物啊。
不要急着去证明，不要急着去竞争； 要安静地训练耐心地等待，要用心去体会别人的感受和需求，要学会与自己合作，与他人合作，与社会合作。
（时间不早，该去锻炼了 ）
2019年3月4日 18:42:42</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祈福瑜伽108拜</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%A5%88%E7%A6%8F%E7%91%9C%E4%BC%BD108%E6%8B%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%A5%88%E7%A6%8F%E7%91%9C%E4%BC%BD108%E6%8B%9C/</guid>
      <description>祈福瑜伽108拜 也不知道元旦那天的天气如何，有多少瑜伽朋友能够按计划到达，所以特意提前准备好祈祷词与音频文件，方便路途遥远或其他原因无法一起祈福的小伙伴。
无论您身在何方，元旦当天9点，让我们一起跟随祈祷词的声音，做一件有意义的事情吧！
导语：
2018年就这样过去了，蓦然回首，相信每个人都有自己得意的时光，也有失意的片刻，生活往往如此，从来没有一帆风顺，有的只是酸甜苦辣咸，多彩的人生。有风雨才见彩虹，有保鲜期才懂珍惜，人生只有一次，每一年都是不同的，让我们跟2018年好好告别，让我们心怀希望迎接2019年，相信这个世界的美好，一路上有你有我。
瑜伽即生活，生活即瑜伽。
拜日A讲解示范：
（1）体式示范，呼吸提醒，每一个动作4~6秒
（2）统一开始动作，听到录音“第一”则开始拜日，过程中根据自身情况找到自己的节奏，没有必要和他人相同，可以在下犬式停留，也可以在山式停留，等待“第二”，以此类推；
（3）务必遵循“慢、稳、流畅、节奏”的原则
开始108拜：
让我们双手合十，放在胸前，然后微微低头，大拇指轻触眉心，保持虔诚的心情，一起OM三声，准备开始2019年元旦祈福瑜伽108拜，先将体内气息完全呼出，然后深深地吸气，OM— OM—OM，双手放下，回到山式
祈祷词（播放录音）
当我们说Namaste感谢的时候，我们双手合掌两眼注视对方，弯腰欢迎礼拜对方，心中默念：我内在最珍贵的神性佛性向你内在至高无上的神性佛性顶礼致敬。当下彼此就是一体的，当下就是合一，没有对立和分裂。
Namaste 简单的说，就是告诉他，你是爱。丰足与平安，我也是爱，丰足与平安，因为这样而呈现出爱、丰足与平安的世界。
Namaste是尊敬和感谢，是欣赏和感激。欣赏和感激，是一种最好的生活态度。时时刻刻活在当下美好的人事物中。对人对万事万物不断的欣赏感激，过着与神性连接的生活，活出爱的生命。
我们说的神。泛指宇宙无条件的爱。大生命。宇宙的爱。至高意识。爱的本源。创造的源头。也就是你内在的真爱与信仰！
祈祷是和宇宙意识的连接。祈祷是和宇宙的心沟通。祈祷是和生命本源的丰富与慈爱连接。祈祷是时时刻刻和爱的本源保持一体感。
祈祷不是依赖和外求。祈祷是爱和感谢。爱是无条件的给予。感谢是欢喜的接受。当我们融入专注的祈祷，小我的喋喋不休暂时被止息。大我的平安喜悦一再被唤醒，全然的爱和感谢会升起。这是祈祷的真正含义。
祈祷不是向外寻求协助。祈祷是为了改变我们的心。心改变了，你的圆满俱足的爱自然涌出成为你真正的力量。
祈祷的方式没有对错。你有一颗温柔慈悲的心。温柔慈悲的去祈祷就是了。你不一定要合掌，也不需要拘泥任何形式，因为祈祷有效的关键是爱。
祈祷成功的关键在于你感觉了什么，这是一种态度，也是一种心灵状态，清楚的明白笃定的相信。
祈祷越专注、越深切、越彻底就越能唤醒内在了不起的力量。一心一意向外追逐，所谓的成功和财富，不如努力挖掘自己内在的美好宝藏。
真正做自己并不是为所欲为。真正做自己，是感受到内在的平安与幸福。和自己在一起，是能够活出圆满真实的自己，感受到内心的和谐与宁静。
你的每一个片刻都是神，你的每个片刻都是爱你的，每一个片刻都是美，你的每一个片刻都是奇迹。
花草树木需要阳光、空气、水分和养料才会茁壮茂盛。幸福家庭需要和颜、爱语、赞美的灌溉才会成长，繁荣。
生命教育法的三宝：尊重、相信、赞美。幸福家庭的三宝：和颜、爱语、赞美。
感谢上天赐给我幸福美满的家庭。慈祥和蔼的父母，健康可爱的子女，手足情深的兄弟姐妹。感谢。
我的家是一心一意朝向慈爱与光明的家，一切的争执误会，怨恨和愤怒都绝不存在一切的疑虑，不安，恐惧和不信任都消失的无影无踪。全家人都互相欣赏互相感谢，非常和谐，非常喜悦。
每当我想要苛责时，我内在的爱会引导我提醒我，让我知道一切的苛责都是内在阴影的投射，都是虚幻不实的，让我清楚看到家人的优点而称赞欣赏。
在我的家中总是充满着明朗的语言，明朗的笑容，明朗的互动与欢乐的笑声。在我的家中总是充满着祝福，赞美与感谢的声音。我们真心相待，我们实践无条件的爱，我们的家，蒙受大生命爱的拥抱与祝福，我们的家接受宇宙之爱的无限供给，一切生活所需丰富而齐备，从不匮乏。
我的家是慈爱的家，里里外外、前后左右、四方上下都充满了爱与平安；我的家是幸福美满，繁荣富裕的家。丈夫是最体贴顾家的好丈夫，我是最幸福的好妻子，孩子个个聪明健康活泼又可爱。
很多孩子和青少年人生的转变，常常是来自父母长辈的一份肯定和期许，也就是认定和祝福。对孩子要全然的放心，坚定的相信，笃定的祝福，彻底的交托。
一个深爱丈夫的妻子会想办法让丈夫快乐远离痛苦。妻子对丈夫深切无条件的爱会在语言行为动作上自然表现出来，当先生感受到被爱，被重视，被接受，一个温暖有爱的家就会出现。
要信任，并接受你亲爱的家人，把家里不接受的气氛改变为爱的，接纳的，欣赏的，温暖的气氛，离家的孩子或不爱回家的丈夫就会回来了。
对丈夫和孩子放下操控和担心，放下要求和比较，放下非这样不可非那样不可，心中只有希望丈夫孩子快乐的纯朴之爱，家里自然温暖和谐，又幸福。
妻子能为丈夫做的最好的事情是不断的看光明面，不断地看优点，不断地看好的，爱就会成长。当夫妻中的一方愿意为另一方坚定的祝福，令人感动的奇迹就会发生。
我欣赏喜爱他的光明面，我也接受并理解它的阴暗面，我知道我内心对他不够信任的投射捆绑了他局限了他，松开我心中捆绑丈夫自由发展的种种期待和要求的绳索。我已经完完全全的放手了，我不再捆绑他了，我接受他本来的样子，我爱他的全部，我们彼此相爱，互相珍惜。
在灵性的世界里，我们本来就是一体的，她的快乐就是我的快乐，她的痛苦会让我心痛不舍。过去我因为信任不够、理解不够而对他表现出唠叨、嫌恶、和冷漠的态度，现在我由衷的愿意调整和改变。
父母可以给孩子最大的礼物就是，保证爸爸妈妈可以永远爱他们，他们不必成为什么也不是因为他们做了什么，父母就是爱他们本来的样子，父母要一再的告诉他们，让这些话深深地根植在他们心底。
我们爱你，因为你就是你。你不需要和别人做比较，也不需要比谁好，我们就爱你这个样子。无论如何，我们就是爱全部的你。世界上没有任何人可以取代你，我们就是爱你。你对我们的意义非凡，我们会照顾你陪伴着你长大，我们会尽我们所能让你感到安全与被爱。
受到我们内在隐藏的愤怒和压抑影响最深的就是我们自己的小孩。父母对孩子常常会有很多的期待和要求。父母不清明不当的爱给了孩子很多的压力负担和伤害。父母不要一味想要雕塑乖孩子；要去看，乖巧懂事的背后，是不是隐藏了一个害怕孤单、害怕不被爱，害怕被遗弃的受伤小孩？
了解爸爸妈妈也是伤痕累累，才能理解并接受爸爸妈妈过去加在我们身上的伤痛和困扰。了解原来伤痛也会代代相传，我们才开始接纳爸爸妈妈、接纳自己。当我们开始理解我们的父母、接纳自己，孩子就开始改变了。
现在我们请求你的理解宽恕和原谅，在过去的任何时间，任何空间或任何经验，曾经带给你的恐惧、害怕、困扰或障碍，一切都是虚幻不实的，因为真正的你具有完全清净光明、圆满无暇的本质。从这一刻起，过去的愤怒，悲伤压抑，失落，不被接受不被爱的痛苦都完完全全的释放了。都完完全全的转化了。都完完全全的消失了。
每个孩子都是好孩子，个个都是圆满的。不但没有生病的孩子，也没有不爱读书的孩子，孩子是上天赐给我们最珍贵的礼物，是完美无缺的宝贝。
你有一颗善良，真诚美好温柔的心，你生性善良，体贴积极光明，心胸开阔，从不说负面伤人的话。你真心诚恳喜欢祝福别人鼓舞别人帮助别人。你有健康强壮的身体，你有强烈的学习欲望和学习能力。
你尊敬老师结交益友，你和老师同学沟通良好相处融洽，你有极佳的思考，能力和组织能力，你有超强的理解力和记忆力。愿你的热情活力都能发光发热，愿你的天赋才能都能尽情发挥。
孩子的自信自尊来自于成功经验的累积和父母长辈的肯定，从这当中感觉自己是最重要的，有价值的有贡献的，随着孩子的成长让他从自己当中得到满足感成就感，以及随之而来的自我价值感。即使遇到挫折。一个孩子被激励，被肯定被感动，他就会更努力。表达你对孩子的爱和鼓励，让孩子感受到你对他的爱和支持。
我们在追求世俗成功的过程中，难免会产生竞争和对立。但是透过祈祷经由目标的达成和内心的满足，深刻体会心灵的力量，感受自己内在真的有无限的可能性，感受自己和宇宙的爱与创造是连接的，经由深刻的体悟真理，最后能够达成助人、爱人的理想。
不论从事任何行业。成功繁荣的秘诀在于关心人们的需求，思索如何让人们的生活更好。这个世界共存共荣无限供给，无限协调，每天早晨感谢并祝福自己的店生意兴隆，通达四海，接着转身祝福其他同行和自己的店一样生意兴隆，财源滚滚。
让生命丰足富裕的秘诀就是，不断的对身边的人事物加以祝福和感谢。当我们准备开始从事一项繁荣的计划事业或转换新的工作之前首先在心中对着过去的公司老板和同事表示感谢，并祝福他们不断成长，繁荣和发展。接着开始为自己的事业或工作祈祷，深切感受并感谢这是全能的大生命，所计划和安排的事业或工作，要认真脚踏实地地去做，一定会繁荣，一定会成功，一定会圆满。
宇宙中存在着一个丰足的秘密：要接受人生中丰富美好的事物，你要经常的付出，不断的给予。
我们的事业在爱与智慧的引导之下，业绩蒸蒸日上，总是不断的有最新最好最符合时代潮流，与社会脉动的构思，使我们的事业永远充满了无限的活力与生命力，以及无穷的创意和新鲜感，总是能够细腻体贴的提供满足顾客所需要的一切。
感谢。我们的事业不是我们个人的事业，而是爱的事业，我们的作为不是我们所为，而是宇宙大生命的力量在安排，所以一定会成功一定会繁荣。
爱一个人是肯定他的神性圆满。而不是可怜他的病痛虚弱，为他担心烦恼。想要健康重要的是抱持“人人实相完全圆满”，有着完全健康的本质，很快就会恢复健康的信念来祈祷和祝福，不断地观本来健康的实相就会依照所观，出现健康的形象。
疾病不是为了让我们受苦，疾病提醒我们去看我们是怎样在过每一天的生活。我们是每天开朗的过日子，还是每天阴沉的过日子。我们有没有妥善照顾自己的心？身体哪里不舒服？你要去听他他才告诉你，你不够爱你自己，你要去爱，因为你的心不够柔软，敞开的能量也跟着堵塞了。
我们这样看身体：借由身体我们学习爱、展现爱、传达爱；身体不是小我的居所，身体是光明的居所。身体是爱的居所，身体帮助我们和宇宙的爱联结，身体是我们学习爱的道场。身体反应我们的情绪和心灵状态，透过身体我们学习爱，身体是爱的居所。
我是健康，我是勇气，我是智慧，我是光明，我是喜悦，我是爱。感谢我的身体，感谢上天通过我的身体，让我学习爱，传递爱。我接受我的外表，我爱惜并接纳我身体的每一个部分。
我的内在丰富圆满，我从头到脚全是爱的生命所显现，感谢。我从头到脚全是爱的生命，所形成时时刻刻分分秒秒闪耀着光明，所以我非常健康。
我亲切待人，全身上下洋溢着亲切与喜悦，我与爱同频共振，我的本质是圆满的爱，所以我非常健康，活力充沛、热情洋溢，因为我就是爱。
我热情奉献喜欢助人，感谢我的双手健康有力，可以做很多事。我的眼睛清澈明亮，因为我只看好的，喜欢欣赏善良美好的事物。
我的心心念念只有善意与祝福，一切的事情我都以善意与爱来响应。我的每一寸皮肤都很柔软，光滑舒服，每一寸肌肤都发出青春，健康喜悦的光芒。我的喉咙清爽，又能清楚表达。我只说温暖的话。
我的血液干净通畅，因为我选择营养均衡清淡洁净的食物。我所吃的东西都能增补我的健康活力，我饮食正常，我的肠胃活泼健康，正进行着最好的消化与吸收。
我能够适当清楚的表达自己，我能够与人做最好的沟通，我释放所有的负能量，没有压抑，所以我的肝脏很快乐。
我彻底的实行宽恕和感谢。我祝福每一个人。我无条件的去爱和理解。爱是我永远的选择，所以我的心脏也彻底自由，没有负担。
我只看好的只想好的我只活在当下，所以我全身的肌肉健康有活力，我全身的筋骨强壮又有力，双腿双脚轻松自在没有压力。
唯有经过释放，善良的美好的能量才会展现出来。想要幸福和健康，首先要释放所有的压抑和愤怒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珠江公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B02018-12-1%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B02018-12-1%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>[记]2018-12-1日珠江公园户外瑜伽 璐璐
每一次的户外都是非常开心快乐的，每一次的户外都让我感觉自己还年轻，每一次的户外都让我享受生命，每一次的户外都让我感觉世界是多么的美好。。。。。。。
最好的活法，不是其他，而是你认真过好每一天，认真对待每个身边人。
回归自然，与大自然连接。
在水泥建筑丛中生活久了，抬头不是群星闪耀而是霓虹酒绿；低头不闻虫语都是汽车尾气。
别让自然，离你越来越远。
多到公园、郊外去拥抱新鲜空气，品尝山野香气，
岁月有时很热闹，有时也很清淡。于是慢慢的，习惯了在繁华处淡泊，在安静处养心。
不为凡事忧，余生只愿笑。
有一首歌叫《认真地老去》：
时光很匆忙，
别错过日落和夕阳，
不论在哪里，
来不及认真地年轻过， 就认真地老去，
&amp;hellip;&amp;hellip; 保持乐观和积极的心态，不做负能量的估判，和正能量的人在一起就会发现不一样的风景。
余生很贵，努力活成自己想要的样子，愿你能穿运动鞋撸铁汗如雨下，也能穿高跟鞋潇洒貌美如花，不负青春，不负自己。为了未来美一点，现在必须苦一点。
只要许自己一片快乐晴空，保持一颗波澜不惊的心， 把握好生活的节奏，用心过好每一天，且行且珍惜，我相信生活定会异彩纷呈，阳光灿烂！
今天的快乐，正源于有你们的陪伴。
愿时光静好，友情不老！
感谢自己从未停止，想发现更好的自己。
好好爱惜自己，还自己一个元气满满的自己。
如果说生命有什么意义的话，那大概就是快乐吧。有生之年，尽情去玩自己想玩的，去尝试世界的新鲜事物，快快乐乐度过每分每秒。好玩的人，青春永不老。
生命匆匆，若要享受生命，现在正是时候。
这个冬天，风是揉揉的，阳光是暖暖的，脚步是轻轻的。
生活不单止只有苟且，还有瑜伽和远方。
第一个青春是上天給的；第二个的青春是自己努力的。路的尽头，仍然是路，只要你愿意走。一个人只有在全力以赴的时候才能发挥最大的潜能！
明亮而不刺眼，柔软而很有力量。
生命中所有的相遇都不是偶然，一定带着某种使命，让你明白什么，记取什么。
最后每个人都交付时光，赚得回忆，半生安详，半生苍凉。
世上唯一且有限的财富就是健康，因此瑜伽永不停歇。
有一天，当我老了，有人问我，人生的哪一段时光最快乐， 我会毫不犹豫地说，有瑜伽的时光最快乐。
日子简单得剩下时间，生活简单得剩下瑜伽。
大步向前，美景在前方。
未来的日子，阴晴圆缺皆是明月，云淡风轻尽满美景，只想在瑜伽的一招一式里寻一方安宁，获得一份健康。
谢谢你，愿意做一个内心柔软、坚持梦想的人，给更多人以榜样的力量。
而这份温暖也将传递下去，变成一束光，让未来的世界更光芒万丈。
人间最美是暖冬。
十二月，季节的终点，亦是新的起点，过去的不再留恋，未来的不再纠结。活在当下，只求心安。十二月，一年将尽。没有千言万语，都在一声珍重里。感谢你们出现在我的生命里，感恩你们仍未离去，十二月，请你们照顾好自己。我在这里，念你们安好。
文/ 璐璐姐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珠江公园欢乐瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%A4%9A%E5%9B%BE-%E6%9C%AB%E6%9C%88%E9%A6%96%E6%97%A5-%E6%AC%A2%E4%B9%90%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%A4%9A%E5%9B%BE-%E6%9C%AB%E6%9C%88%E9%A6%96%E6%97%A5-%E6%AC%A2%E4%B9%90%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>[多图] 末月首日 | 欢乐珠江公园 | 广州公益瑜伽 今天是2018年12月1日，瑜伽小伙伴说，又是新的一天开始啦！
我很喜欢这样的表达。心态年轻才会怀着憧憬喜悦的心说道，就快新年啦，而不是今年只剩最后一个月了。
本次公益户外瑜伽，是咱资深瑜伽爱好者璐璐姐带头的。起因是璐璐姐说到自己竟然半年多都没有参加户外瑜伽活动了，期待和小伙伴一起玩耍，健康快乐，还发了去年咱们去东湖公园的照片和感悟文字。
我看了也是泛起一阵涟漪，最近几个月，好像很忙，因为几乎没有周末活动；好像又没做什么，看不到成绩和成果，内心深感焦虑。
正所谓，身体是革命的本钱，一个懂工作的人，一定是一个懂休闲的人。想去就去，想玩就玩，瑜伽小伙伴不可辜负。
12月1日貌似是黄道吉日，很多小伙伴都在群里表示，很想参加，却要接待朋友或者参加婚礼，只能期待下次。我看了并没有感到失望，因为起码有很多反馈，大家还是珍惜瑜伽小伙伴的情义，想着聚一聚，交流切磋的。
最终六七个小伙伴敲定了决心，咱们再次相聚在美丽的珠江公园。
不得不说一下小插曲，应该是平时工作严肃惯了，就算说好了是休闲户外瑜伽，只是玩耍的前提下，我还是毫无遮拦地点出了到场的各位小伙伴存在的问题。
哎，难怪小编我人缘差，必须叫“止语”呢。还是忍不住要去纠正别人，希望别人做得更好！望各位见仁见智，觉得对自己有帮助的就听一下，觉得没必要的就当耳边风吧。反正，我是非常欢迎各位同学帮助我矫正错误，得到进步和提高的，感谢，Namaste !
最后，还要感谢一下小伙伴们带来的好吃的东西，让我在中午时分不至于缺乏能量。有露露姐亲手做的花式馒头，超有嚼劲，真材实料，绿色环保，齿有余香；有梅燕姐妹俩从柬埔寨带来的无添加剂的香蕉片，真是运动完超棒的补充呢，挺不好意思的，就我吃得最多了呢；还有阿兰亲手煮的小芋头买来的柑橘……
吃，这事情！ 挺重要的，以前是民以食为天，天最大了。哪怕是现在物质比较丰富的年代，“吃”也还有很多很大的意义存在。咱们小伙伴坐在一起，围成一圈，分享彼此带来的食物，感觉大家又亲近了一点，又多了一点正能量。
最后，我想说，咱们瑜伽爱好者，绝对不能太狭隘，一定要多加强基础力量、柔韧和协调、灵敏等综合体能练习。只有这样才能走得更远，更有成就感。
好了，接下来，请欣赏咱们的瑜伽美照吧。
（训练一双发现美的眼睛吧，世界有很多不如意的事物，但美好的东西更值得你去探索与享用。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一场户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%9C%BA%E6%88%B7%E5%A4%96-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%9C%BA%E6%88%B7%E5%A4%96-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</guid>
      <description>又一场户外 | 广州公益瑜伽 | 珠江公园 从业十年的瑜伽导师：梅子
2018年11月11日早就从光棍节变成了网络购物节十年之久，而简单工作生活的我心心念的却是周日活动，压根儿就没有关注这个日子，在慧兰瑜伽体式练习之后，和瑜伽小伙伴婷婷聊起，才惊觉日子“特殊”！
原来不知不觉，我已步入“中年”，开始内观，自动屏蔽噪音和冗余。好吧，就不装X了——瑜伽老师没有钱过购物节。瑜伽老师很喜欢和大自然亲近，和瑜伽朋友一起玩耍。
前几个月都在健身工作室忙碌，并且上“晚班”居多，很久很久没有出来户外瑜伽了。难得梅子老师呼唤，下定决心调节生物钟，参加这场期待已久的户外瑜伽，再看看这座被誉为瑜伽宝地的珠江公园。
活动组织是广州瑜伽协会慧兰瑜伽的老师和爱好者，即使好久没有参加活动，也看到多张熟悉的面孔，大家点头微笑，哈里波，Namaste!
淡淡的就好，犹如一阵春风，轻轻拂面，不会产生任何执着与挽留，只会活在当下，感受当下。
练习体式过程，按照老师引导，感觉简单和舒适，嗯，就是这个味儿，瑜伽本来的样子。
感觉自己做得不足的是，在瑜伽语音唱诵环节，自己没有全身心地融入，光顾着和梅子老师讨论“现实问题”了。这点值得反思。
工作不是生活的全部，工作是生活的一部分，工作是为了更好地生活，我们永远也不能够忘记这一点。
瑜伽的第一支：持戒。
就包括了五大部分：
（1）不伤害（Ahimsa）
（2）不悖诚信（Satya）
（3）不偷窃（Asteya）
（4）心不离道（Brahmacaya）
（5）不役于物（Aparigraha）
梅子老师即使在讨论很现实的商业问题时，也总不能放下一个理想主义瑜伽老师的执着，时时念叨着瑜伽的八分支，瑜伽的真义，瑜伽老师的职业操守。
学而不思则罔，思而不学则殆。
最重要的瑜伽联结，是人与人的关系。 关系和谐了融洽了，瑜伽就练对了。
黑白配 如此美
单腿鸽王式 轻松优美
席地一坐 就是导师风范
初出茅庐的婷婷
怎么摆 都是 美美哒
做好舞王式 真的不简单呀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>湿的好还是干的好</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B9%BF%E7%9A%84%E9%A9%AC%E9%93%83%E8%96%AF%E5%A5%BD%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%B9%B2%E7%9A%84%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B9%BF%E7%9A%84%E9%A9%AC%E9%93%83%E8%96%AF%E5%A5%BD%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%B9%B2%E7%9A%84%E5%A5%BD/</guid>
      <description>湿的马铃薯好，还是干的好？ 出门锻炼前，和舍友进行了一番“争吵式”讨论。“公说公有理婆说婆有理”，就是很长时间都没有讨论到“点”上。
他说的是商业模式，我讲的是人生意义。
其实，大家都有动脑子，都有条理、理性。只是，论点没厘清，也是白搭。
起因还是出自我本人。自从玩瑜伽以来，好像搞了很多东西，但是都没有“实际的成绩”。朋友们看我的眼神，充满了不解和同情 ，除了经常给我出谋划策，还经常拿我开“批判大会”，给我望闻问切，诊断病根，个个侃侃而谈，而我也越来越淡定。
因为，起码我知道自己在干什么，他们未必理解。
都说中国没有信仰。这说法不对，中国起码有“拜金教”和“领导教”。
我也很喜欢钱啊！ 我也不愿意过穷日子呀，没钱连基本健康都没有保障，谈何快乐？
可是，有些钱确实不想赚，不是嫌辛苦，就是感觉不舒服，觉得违背事实、没尊严。看到这里，肯定有人跳出来说，尊严值几个钱？这年头，有钱就是爷爷……咱就不讨论这个了，我也承认这个观点，没钱确实没啥尊严，您是对的。
我想说的是人生意义、心智成长、自我实现，这是马斯洛层次的顶层。
能否实现是其次，立个志，总还是可以的吧？ 怕别人嘲笑，那就不要四处张扬，放在内心就可以了。做事、做选择，按照内心的指引，奔着目标就好。
经常流行这种说法，“小学生才论对错，大人只管利弊”。每次听到，我都窝火，这种毒鸡汤大行其道，很多受过多年高等教育的人还侃侃而谈。还要脸吗？ 小学生都懂的对错，到了成年人这里，就变成了“唯钱论”了。
事实不重要，道理不重要，和气生财才重要。很多人就喜欢一锅粥，难得糊涂，因为只有这样才能浑水摸鱼，自己的利益才最大化。
比如权健，保健品卖得风生水起，各种神乎其神的业务赚得盆满钵满。如果不是有点背景的丁香医生科普，大概还是一派和谐，大家发财。
受害者的声音往往都沉到水底，无人听闻。
关乎健康、生命的东西，我不喜欢和稀泥，不喜欢被愚弄，因为我的小命只有一条。
说来可笑，体制的很多教育，个人感觉是愚民政策。反正我大学时期很无知，根本不懂怎么吃，不懂怎么运动，话题跑太远了，还是回到本来的话题。
一个好的瑜伽老师，我认为最起码的一点，就是尊重事实，为人真诚。因为只有尊重事实，尊重当下的基础科学，才不会满嘴胡言乱语，误人子弟；只有为人真诚，才不会迫于金钱的压力，丧失了老师的专业。
一个好的瑜伽老师，不仅能够调理好学员的身体，还要能够引导学员走出困惑，谓之“传道受业解惑”！
我是很反对个人崇拜的。对各个瑜伽大师做出的实际贡献，我深感佩服，但不要崇拜瑜伽大师。因为人是善变的，容易受到各种诱惑，人之所以是人，因为人性如此，不是神，你把他推上神坛，把自己和理想交托于他，终有破灭的一天，也是对自己的不负责任。世界瑜伽圈的丑闻，还少吗？请不要视而不见。
理性思维，专业的态度，保持独立思考的能力。无论学员还是老师，都要谨记。
瑜伽，yoga，有包融、包含、连接的意思。我们最基本的能力，应该包括与人为善，能够处理好人与人之间的关系，注重礼仪，做到既和气又理智。我也在不断修炼，希望可以减少矛盾，更多连接。即使我们拥有不同的信仰和喜好，也能和谐、健康、快乐地生活在这个地球村。
最后，贴合一下标题。说一下我在菜市场的见闻：
某日，我到楼下不远的菜市场买菜，看到一个摊位有很多新鲜的马铃薯，就上前问价。然而发现，这个摊子主人貌似是一对母子，还刚刚吵完架的样子，脸色紧绷着，我多问了一句，为什么你们这里的马铃薯是湿乎乎的，别人的是干的？（我也没有怀疑他们故意洒水，只是疑惑询问）
结果，这对母子冲我发起了情绪，没好气地说，
你们这些人啊！ 就是不懂（说我不专业），湿的马铃薯才是新鲜的，才是好的，那些干的是放了很久的，没那么好的……
好吧。我是他们潜在的顾客，我进行询价，如果能够消除我的顾虑，没问题了，那么肯定是成交的。可是，他们的语气不友善，一开口，就否定我，而且带着发泄的情绪，并没有让我感觉到，他们是为了给我解答疑惑。所以，我也感觉有点不高兴了，你们母子吵架就算了，我只是一个陌生人，一个顾客， 没必要牵连我吧？
再说了，这个菜市场的马铃薯不止你们一家呀，到处都是，既然我不开心了，那就不要勉强进行下一步了吧，我到别家看看去……
上面说的这个买菜小故事，之所以印象深刻，那是因为我想到了自己。被人诟病的我，可能太较真，没有控制好情绪，不注意说话方式，很可能就像这对母子一样，得罪了上帝（客户）。
我以为自己在“科普”，在帮助别人，可是别人不买账，因为别人不开心呀，不希望自己被否定啊！
由己及人！ 一个瑜伽老师，需要从很小的东西开始修炼，包括说话的语气、语调，接人待物的礼仪，等等。
聪明的你，应该知道怎么做的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心若菩提 曹德旺</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E8%8F%A9%E6%8F%90-%E6%9B%B9%E5%BE%B7%E6%97%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:03:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E8%8F%A9%E6%8F%90-%E6%9B%B9%E5%BE%B7%E6%97%BA/</guid>
      <description>心若菩提 曹德旺 多年前通过网络知道曹德旺这个人：当时觉得他真厉害，敢于创新从商，勇于承担，“被逼”成为亿万富翁；更厉害之处在于他对慈善的理解，对慈善做出的贡献。
前几天，出于“功利”之心，想从成功的企业家身上得到一些有用的做人做事的方法，把自己从泥淖中拔出来。于是通宵熬夜看完了曹德旺自己写的传记《心若菩提》。
这本书写得很朴实，却让人津津有味有趣，书中全部实名，无论恩怨，也是让人震撼——君子坦荡荡！ 真实的东西，才能让人感觉到莫大的力量。庆幸把这本书读完了。一个人的一生，浓缩起来，一本书（甚至几页纸）就可以概括。然而，书的质量和看书的心，是截然不同的。
看完书，又google了曹德旺的访谈视频，大部分也看完了。从访谈视频中，看一个人讲话，有动作，有表情&amp;hellip;各种细节、信息，也给人一种直觉。或许只是同样的语句，却是文字的补充，依然具有极大的力量。
本还想继续看看豆瓣书评，看看各种人看完书之后的感悟。后来又想到：既然我能够通宵达旦看完一位杰出企业家的传记，也能够从中得到非常实用的做人做事的启示。已经足够了，要学会聚焦。
把自己有感悟的地方，把书中有用的观点和方法论记下，那就是最有意义的事情。发个朋友圈（炫耀），证明读过这本书，才是完全没有意义和无知的表现。
其次，别人的感悟始终只是别人的，就算写得再好，跟我也没有半点关系。转载来转载去，只是增加了互联网的冗余和噪音，非但自己不珍惜，别人不愿看，还不环保。
所以，自己写真实的感悟，对自己和身边的人最有意义。
举个例子，每当我看到好的书有用的书，特别是解决了我长久困惑的书。我都很愿意推荐给身边的人，可能他们或多或少有类似的困惑，也希望彼此有更多的认同感和共同话题。
瑜伽健身也是一个例子，我从中受益，得到了好的改变，控制了坏脾气，学会了呼吸法，精神面貌焕然一新。自然是希望身边的亲人和朋友也能够得到好处的。然而，太安利又不行，因为每个人的情况不一样。这几年，原来的一些小伙伴相继地从马拉松、徒步、乐器等等爱好获得了人生乐趣。
我很欣慰，因为这就是我所期望的，每个小伙伴都能够找到自己的人生乐趣，活得神采奕奕。在多年前，我就在QQ空间中提到过，不一定非瑜伽不可，只要培养了真正的兴趣爱好，人生都大有不同。
书籍也一样。一本书，一个观念，一个故事，只要遇到了对的人，就会发生微妙的化学反应，如星星之火可以燎原。
目前，我处在一个尴尬的困境中。无心无力做更多的事情，每天能够做的就是时刻准备着，健身、瑜伽、阅读，学习新的技能。
多看看《心若菩提》这类值得尊敬的榜样的书籍，是能够去除迷惘，启发智慧的。是的，很多人看了很多人生道理，依然过不好一生。那是因为说教、心灵鸡汤让人厌烦、缺乏营养。而一个被社会、被世界认可的成功企业家，就像茫茫大海中的灯塔，更容易被人看到。一本传记，一个血肉丰满的故事，更形象更深入人心，更容易促进文化认同。
在别人浓缩的一生中，读者很容易代入，会引发思考，以自己的性格和思维方式，遇到那样的背景，那样的遭遇，自己会怎么做？ 选择不同，导致不同的人生。真正的睿智是预见未来，放马后炮只是小丑的演出。
每读一本书，我也会习惯摘录，写点笔记之类的。这样有利于加深印象，提醒自己复习。收获的多少，取决于大脑的精细加工编码程度，以及复习的频率、次数等。这也是近来英语面试，重新拾起背单词的感悟。
以前的畏难情绪，其实不过是一种逃避和幻觉，以为自己是天才，人生游戏能够一次通关。哈哈，实质上，无论是背单词还是练瑜伽，原理都是一样的。通过不断重复练习，加强脑神经连接，就如肌肉生长的原理一样。
理解到这一点，心理就坦然很多了。既然是水到渠成的事情，不妨制定一个可行的“肌肉锻炼”计划。就像练瑜伽般舒服有益，没有强迫，只有规律坚持。终有一天，能够看到金灿灿的成绩。
以前的时光是不可能回来的了，没有必要也不可能活在过去，咱们都要预见未来，多感受榜样的力量，站在巨人的肩膀，走一条属于自己的道路。
坚持道，练习术。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一年365天无死角</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E5%B9%B4365%E5%A4%A9%E6%97%A0%E6%AD%BB%E8%A7%92/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E5%B9%B4365%E5%A4%A9%E6%97%A0%E6%AD%BB%E8%A7%92/</guid>
      <description>一年365天无死角 ​ 多年前偶然在微博搜索到王新凤老师，惊讶于她提出的“三位一体”论：无氧运动+有氧运动+瑜伽 ，竟是我亲身体验的综合（平衡）训练理念的高度归纳。
王新凤老师的微博简介是：中国首位世界健身小姐 中国健身小姐冠军 CCTV-5《体育人间》专题人物 撰写出版四本健身书籍 《健与美》专栏作家 资深私人教练 瑜伽教练
头衔不重要的，令人钦佩的是——王老师多年来在微博上晒健身美照，免费科普健身知识，能够做到始终如一的专业且宽容的姿态。给人以力量和正确的审美，激励人追求健康的体魄和人格魅力。由衷地称呼之“老师”，确实是学生受益了。
王老师曾在微博上说过，坚持健身，保持身材，努力做到一年365天没有死角！
这个目标其实比健美夺冠还难吧，真的。需要超级自律和坚定的心。尤其是这几天感冒的我，深切体会到保持最佳状态的重要性。普通人一个月里有个几天去健身房，打个鸡血兴奋起来的，很容易。并且在high点，容易产生自己很有力量能够掌控命运的错觉。
实际上，普通人都有情绪周期，每年得个一两次流感，很正常。更多的是日常的工作、学习，凑合着吃饭，偶尔暴饮暴食……
昨晚舍友去打球前提到一个关于运动员和养生的段子，说那些职业运动员大多晚年伤病下场凄凉。其实，我理解他的意思，他想表达的是适可而止、中庸养生的意思。只是，这种举例，对职业运动员真的是很不尊重。有些耳熟能详的俗语，其实是枉顾科学的“体格”歧视——四肢发达，头脑简单。
这种浅显的逻辑错误，只要举个反例就能澄清了。施瓦辛格就是凭借一人之力，推动了健美行业风靡全球，不仅取得了多次健美冠军成为世界上最强壮的人，还在商业和政治上有诸多建树。如此事实面前，太多人难以望其项背，还好意思指责别人头脑简单吗？头脑也是身体的一部分，理论上，身体越强壮头脑越聪明。
对科学健身了解得越深就会发现，肌肉真是比较昂贵和奢侈的东西。要维持一身好肌肉（保持身材、年轻），需要付出难以想象的金钱和时间。那些真材实料的不老网红，无一不是保持良好的运动与饮食的。
说起和舍友聊天的这个例子。一方面想说明，人和乌龟不是同一个物种，是不能用乌龟的呼吸和长寿去衡量人的，需要注意正确类比考虑概率因素；一方面也是想提醒一下自己，不能太较真不要把天聊死了。人家就是随口一说，要正确理解别人表达的好意，不要计较专业上的对错。真要计较，那就专门写个文章，引用一些科学案例，科普终归是好事。我就很希望家里人能够看到我写的好文章，学会正确的饮食和运动方法，而不是乱吃药、买保健品，听信江湖郎中等乱七八糟的东西。
由于影视剧影响及以讹传讹的民说，以前的我走了太多弯路了，付出的代价太高了。所以，有些时候较真，那是因为不想有人像我这样承受那么多的无谓的痛苦，浪费大好青春。如果自己能够再早十年了解到科学的饮食和健身原理方法，相信自己能够有个更好的人生。
只是人生没有如果，而且，现在也不迟。立即开始就是最好的时候。感谢互联网，让王新凤这样的老师散发光芒，普照到需要的人身上。只要自己有基础的逻辑思维，有一颗热爱学习的心，能够辨别真伪，迟早能够找到合适自己的生活方式。
对待瑜伽健身的态度，我绝对不会一味地传承，人云亦云。我始终保持科学实践的态度，最好能够接触到最先进的科学研究和方法。让自己更上一层楼。
话说回来“三分练，七分吃”还是很有道理的，体式练得再好，七分优质饮食才是基础中的基础。哪怕我一无所有，也要努力地把身体练得更好，把饭吃得更好，因为身体真的是革命的本钱。身体垮了，就真的什么都没有了。
有感于感冒咳嗽，胡诌乱侃一通。
真的猛士，敢于直面惨淡的人生，敢于一年365天无死角。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吃很重要，但吃不是万能的</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%90%83%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%BD%86%E5%90%83%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%87%E8%83%BD%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%90%83%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%BD%86%E5%90%83%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%87%E8%83%BD%E7%9A%84/</guid>
      <description>吃很重要，但吃不是万能的。 老家有一位亲戚得知我在做瑜伽健身，通过微信询问我，更年期怒气旺，情绪波动大，应该吃什么药比较好……
这&amp;hellip;？？？
恕我有点无语，搞不懂她的逻辑，我是做运动疗愈的，不是医生呀，吃药的事情怎么能够随便推荐呢？正确的流程，不是应该去合适的医院找专业的医生“望闻问切”之后，最后得出科学合理的治疗方案么？
我猜测这位亲戚确实很苦恼，但也不认为严重到要上医院看病，那我只能从运动疗愈的角度，给她一点建议了。
知道她缺乏运动，有点高血压，就从这里出发了（对于大众疗愈，无非就是运动、饮食、社交...）
一、高血压概述
高血压是多种心、脑血管疾病的重要病因和危险因素，影响心、脑、肾等重要脏器的结构和功能，最终导致这些器官功能衰竭，是心血管疾病死亡的主要原因之一。
（一）高血压定义和分类
原发性高血压：病因不明。
继发性高血压：有明确而独立的病因。
高血压使心脏不得不以更大的压力把血液从左心室中压出去，加重心脏的工作负担。同时，高血压还使主动脉和小动脉的压力负荷增加，这种持续的高压状态导致心脏扩大，主动脉和小动脉受损，发生硬化和弹性减弱。最后，它将引发严重的心、脑、肾并发症，刻意导致动脉硬化、冠心病、心力衰竭、中风及肾功能衰竭。高血压是冠心病和中风的主要危险因素。
（二）高血压的危险因素
人类无法控制的因素：遗传、年龄和种族。
可以通过改变生活方式等来加以控制的危险因素：胰岛素抵抗、饮食、缺乏运动、精神紧张和压力等。
二、运动对高血压的降压作用
有关降压药物对高血压患者的治疗效果问题上，一直存在争议。可能由于降压药物对其他冠状动脉疾病危险因素的有毒副作用，降压药物治疗并不能减少患者的心血管疾病危险。
因此，研究者们一直在努力寻找非药物的治疗方法。美国运动医学院所持的观点是：运动不仅可以使高血压患者的血压降低，而且能够减缓有高血压倾向的高危人群随着时间的推移而发生的血压上升，也就是运动有防治高血压的作用。
以前的研究报告表明运动可以使大部分低中度原发性高血压患者的收缩压和舒张压降低，对高度的高血压患者，在药物治疗的基础上结合运动将会有更好的降压效果。
运动中较高的血压水平会使高血压患者有发生心脏猝死和出血中风的危险。所以在运动强度和运动方式上，低强度的的有氧运动会有较好的降压效果。但是当体育锻炼停止后，有氧运动的降压效果也随之消失。这个现象提醒我们，要保持健康，最好坚持运动。
传统观点不鼓励高血压患者从事抗阻力训练，因为在急性的抗阻力训练中，强大的压力反应会引发脑血管意外和加重已受损心肌的负担而引发心功能异常。然而，也有研究表明，缓慢的、中低强度的抗阻力训练，尤其是循环扛阻训练，有较好的降压效果，而且不会引发明显的心肌肥大，也没有其他不良副作用。
三、运动降压的机制
运动降压的机制原理尚不明确。但至少有一点是可以确定的，运动引起的减压效果，独立于体重和体脂的减少。（也就是说不管体重和脂肪是否升降，血压都能够得到减压）。
研究发现运动可使高血压患者的血浆去甲肾上腺素的改变和血压下降显著相关，而交感神经系统又在原发性高血压的形成过程中扮演着重要角色 ，因此认为由运动引起的交感神经系统活性下降是运动降血压的机制之一。（说到这里，就不得不提瑜伽了，要说对交感神经系统的影响，瑜伽和呼吸是最厉害的了，个人观点）
运动的减压作用可能与局部血管物质、胰岛素抵抗和肾的钠代谢（如肾素-血管紧张素-醛固酮系统）有关。
四、降压运动处方
（1） 运动形式
有益于提高心血管功能的运动方式以耐力性运动为主，如：
步行、跑步、自行车、游泳、登山（爬楼梯）、划船、有氧舞蹈、瑜伽普拉提等。
锻炼者结合个人的身体特点和兴趣爱好选择一种或者多种运动形式，并终生坚持。运动前的热身准备和运动后的调整放松非常重要。
（2） 运动频率
适宜的运动频率是每周3~4次，
每周6~7次收获会更多。
对刚开始锻炼的人，运动频率应该限制在每周3~4次，当机体的运动耐受力逐渐提高时（一般要三个月后），再增加到每周5次或6~7次。
（3） 持续时间
引起心血管机能改善的适宜量是每天运动20~30分钟。（这个是纯粹运动时间，并不算间歇休息时间，总时间应该在60~90分钟）
（4） 运动强度
对大多数人，适宜的运动强度为大于或等于60% 最大心率。（天津体育学院 张勇 赵）
（就是大概六七成的强度，中等强度就好。太低强度效果不明显，强度太高又容易出状况。
还是有一位专业的老师教练比较好。）
-THE END-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手脚冰冷怎么办</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%89%8B%E8%84%9A%E5%86%B0%E5%86%B7%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%89%8B%E8%84%9A%E5%86%B0%E5%86%B7%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</guid>
      <description>手脚冰冷怎么办？ （2010年海洋银杏树下合影）
如果你在桂林待过几年，就会觉得广州的冬天根本就不算个事。桂林冬天的风，以及深秋的桂花香将永远地印在我脑子里。
为什么要说起桂林的冬天呢？因为最近有朋友咨询我，她一到冬天就会手脚冰冷，怎么都暖不起来……
呵，这个问题我真是深有体会。因为在桂林的那几年我都饱尝着手脚冰冷，如浸凉水的苦。回头想想，两双袜子，两条秋裤竟然都不顶事，那时的我如果懂得一点健身知识就好了。
誒，不要一说到健身和运动，就拿跑步说事，你拿什么跑步软件的截图给我看都没用。我也觉得很诧异，为什么中国的体育教育如此落后，而且国人的很多观念都是有问题的。比如恐惧肌肉，“梅以曲以瘦为美”&amp;hellip;（延伸问题以后再谈）
从初中开始，我就一直跑步，直至在大学4年里，每年参加校运会都能拿奖，最擅长百米短跑，爆发力强。随随便便跑个十来圈也不是问题。
​ （十年前的旧物）
比起其他同学，我也算是经常“运动”的了。但是，为什么还存在手脚冰冷（一说末梢循环不好）的问题？
先来结论（1）：所有只谈运动不谈正确饮食的都是耍流氓。
一到冬天，气温下降，人类是恒温动物，会启动保护机制。就好像一棵树，如果遭遇营养不良，那么首先是叶子（远端）遭殃，以此来保护最重要的部位（树干、根）。人也是一样，如果外界太冷，只能让更多的血液流向心脏等最重要的部位，远端手脚自然就会有点顾不上的感觉。手脚冰冷，就出现了。
（插入一个题外话，百度“手脚冰冷”，大多数都是泛泛而谈的老中医理论，感觉真的很“虚”很不靠谱啊！）
为什么很多人到了冬天喜欢“温补”，什么羊肉火锅之类的。原因就在于高蛋白提供的持久的热量。有人又说了，我喝酒也是一样地暖啊。咳咳，喝酒那种暖，其实是虚的。因为酒精会让血管松弛，血液流速减慢，相当于开大了“暖气”的阀门，实际供暖的还是来源于优质食物。而且喝酒导致热量的进一步消耗，因此很多人冬天喝酒，第二天就容易感冒。就好像睡觉前感觉很热，没盖杯子，第二天就冻着了。
因此，无论是喝酒还是暖水袋，都是治标不治本。最关键的还是要从热量的原材料提供下功夫，要多吃“好东西”。把消耗煤的火车比喻人体，那么质量好的煤热量转化率就高点，代谢的废物就少点。
同时，带来结论（2）：只有运动，只有运动，只有运动，才能从根本上解决问题。
有了好的原材料，你还得卖力去吸收和转化，就像有好的柴火还不行，还得有个好炉子，鼓风机&amp;hellip;这样生火取暖才能更长久有效。
回到多年前的我，为什么常常去跑步，还是没有很好地解决手脚冰冷的问题。最根本的原因还是在于，学生时代太穷了，吃不起太多肉，又不懂得多买几个鸡蛋来煮，现在想想真傻！一个人没有太多钱，不算什么悲哀，悲哀的是有些很简单很有用的健身知识的缺乏和无知。如此看来，知识改变命运，训练改变命运，所言不虚。
最后，还是要谨慎地提醒：吃肉很好，更要多做一点力量运动。问题来了，多做，究竟是做什么、做多少、如何做呢？呃，这个问题（应该说这项工程）很难回答，如果你愿意花点时间去计算热量消耗、基本新陈代谢……的话。
冬天好好地穿衣保暖更是重中之重。
好啦，如果意犹未尽，请周末来参加我们的线下活动，大家一起随意聊聊，交流分享更能享受美好生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>期待已久的户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%B7%B2%E4%B9%85%E7%9A%84%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%9C%9F%E5%BE%85%E5%B7%B2%E4%B9%85%E7%9A%84%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>期待已久的户外瑜伽 高春兰
距离上次户外瑜伽忘记多少时日了，我怀念户外瑜伽已经有3、4个月之久了，今天终于等来了阿爽教练的户外瑜伽了。 正如阿爽所言，他现在都忙着提升自己健身瑜伽水平，没有出来和大家一起玩瑜伽了。我最近3个月做着化妆师自由职业，原计划自由职业可以更自由得安排自己的时间，除了学习工作外，也可以自由安排时参加想参加活动、和朋友联系、去参观艺术馆等。实际上，这段主要都是忙着提升专业技能、学习和拓展业务，却很少参加活动、联系朋友、参加艺术馆。
带着忘记的快乐，享受着春天的感觉 今天终于出来户外瑜伽了，我背上瑜伽垫，带着忘记的快乐，哼着小曲“一寸光阴一寸金，老师说过寸金难买寸光阴……等待着下课等待着放学，等待游戏的童年……”来到户外瑜伽的常来之地珠江公园，今天练习的地方是藤木园。我来了珠江公园瑜伽也有几次了，竟然没有发现这么好看的一个地方，白色镂空墙和木栏搭配，木栏爬着藤蔓，今天天气阴凉，清风吹着脸和发丝，真的像百合说得“有春天的感觉”。
阿爽教练传授健身瑜伽经验指导 由于阿爽教练最近私教教的都是健身较多，就给我们上了一堂健身瑜伽，跪式俯卧撑、深蹲、拜日式、三角式、反三角式、上卷腹、下卷腹、双向卷腹、爬虫式、拉伸等等。力量锻炼得很有感觉，过程中感觉小累，还好运动完后，精神还是抖擞。跪式俯卧撑约一半人没有做到10个，双向卷腹半数以上人做不了，老师指出了大家的问题——力量总体比较弱。我最近运动感觉卷腹力量不够，今天练习也感觉到，还有柔韧性是我的短板，还好平时运动都有拉伸，也不至于很糟糕，老师指出了我体态还是有问题，好吧，我要注意和改进。阿爽教练也指出了百合的力量退步了要加强，璐璐姐的驼背是因为背部力量不够，也指出了在场其他伽友存在的问题和提出解决方案。
阿爽在瑜伽练习开始前和我们分享了他练习瑜伽的3个阶段，他刚开始想练习瑜伽时，苦于在健身房没有安静的地方练习瑜伽，就专注在健身房用器械练习力量，力量随之练起来了；后来去了工作室，工作室环境方便练习瑜伽，因为有力量支撑，瑜伽体式练习进步很快；但因为没有器械而疏忽力量练习，进步到一定程度就遇到了瓶颈。他发现很多练习瑜伽很多年且瑜伽体式柔韧性较好的人，也存在力量不足，有一些需要力量支撑的瑜伽做不到或者存在富贵包、驼背等体态问题，这些都是因为背部腹部等的核心力量不足的原因；他在16年开始注重健身和瑜伽结合的方式来提升自己和授课，并分享今年发现的一家同行也是注重力量练习的方法整体员工的核心力量非常好，连其前台女生都可以手举适用男生练习的哑铃重量来做深蹲练习。
瑜伽后他又在群里再次和我们强调：“今天就想跟大家传达一个信息，基础力量训练不可少，基本功要扎实，同时，瑜伽套路整合也不可少，尽量做到全方位平衡。”
因为在他身体健康出现严重问题连医生也没有治好的时候，是瑜伽帮助了他，所以他从那时起就开始了瑜伽的修炼，15年就开始做公益户外瑜伽。我和百合等也是那时认识他，并跟着他练习瑜伽，百合持续练习已经开始瑜伽代课了。我也跟着阿爽教练学习了健身的科学流程，这几年也保持运动的习惯，15年出现职业病肩膀、腰痛，持续的运动一年后就消失了，现在也保持运动，身体力量也有提升，标准俯卧撑可以做10个，我感觉现在身体还是可以的。
从事健身瑜伽行业以来，阿爽一直秉承初心——健康平衡，科学健身与瑜伽结合。
瑜伽后休闲拍照音乐会，还有聚餐 瑜伽后大家围坐在一起交流和分享带来的食物补充能量，璐璐姐带来自己做的馒头，特别有嚼劲，里面花生米，很好吃，还有其他伽友的橙子、香蕉干，我带的芋头和橘子，运动后大家一起分享食物感觉特别味道特别好吃，胃口也很好。
这次瑜伽阿爽特意带了单反相机过来，分享完食物后，开始瑜伽体式拍照，阿爽教练不仅带教瑜伽还给我们当起了摄影师，好久没有瑜伽的璐璐姐和我，还有爱拍照的百合和雯雯姐，就各种瑜伽姿势地摆拍了。阿爽还带着我们找好看的拍照的地方，除了练习瑜伽的藤本园，还去了池塘木屋、湖边、以及一路跟着拍，很有摄影师的拍摄精神。
瑜伽拍照完后，和百合及另2位伽友梦梦姐、沈老师一起欣赏星海音乐厅的草坪爵士音乐会和聚餐。
生活中不可缺少的平衡** 感觉阿爽、百合、梦梦姐、沈老师、璐璐姐等伽友们都很纯粹质朴，工作时专注工作，周末喜欢出来户外瑜伽、弹吉他等享受休闲的生活，和伽友们一起享受清闲时光，感觉很舒心。平时学习、工作紧张忙碌后，我生活中也需要这样的健康休闲的平衡。
小小计划：每天2、3个小时运动、娱乐和家人朋友联系；每周至少一天假期，和朋友聚聚、参加活动、参观艺术馆等。
我正在构建我的写作系统，这是我日更学习写作的第49/100天。
我们正在通过日更学习写作构建系统知识和思考，如果你想系统学习，想持续思考输出，又想有伴同行，可以和我们一起。
文/ 高春兰</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拜日祈福，喜庆元旦</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%8B%9C%E6%97%A5%E7%A5%88%E7%A6%8F%E5%96%9C%E5%BA%86%E5%85%83%E6%97%A6%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B0%8F%E4%BC%99%E4%BC%B4%E7%9B%B8%E8%81%9A%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%8B%9C%E6%97%A5%E7%A5%88%E7%A6%8F%E5%96%9C%E5%BA%86%E5%85%83%E6%97%A6%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B0%8F%E4%BC%99%E4%BC%B4%E7%9B%B8%E8%81%9A%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/</guid>
      <description>拜日祈福，喜庆元旦，瑜伽小伙伴相聚在一起 新年的第一天，意义非凡，人们相互问候，跨年喜庆。作为一个瑜伽中人，我第一想到的就是和伽人们一起，到户外去，亲近大自然，用瑜伽祈福，愿世界和平，人人欢乐。
询问瑜伽小伙伴，查看周边瑜伽公众号，未曾发现符合自己心愿的“户外祈福瑜伽”活动。临近元旦三四天，在微信群里呼唤了一下，哎哟不错，有几人回应。于是就有了咱们2018年元旦珠江公园拜日祈福瑜伽活动。
感谢瑜伽小伙伴们儿的陪伴，Namaste !
一行八人，围成圆圈，聚拢能量，一呼一吸，一起一伏，向太阳致敬，向美好生活祈愿！
108个拜日A体式，108句祈祷语，108分钟，在场的大多数人竟然是第一次完成据说最有诚意的108拜，并且是在非常轻松爽快的状体下完成的，不得不令人喜悦！除了引导录音，我更相信是今天这个吉祥的日子，阳光绿叶，小伙伴们的美好心情所致。
来不及好好观赏珠江公园的美景，小伙伴们儿就在中扬哥的带领下，去品尝独具风格的东北素食。
猪猪同学在帮忙摆设餐具，娴熟的动作，贤惠的心。身体的曲线已经足以表明她的自律及体式的进步。
饭后一起唱诵智慧吉祥经，愉悦平和的心，Namaste!
祈福瑜伽，美味素食，喜悦唱诵，2018年元旦圆满了。
感恩伽人所有的付出。陌生人，我也祝福你，愿我们都有一个好前程，吉祥如意。
108拜祈祷词引导（每一分钟的开头提示第几遍及祈祷词，适合户外使用） https://share.weiyun.com/53c9f91956cbd3e35b40f7a7d88b750c</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记·东山湖公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B0%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B0%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>记·东山湖公益瑜伽 1
一场说来就来的户外瑜伽
昨晚九点左右，伽友璐璐发消息询问有无瑜伽活动。瑜伽活动肯定很多啦，有悠季瑜伽校友会，有瑜伽节三日会，还有千人瑜伽，各种群组织的户外。活动常常有，小而美的公益瑜伽不常有，融洽得来又有收获，休闲得来训练又足的聚会更难得。
然，这就是咱们广州公益瑜伽的最初理想——建设一个纯粹的公益瑜乐圈。不仅户外瑜伽，不仅摆拍动作，不仅围在一起，而是找到志同道合的伽友，交流切磋共同进步；在城市中寻觅一处自然，在纷繁中找到一线平衡，放下身份换种眼光与别人产生真实的联结（不是羁绊），重新体会鲜活的生命所有的遇见。
如果热情不再，如果难以坚持，如果迷茫徘徊，那么回首看看走过的足迹，尤其是出发点，扪心自问，初心何在？
那就来一场说来就来的广州公益户外瑜伽呗。
2
每一次活动都有新的收获
对阿爽来说，第一次来到越秀区的东山湖公园，领略了湖光美色，这是新的收获。再次看到美丽的娟子，娟子也是第一次参加我组织的户外瑜伽。不由想起初次见面时，娟子明媚的笑容和明亮的眼睛，确实美得让人无法忘怀（咳咳，原谅我真诚的表达）。娟子很细心很体贴，记得参加悠季瑜伽高级公开课的时候，娟子给萍水相逢的我记录下了难忘的一刻，专门原图发送给我。不知道你能否体会，那种意外的喜悦？美丽如娟子，有心如娟子，不是瑜伽教会我们感恩生活，而是瑜伽人的精神感染了我们，让我们感受到了健康美丽。
在花红柳绿的湖边，在落羽杉的小径，娟子提到了心理学，说起武志红的一本书；尤其谈及自家小孩，喜欢上跆拳道，今天就考黄带了，那一脸的欣喜油然而生，连我这个情商较低的外人都感觉到浓浓又自然的爱意。对阿爽来说，又是新的收获（和美丽的人在一起玩，迟早会变美丽；和幸福的人在一起玩，迟早会变幸福）。
娟子不是一个人，而是梦梦或者静子，是每一个具有瑜伽精神，真善美的人儿。感谢美好的世界让我们美好地相遇。
（酷爱摄影的Lee与我们偶遇。之前只在群里聊过天却并没有见过面，大家相互比划了一阵才“(⊙o⊙)哦”！她只记得我标志性的“小花裙”，我只见过她国画般简约优美的摄影作品。生活真美妙，寻着柳絮飞丝，就那么相见了。本想加微信，只是她更爱简约，那么，有缘再见吧）。
3
随手拍
（期待相遇·期待你的分享）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正值钱的</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%80%BC%E9%92%B1%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E5%80%BC%E9%92%B1%E7%9A%84/</guid>
      <description>前段时间，一些瑜伽教练在朋友圈转载这么一条：
动作不值钱，可贵的全是细节。 一个动作，两种结果。 一种叫损伤，一种叫健康。 因为“像”，不代表一样。 需要激情，更需要专业。
并配上对与错的图片： （幻椅式） 一个细节是收尾骨，一个是膝盖靠中线。乍看之下，觉得很有道理，很专业，好像我们严格遵守了这些细节，就对了，就专业了。
至于为什么要那样做，依据的是瑜伽导师的实践经验还是科学的解剖学原理，能够进一步提问和问答的人，估计就不多了。
曾经总结过一句话： 瑜伽是国画，普拉提是油画。
就是想借比喻说明一个问题，瑜伽是东方哲学，是写意的.如果太精确了，反而会失去那种韵味。很难想象，如果一幅中国画，画得跟摄影一模一样，“精确”到极致，那么我们追求的是什么呢？
如果只是为了精确，为何不直接用高清摄影？
如果只是为了到达山顶，为何不直接坐缆车？
我们画画，追求的是一种艺术感，美感。瑜伽也是一样；
我们爬山，不仅仅为了到达山顶，还为了沿途的风景，身体的健康。 瑜伽也是一样。
我提出的观点就是： 不要纠结细节，因为有更大更远的目标在等着你。这个目标就是瑜伽的终极目标，到达三摩地（好比山之巅）。
简单理解三摩地境界，那就是人的终极理想，极度的自我完善，恢复到婴儿般完美的状态，天人合一般自然，彻底理解与觉悟的境界。
是的，这是一个高远的目标，可能终其一生也无法实现。值得庆幸的是，瑜伽给出了不止一条修炼的道路。
从大类别来讲就有：
\1. 业道：积极的人通过业道获得觉悟，即通过完成工作职责而觉悟内在的神性。
\2. 虔道：感性的人通过虔道寻找到神性，即通过对神的投入和爱来获得觉悟。
\3. 慧道：聪慧的人则追随慧（智）道，即通过汲取知识而觉悟。
\4. 瑜伽道：善于冥想或沉思的人则会遵循瑜伽道，即通过控制自己的精神来获得神性的觉悟。
瑜伽道又分出各种瑜伽流派：
哈他瑜伽： 注重身体的自律（掌控）以觉悟
帝王瑜伽（八分支）： 注重精神的自律（掌控）以觉悟
瑜伽提升的8个阶段：
\1. 制戒，即普遍适用的道德戒律；
\2. 内制，即通过自律进行自我净化；
\3. 体式
\4. 呼吸控制，即有节律地呼吸；
\5. 制感，即精神从感官和外部事务的奴役中撤回并获得解放；
\6. 专注
\7. 冥想
\8. 入定（三摩地），即由深邃的冥想中产生的超然意识。
大脑是感官之王。那些征服了大脑、感觉、情感、思想和理智的人就是人中之王。这个表达方式暗示了对自我的完全掌控，被称为帝王瑜伽，八分支瑜伽（阿斯汤加）。
毫无疑问，大脑也是身体的一部分，甚至乎精神、灵魂也是身体的一部分。人，是一个不可分割的整体。
瑜伽也是。
到这里，如果你还没有糊涂的话，就应该知道瑜伽的目的和道路，而不会被减肥瑜伽、纤体瑜伽什么的搞混了。所有商业广告提到的好处，无一不是迈向最高目标的过程中所带来的副产物，而且是最微不足道的那一点点。
换句话，舍弃芝麻，捡起西瓜吧。只要你的大方向对头了，走下去，一切都会随之而来。千万不要在山间小路兜圈子，浪费了宝贵的时间到头还一无所获。
结语：
瑜伽是大海，海纳百川；（ 八仙过海，各显神通。）
想要到达，必须从点滴开始，涓涓细流，低处融入，终将到达。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州塔千人瑜伽（母其弥亚）</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%A1%94%E5%8D%83%E4%BA%BA%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%AF%8D%E5%85%B6%E5%BC%A5%E9%9B%85%E6%9F%B3%E5%B2%A9%E5%88%B0%E5%9C%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%A1%94%E5%8D%83%E4%BA%BA%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%AF%8D%E5%85%B6%E5%BC%A5%E9%9B%85%E6%9F%B3%E5%B2%A9%E5%88%B0%E5%9C%BA/</guid>
      <description>本来还想说几句的，但是说不出来，好吧，只看图好了。
前期报名，过三关斩五将。
现场长时间排长龙，安检人员还要将手机拿在手中验证短信，不允许带任何饮料进场，当场喝掉或扔掉。
进场后仍然排队，交叉分配位置。
然后伽人们开启自娱自乐的自拍模式。
（后来才晓得，这个自得其乐的前奏才是最有味的）
瑜伽红人火龙果
瑜伽达人明哥
瑜伽女神
瑜伽爱好者小容
瑜伽达人璐璐姐、小容与梁爽相遇
瑜伽女神
集体照两张
笔者因为工作时间关系，很久没有参加户外瑜伽与大型活动。对本次有母其弥雅、柳岩和孙坚大明星到场上台，广州几位瑜伽名师支持的千人瑜伽活动，充满了期待。
或许是我经历过多次“千人公益瑜伽“的缘故，竟然没有产生”希望越大，失望越大“的感慨。此类活动，有商业推广目的很正常也合理，但是形式往往过于浮夸坚硬，并且缺乏诚意与亮点。往往难以达成双赢目的！
而我，只不过怀着想见见许久不见的瑜伽老友们。 在排队的时候看到了，寒暄了（纵使排长龙，心情也愉悦，只因有情义）， 也拍了几张照片（写写日记有配图），小小的心意竟也满足了。
在群里，我用这句话收尾——“世间万象，愿亲爱的伽人们只看到美丽的，只享受好的，Namaste ” 。意思很明显，宇宙宏达，有容乃大，作为渺小又强大的瑜伽人，可以凭借智慧与善心，只看好的，只图美的。哪怕花开朝夕，闪电瞬间，只要你我彼时彼刻，真切感受，真实拥有，就已足够。
再附上本次公益瑜伽组织者之一 大羊 的活动后感： 想着把活动做得尽善尽美。 努力争取回来的印度老师来热场，被主办方以时间为由取消，感觉好可惜。 公益瑜伽活动变成了纯粹的追星。 瑜伽没怎么练，令各位伽人有所失望，感觉非常抱歉。 大家就当见见明星近距离看看广州塔吧。 说好摄影师到场派发摄影证，到现场也没有了。 对各位长时间排队的伽人也非常抱歉。 到最后还是有空位可以进来，不知道你有没排到位？ 感觉力不从心，事与愿违，心力交瘁，都不能好好玩耍了，以后还是做个参与者好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>东山湖公园户外瑜伽 文/璐璐</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%96%87%E7%92%90%E7%92%90/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%96%87%E7%92%90%E7%92%90/</guid>
      <description> 『多图』东山湖公园户外瑜伽 文/璐璐 文/璐璐姐 图/梦瑶（摄影）璐璐随拍&amp;hellip; 一个人最好的生活状态，是该干正事的时候干正事，该玩的时候尽情玩，看见优秀的人欣赏，看到落魄的人也不轻视，有自己的小生活和小情趣，不用去想改变世界，努力去活出自己。 人生最美女的事就是每天早晨都能看到生赐予我们的那一米阳光，这才是生命中最美好的开始！ 天下不是你的，但是你可以纵观天下，感受自然的美！ 岁月静好，微风不燥！ 美人不是你的，但是你可以观察美人，感受心灵的美！ 感谢瑜伽让我们相遇，珍惜我们的情谊！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>东山湖户外瑜伽 </title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E6%96%87%E7%99%BE%E5%90%88/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E6%96%87%E7%99%BE%E5%90%88/</guid>
      <description>东山湖户外瑜伽 文/百合 2017-6 -4
东山湖户外瑜伽
早上起来，阴天，有点犹豫是否参加户外瑜伽，最后还是冒着侥幸心理出发了，由于路途有点远，担心超时达到找不到组织，于是发了微信给组织者阿爽说我已经出发(让组织稍等片刻) ，来到东湖公园，太阳公公出来了，我们边逛公园，边赏美景，这老城区的公园人满为患，不过也习以为常，这里寸土寸金。最后我们在老地方练习动力瑜伽，一节课下来，汗流浃背。
新学体式：平卧手抱脑勺，肘碰膝动感踩单车，训练核心力量。这个体式可以经常练习。
瑜伽后分享璐璐姐和其他伽友的美食。分享瑜伽的点滴。
最后拍体式照留影时，遇见梦瑶摄影师，一旦开拍，不可收拾，拍了一个多小时体式，力气几乎耗尽！虽然瑜伽不是为了表演，但是有时候拍照可以看到自己体式的不足，激励人去坚持瑜伽，去精进瑜伽体式。累了，回来好好休息式就好。
今天天公还算做美，不带雨伞，但没有淋雨！感谢爽教练组织并代课，感谢伽友陪伴和分享，有缘瑜遇见梦瑶摄影师，每次组织瑜伽有有收获！Namanste
出镜：阿爽老师，璐璐，百合
摄影师：梦瑶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记2017年6月4日东山湖公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B02017%E5%B9%B46%E6%9C%884%E6%97%A5%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AE%B02017%E5%B9%B46%E6%9C%884%E6%97%A5%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>记2017年6月4日东山湖公园户外瑜伽 图文/梁爽
六月四日星期天，早早醒来，洗漱活络，读报看天。再三确认老天没有下雨，于是决定动身前往东山湖公园。
做人，要有口齿。与小伙伴的约定不会随意变卦，尤其是昨晚一两点才睡下早上起不来这种低级借口（事实也不行(▭-▭)✧难道我还要告诉你是通过户外瑜伽活动治愈失眠症的吗？
六月第一场户外瑜伽，只想与几个志同道合的小伙伴一起交流习练，只想小伙伴们能够通过刻意习练记录生命的一些美好。
因此，通过提高门槛设置作业来识别真正的有心人。
能够早起准时参加活动的人，说明自律有诚信。
能够安定下来习练排除干扰的人，说明有灵性能够掌控情绪和身体。
能够分享美食和人生经验的人，证明肚子有料乐于助人…
不要以为我是无私奉献，免费才是最贵的，因为我想结交瑜伽朋友，想学到一些东西，想和大自然以及美好的人有丝丝联系。
然而生活就是生活，始终遵循基本的平衡定理。想要更多，那么必须付出更多。
今日活动，我怀着平静的心，组织并教授了一堂动力瑜伽课，没有抱怨广场舞大叔大妈的高分呗音响，留心于公园内盛开的粉红色的荷花，欣赏于湖边垂柳，醉心于青草树叶之绿，感恩于二三伽友的心意分享。
Namaste! CiCi：
瑜伽就是连接，与自己内心的连接，与外界的连接。做自己同时更多包容别人。
简简单单的练习，却满身大汗 ，周末放松挺好的，谢谢组织者
少媛：
第一次参加户外公益瑜伽课，出了一身汗，感觉很轻松。除了我，其它学员柔韧性都很好，看到她们的动作很优美，我做的做的动作比较生硬，很多体式看似简单，实际做到位还需要还不容易，瑜伽是自己对动作要求自己要清楚，身体要清楚，最后达到身心灵统一才是目的。最后感谢组织者的付出 namaste !
CICI带来一盒爱心巧克力，分享大家甜蜜；
璐璐姐带来自制的蛋糕和曲奇，最受大家欢迎，扫了个精光；
百合带来糯米糍面包，我带的水果……
小吃完毕，四处游园。与大自然接触。
闹市中，有一处清水绿意，花团锦簇真是美好！
手机随拍也是美。
在绿茵小道拍几张瑜伽姿势照留念，作业素材&amp;hellip;
偶遇梦瑶摄影师，“一拍即合”，乐此不疲，孜孜不倦，收获满满（更多照片，请看璐璐姐分享）
红粉佳人，无关年龄，只讲真心！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作是最好的修行</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%BF%AE%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E4%BF%AE%E8%A1%8C/</guid>
      <description>工作是最好的修行 现在朋友圈最多的还是微商广告，鲜有令人怦然心动瞬间。不如关闭功能，活在自己的小世界，踩着自己的节奏。起码昨晚之前，我是这么想也是那样做的。
昨天经历了一番艰难的思虑——重新审视自身、工作、家庭，过去和未来。不断地反思、反省和调整，思路、心态、观点、事实、理智。
并没有顿悟得出一个明确的结论。却表明是一个好的思考过程。因为变化才是永恒的，真理只能无限趋近。
关闭朋友圈是为了减少噪音与心绪的波动，原定是一周开一两次留意一下瑜伽动态。通常情况下，只是回赞，关注一下关注我的朋友。很久才看一回的朋友圈，发现还是那个配方还是那个样子。
这个世界不以个人的主观意志在运行，无论是我不用微信还是悄无声息地死去；大家都在变化，大家也从未曾改变。
人生若只如初见。
朋友圈还是有着极其稳定、智慧和审美的人，没错，依旧是瑜伽美人。
当我再次刷朋友圈刷到她的时候，还是忍不住点赞，留下一句美言。虽然从未见过面，但是我读过她写的文字，她拍下的美好，我内心对她是真的欣赏。
爱美之心人皆有之，越厚重越智慧之美，证明所花时间越多。一蹴而就的靓丽，太肤浅，逐渐没了感觉。而这位瑜伽丽人之美，为何与众不同？我问自己。
应该是书香味！
年轻美貌的摆体式的美女，这几年真真见了不少。有书卷气息却不迂腐，体态灵动又气息稳定、悠长的伽人仍然少见。她是智慧与美貌并重，生活事业结合得特别好的人，令人羡慕。
很自然地，见贤思齐。
我会反思，为什么我没有达到预期目标？为什么这几年仍然没有达成自己的理想？为什么我的心态不够稳定？
很多答案都可以在书中寻找到。樊登读书《工作是最好的修行》，曹德旺《心若菩提》，连岳推荐的《理性乐观派》都给了我非常大的启示，甚至直接更正了我对工作的观念。
以前的我认为，工作只是谋生的手段，仅仅是交易。只要做到公平合理，人事两清就可以了。实际上，远远不是那么简单。最近常常回想起上一份全职工作，那时候白天上班，晚上去健身房，偶尔兼职上一两堂瑜伽课。生活非常充实！因为有稳定的经济来源，所以不用为吃饭忧愁，周末可以放开心情去玩耍，也是那个时候，我组织了最多的广州公益瑜伽，和瑜伽小伙伴玩得最开心。
于是我以为，工作是和生活割裂的。要保证工作的专业、严肃和认真，而生活就该随心感性，放飞心情。没想到的是，我在使用腾讯部落和瑜伽小伙伴分享业余爱好生活的时候，被腾讯部落坑了一把，实在是人生惨剧，不堪回首。
业余爱好，自己的吐槽竟然被悄无声息地分享给了所有的前同事。难怪，有时候，我老觉得同事的表情那么尴尬！而我竟然不知不觉。确实尴尬，不是因为我后悔说了什么话，写了什么东西，而是给同事带来尴尬和困扰。这是非常不专业的体现，甚至是很无礼的。这笔账，一定要算在腾讯部落。
当然，付出最大代价的还是我自己。被同事认为是一个情绪化的人，不专业的人，那意味着我在职场的生存将会更艰难。绝对不仅仅是尴尬那么简单。人言可畏，众口铄金。
这也是心性不够厚实，口无遮拦的惨痛代价。
事情过去好几年了。如今只作为一个教训总结，一个成年人，职场中人，如果不理性克制，心态稳固，那是很容易翻船的。
商场如战场，这话一点都不夸张。正因为职场如战场，才更需要靠谱的战友。同事就是战友，为了胜利，为了利益，为了养家糊口。请专业一点，别在那里矫情、牢骚。
都说瑜伽是合一。我就是抱着这种心态去做的，结果处处碰壁，呵呵。
以为转行做瑜伽了，就可以知行合一，健康财富双收，太天真了。
一句话总结： 全职瑜伽老师也不过社会中的一个职业而已，并且是新兴行业，门槛低，竞争大，都是八仙过海各显神通。大体需要的还是过硬的销售能力，与人打交道的能力。
越早认清楚状况，越早认识到工作的本质，那么你才能少走弯路。再次声明，我是全力赞同专业化和需求交换的市场化的。几年前，年轻不懂事，总是跟钱过不去，总觉得做人真理第一。结果搞得自己狼狈不堪，亏欠了亲人朋友才猛然醒悟。
我的任性，只不过是透支未来；我的清高，不过是心智不成熟，不懂他人需求，不擅长合作的体现。
其实，最好的朋友一早就看出我的问题，苦口婆心让我改变了的。
只是自己容易沉迷，醒悟太迟。
朋友也说，其实，并没有对错。所有经历都有一定好处，多尝试更能探索出合适自己的路。但时间是无情的，市场不会去迎合你。亲人朋友也为你焦急……慢慢地，你会变成一个众叛亲离的人，莫非你想做“流浪大师”？ 那也首先得红起来……
我当然承认自己的缺点和错误。
只是，我也没有后悔。“该沉迷的时候沉迷，该清醒的时候清醒”。
一个人，最重要的，还是要寻找生命的意义，要对自己负责。
当我扪心自问，这样有没有意义？回答是肯定的之后，我就心安了。
对自己负责。哪怕自由职业失败了，生活遭遇挫折了，我依然热爱健身、热爱瑜伽、热爱阅读。哪怕全世界只剩自己一个人，我也会继续修行，以自己的方式。
没错，我有很多不足。也请不要忘了，步履再小，我也一直在进步！
工作是最好的修行，那么我就继续努力修行吧；
活着是最好的修行，那么我就继续努力活着吧！
感谢亲人朋友，陌生人，我也祝福你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美的鹭湖公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%98%E8%AE%B0%E6%9C%80%E5%88%9D%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%BB%BB%E4%BD%95%E6%97%B6%E5%80%99%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%98%E8%AE%B0%E6%9C%80%E5%88%9D%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/</guid>
      <description>任何时候，不要忘记最初的乐趣 （太阳底下的瑜伽）
最近这两三年非常热衷于户外瑜伽活动，觉得有一帮纯粹去玩的朋友真好！我们只是在一起习练瑜伽，专注呼吸，没有人会不识趣地问你收入、职位，“房事”婚事云云。
那个时候反正就是一个瑜伽爱好者，从来没想过“经营”的事，怎么开心怎么玩，反而玩出一点成绩。
然而，当你有了欲望，有了要求，一切又变得沉重起来。毕竟人是生活在社会中的，资源都是有限的，没有人可以一天24小时随心所欲。想得到A就需要付出B或者C&amp;hellip;
压力之下，人的本能反应有“战斗”或者“逃跑”。这两者都不是瑜伽应该有的。所以，瑜伽不能有压力，只能有动力，而且是源自内在的动力。
这个动力之源不是“我想要干嘛干嘛，我喜欢干嘛干嘛” 而是 “如何完善自己，如何更好地成为自己”，执着于个体成长、心智提升，同时迷茫着徘徊着，或许这就是人生。
听过一些禅语，大概的意思就是，真正的佛，就在吃喝拉撒睡中…… 可能是大道至简的意思，或者返璞归真，反正到最后都离不开于“小事中修行，小人中成佛”。
绕来绕去，咱都是普通人，都可能普普通通的过完一生。毕竟小概率的事情，就用小概率的时间去想一下就算了。
回到咱们的瑜伽，咱们肉体本身。 只要你付出了，都能够在身体上得到体现。瑜伽一个小时，就有一个小时的舒展；瑜伽一年，就能够得到一年的积累和进步。身体是不会撒谎的，一分耕耘一分收获。
再看看自己，自我束缚于碎屑之中，焦虑不断，实际进展不大，还是规规矩矩地习练，提升来得实在。
还没有到年终总结的时候，却也可以想想自己一年来收获了什么，有哪些细小的进步，还有哪些有待改进完善。
行动起来，生命在运动。
(美的麓湖千人公益瑜伽之旅)
（俯瞰习练现场）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份简单粗暴的减肥方案</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E4%BB%BD%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%B2%97%E6%9A%B4%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E4%BB%BD%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%B2%97%E6%9A%B4%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid>
      <description>一份简单粗暴的减肥方案 一、热身 5分钟 慢跑或者原地踏步，微微出汗即可。
二、力量 20分钟 1.深蹲
2.俯卧撑
3.悬腿卷腹
4.两头起
按顺序练1234（每项做到接近力竭）为一组（组间休息3分钟），做够四组。
图片示范：
1 深蹲 2 宽距俯卧撑 （男士） 跪姿俯卧撑或者靠墙俯卧撑（女士） 3 悬腿卷腹（注意不要掰颈部） 4 两头起
三、HIIT 15分钟 1 波比跳
2 开合跳
（大家根据自己身体情况看着办，最少跳个4组，每组做到力竭）
有场地的话，也可以冲刺100m，冲个4组，哇，那酸爽，别提了！
四、有氧 30分钟
慢跑，有多慢就多慢，比散步快一点就行。
用手机定时，30分钟。（跑累了可以走一下再跑）
五、拉伸放松 15分钟
每一个动作 持续拉伸 30s 重复两次以上
饮食 最后一个大招
不吃好，那也是白练
当 当 当 当 ！
饮食宝典来了
一份简单粗暴的减肥运动计划就完成了！
一切成功在于积累
祝君好运！
&amp;mdash;THE END&amp;ndash;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>东山湖公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E6%8B%8D%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%AC%AC28%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E6%8B%8D%E4%B8%9C%E5%B1%B1%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%AC%AC28%E6%9C%9F/</guid>
      <description>【随手拍】东山湖公园-广州公益瑜伽第28期 如春风拂面，如秋实累累，如切如磋，如琢如磨&amp;hellip;
各位伽人朋友准时到达，亲切问候交谈&amp;hellip;.
瑜伽姿势练习 什么姿势不要紧，每一次都是新鲜的，都一次见面都是舒心的。
习练完毕，总要交流一下姿势，拍个合影什么的。
中扬哥这个姿势很淡定
两旁的舞蹈式都特别的美丽
窈窕淑女，在水一方&amp;hellip; 练瑜伽
用小葛的话来说，你美得我口水都留下来了，就应了本姑娘吧。
一轮接一轮，美好的连接和传承&amp;hellip;
婉仪姐的脚有点不太方便，为了参加今天的户外瑜伽活动，专门在家静养一天，精神实在太难得了。难怪她的瑜伽学得那么好！
小容美女经过一年的勤奋练习，体式已经很精进，据说成了她健身房的NO.1 却依然低调内敛。
她俩故意撞衫，就是为了美美地拍几张。
都是可爱的伽人，今天很开心。 老朋友相聚，就是这种感觉！ 淡淡的，愉悦的，相聚时欢笑，离别时珍重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>究竟怎么学瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%AD%A6%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%AD%A6%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>究竟怎么学瑜伽？
Shawn
首先必须搞清楚什么是瑜伽？
现场提问大家所了解到的瑜伽。必须先作声明，自己只是初学者，只是学生，除了皮毛，什么都不懂，有任何不是，请大家指正。
记录经典的回答。声明，没有对错，没有评判，一切都是好的。肯定大家的回答。指出瑜伽的博大宽广，瑜伽是一种自我实现生命圆满的美好理念。我们不应该局限于瑜伽垫上的运动。
再说说什么不是瑜伽。为了比高低，输赢，那是擂台格斗，是竞技体操。为了博取观众喝彩，别人的认可与围观，可能是杂技舞蹈表演等等，为了赚钱，讨好会员满足领导，那就只是执行指令完成任务而已。当然，瑜伽的理念是提倡人们踏实敬业的，艾扬格大师就说过，工作本身就是你的特权，而成果则不是。
怎么学瑜伽？
既然大家都知道瑜伽是一种哲学理念，是身心灵结合的修行方式。那么，我们该如何学习如何训练呢？这是一个很大很大的问题。我只能从自己的经验出发，抛砖引玉。
第一，分化法。身心灵的结合，那么我们就先拆分，身体层面，心的层面（个人理解为感情统合与大脑功能），灵魂灵性层面。
拆分之后，瑜伽就没有那么神秘模糊了，身体层面，有体育专业吧。只要在亚马逊买几本专业的运动书籍，比如施瓦辛格健身全书，运动解剖学，生理学，营养学…只要你看了一两本专业书，一般的健身教练和瑜伽教练就都忽悠不了你了。
心理方面就更加，心理学探索大脑认知功能，理解行为背后的原因，涉及到人类社会方方面面。绝对不是弗洛伊德精神分析可以代表的。即使各位不乐意读大部头专业书，读一些靠谱的心理学读物，也可以给生活带来很大的好处，可以改善我们的思维方式，对瑜伽修炼绝对是大好事。一个瑜伽教练，只练体式，不读书的话，哪怕你再勤奋，体式再牛叉，也不可能被认为是好老师。
灵性方面，很讲究天赋，以及后天的信仰与追求。我们都应该知道，一个好的瑜伽老师，不可能庸庸碌碌，满嘴都是铜钱味，她必定有她超尘脱俗的闪光点，灵性是只可意会不可言传的。我没有宗教信仰，只信科学真理，这方面我也只能提醒大家，没有经过身体和大脑的训练，一下子跳到灵性层面的，100个就有99.99个是骗子流氓。大家要对能量强劲的意识流保持警惕！
第二，综合平衡法。分化是一个很好的方法，可以把身心灵分开钻研，也可以把一个高难体式拆分开来练习。然而，最终还是要综合统一，尤其是平衡。否则容易陷入死胡同或者在偏道越走越远。
综合的意思是，起初阶段不要排斥其他流派或者理念，都去尝试一下，练习几个月，实践验证一下。甚至不要排斥器械健身、跑步游泳，用瑜伽的呼吸和理念去试一下其他的运动形式，相信你会有很大的收获。还有，我们也不要排斥专注入定和冥想，不要永远停留在体式层面的练习，也应该广泛阅读，积极思考，步入心智提升的正确道路。 &amp;hellip;
说了大概的方法，也要说具体的执行方法。如果缺乏操作性，说得再好听，那也是天上的小鸟，可望而不可及。（未完待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第30期广州公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%85%A7%E7%89%87%E7%AC%AC30%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%85%A7%E7%89%87%E7%AC%AC30%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</guid>
      <description>【活动照片】第30期广州公益瑜伽-珠江公园 感谢瑜伽小伙伴们儿，一起玩耍很开心，或许这才是真正的瑜伽！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简单饮食 随心瑜</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E9%A5%AE%E9%A3%9F-%E9%9A%8F%E5%BF%83%E7%91%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E9%A5%AE%E9%A3%9F-%E9%9A%8F%E5%BF%83%E7%91%9C/</guid>
      <description>简单饮食 随心瑜 上周六阴雨寒冷天气，让人颤抖；周日竟然比天气预报的多云还要好上加好，简直是阳光明媚晴空万里。遗憾的是，遇到一点事，取消了白云山的活动。
今天周一，天气还是好得让人心情愉悦，蓝蓝的天，淡淡的云。吃过早饭，忍不住迈开脚步，走出去晒晒太阳。
（简单饮食 荤素搭配 原汁原味）
当我认识到饮食均衡的重要性之后，总会有意识地荤素搭配，或煮或蒸，简单美味就好。喜欢食物本来的味道！
工作室离华南师大西门就几分钟的路程，不逛逛美丽的校园，那才是浪费资源呢。本身就是师大毕业的，对师范大学始终怀着一种特别的情感。喜欢校园的氛围，喜欢看学生朝气的脸庞，喜欢一草一木。
想起学生时代，那时候过得很不开心，明明是人生最美好的时代，却被阴云笼罩，无法释怀。白白浪费美好青春，蹉跎多少友谊。
如果早点遇到瑜伽，早点认识可爱的伽人，或许就是另外一种境遇。
瑜伽的体式练习，让我从躁动中安静下来，让我重新学会了正确的呼吸，让我树立一个高远而切实际的目标——完善自己，更好地做自己，甚至超越自己。与外界连接，与他人连接，也与内在连接，与天地万物和谐相处。
简单健康的生活，高级深邃的智慧——这是我所追求的。
亲爱的学弟学妹们，人生其实是一条艰难又充满乐趣的道路，我们只是这个星球的匆匆过客。无论你20岁还是30岁，每一个阶段都会有相应的烦恼和乐趣。
只愿我们身心健康，办法总比问题多，欢乐总比烦恼多。愿多多益善，随心所瑜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公益杂谈</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%85%AC%E7%9B%8A%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%85%AC%E7%9B%8A%E6%9D%82%E8%B0%88/</guid>
      <description>公益杂谈 （第28期广州公益瑜伽）
已经来到新年的第10天了，小小地感慨一下，时间过得真快！ 一转眼，第28期广州公益瑜伽活动已经圆满结束了。
可能会有人问，为什么要积累数字呢？(&amp;ldquo;▔□▔) 呃，这个问题有点难。因为我本身从小就不是一个对数字敏感的人，记得没进小学之前，小伙伴的爸爸作为一个教育局的老师，考我们心算计数，小伙伴往往是张口就答，而我总要慢一拍，内心总要反复盘算好几次，怕出错&amp;hellip;小孩子很喜欢攀比也容易自卑，虽然有些方面比人家差了点，但是自己也有比别人强的呀，比如折纸，小伙伴快，但是很马虎，作品歪歪扭扭， 而我折的东西都很精致对称，还得到他教育局老爸的肯定。我跑得比他快，我翻跟斗比他好&amp;hellip;
好啦，一颗稚嫩的心，终于达到了“平衡”。
“三岁看八十”，这句老话说明了一些自然规则，意味着我们生来都不是白纸，而是有天生的性格，不同的基因表达。后天的生长环境和教育自然重要，也不必多言，重要的是，如果能够真正做到因材施教，在兼顾全面的基础之上，能够好好地引导不同的小孩发挥各自的优势。相信，如此成长之后的“大小孩”能够更少自卑更多从容自信。
好吧，不说儿童教育了，回到上面的问题，正因为对数字不够敏感，所以需要时时提醒自己——时间的流逝，过往的积累。
“远方的高山，鞋底的沙子” 都有可能成为阻碍我们前进甚至迈出脚步的原因。无论大人还是小孩，信心很重要。而建立信心的不二原则就是**积累成功。**失败只是失败之母，总结经验教训，试错之后的反思总结，最后实践成功才是加分项。
那么，还有什么理由不积累点滴，不做运动记录打卡呢？ 表面看起来勤奋的行为，不过是我等懒人的方法而已。而我认为，成功的结果和努力、勤奋这些东西关系不大，而与正确的方法相关。也正是我常常念叨的“训练方法决定了训练成果”。
QQ群还有人提问**，什么叫公益，有什么意义？**
以前多次讨论过这个问题。作为一个瑜伽习练的受益者，感受过户外瑜伽社交的友好氛围，综合来看，瑜伽公益活动确实有利于现代紧张社会的陌生人交际，甚至能够达到某种治愈的效果。
用通俗心理学的观点来看就是，谈感情的时候请不要谈钱（社交化价值），谈钱的时候请不要谈感情（市场化价值）。前者就是一些公益、户外类活动，不是以经营、交换为目的的，简单点，就是玩。只有放轻松的玩，才能暂时放下防御，谈谈感受，释放一下作为凡人都有的压力。而后者不必多说，明明是商业行为，那么就应该以公平、利益作为衡量标准，而不要用感情、道德来裹挟他人，也就是安利等直销令人反感的原因之一。
公益瑜伽群此起彼伏，很多也是打着公益的幌子进行的商业行为。当公益俩字已经成为商家引流的标准广告词之后，我也感觉压力很大，最后为了避嫌，干脆就把公众号改名算了。我就一个普通的瑜伽爱好者，我就一个私人微信号，也不扯什么大旗了，也不跟你争什么粉丝&amp;hellip; 有心人应该懂得，起码，这里还有点人情味，不是机器人转载。
大学时候遇到精神危机，好几年都沉浸在自我的世界中，反反复复，寻根问底，追求人生的价值和意义，感觉到很多困惑谜团，想要一个答案，以致于想要一个解脱。（此话没有半点矫揉造作，很多人都经历过的）
毕淑敏的书是有读过的，她就说道人生本来就是没有意义的，需要我们自己去探索去赋予。她的话，可以作为上面提问的部分答案。
其实，能够提问的人，必定是有思考能力的人，或者至少是遇到过问题的人。社会的现实，认知的冲突，必然会防御、批判，甚至去攻击那些违背她有限认知的事物（为了使自己认知统一不分裂，也是防御）。
人都是会变的。年纪慢慢上来，就会慢慢地做减法。很多有阅历有学识的人，最后都选择了沉默。或许只是为了给自己更多一点时间和空间吧。
毕竟，自己的路都要自己去走，所有该犯的错也要一一尝试吧。
有些慈悲，是因为有些人经历过苦难，也有一些人是因为见识过真正的慈悲。
无论你是想帮助“以前的自己”或者“另一个自己”，还是享受兴趣爱好，实现精神层次的价值，都值得去行动去付出。
很多事情是做了之后才有意义的。
活动花絮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第24期广州公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%AC%AC24%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%9C%A8%E7%B4%A0%E5%BF%83%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%8D%8E%E5%B8%88%E7%AB%99%E5%A6%82%E6%9C%9F%E5%AE%8C%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%AC%AC24%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%9C%A8%E7%B4%A0%E5%BF%83%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%8D%8E%E5%B8%88%E7%AB%99%E5%A6%82%E6%9C%9F%E5%AE%8C%E6%88%90/</guid>
      <description>第24期广州公益瑜伽
主要内容是：动力瑜伽的臀腿练习与核心增强，初级八段锦，当然少不了围坐在一起交流心得经验。
（简单讲解拉伸的三步骤）
习练部分不是常规性的瑜伽大课，而是更有针对性的核心与臀腿练习，借鉴了很多普拉提的动作。周日参加公益瑜伽的朋友，如果练习到位， 一定会感觉到臀中肌有点“酸爽”，有了这种酸爽，我们的身体才会收到变强的信号，日积月累，我们的瑜伽水平就会得到看得见的提升。
（臀肌训练中）
周日的公益活动，多亏青青的初级八段锦，让我第一次感受传统养生功的简单和美妙。八段锦，就8个动作，每个动作重复8遍，配合音乐与口令引导，节奏舒缓，连绵不断，一整套下来，感觉浑身通畅，气息得到了极大的调整。
（八段锦习练）
多年前就很想习练太极拳等中国功夫，只是每次看书籍都觉得套路太复杂，小人图像很难模仿和学习，也就不了了之；后来，接触了瑜伽之后，觉得在垫子上的运动更加全面，起码可以躺下来，做很多的核心训练动作，而太极拳等几乎都是站立体式。现在看来，各种健身套路与功法，每一种都不能够完美，也不需要完美，就像咱们吃的东西——一定要营养均衡，各种搭配，才能打造一副健康的身体，让我们身心更加地愉悦。
瑜伽也是一样的，且不说众流派之多，方法之广。瑜伽本身的含义，就有连接、融入，唯独没有排斥独断之义。一种好的理念，自然会带来好的训练修行方法。所以，瑜伽经过千百年的进化，正在变得更加系统，更加完善。
（围坐交流，观点碰撞，精神收获）
到了最后的交流环节，也是精彩呈现，首先是明哥摄影师，给我们分享了他如何踏足摄影圈，如何从摄影小白到创作精彩作品的心路历程，更加绘声绘色地讲述了他自驾游西藏无人区，中途遇到的种种困难与精彩……（此处脑补一下，明哥两眼放光，仰面45°， 一脸陶醉，大漠无垠，夜幕下，仿佛空气都已经不再存在，星星璀璨，触手可及&amp;hellip;）
当然也有观点的碰撞，甚至激烈的讨论，尤其是关于什么是瑜伽这个问题，阿爽也需要多多听取他人意见，反省完善。不管如何，瑜伽是一种令人更加美好的东西。而观点就像各人的口味，有人觉得白菜更好吃，有人觉得萝卜更好吃，仅此而已。让我们求同存异，共同追求个体的成长，生命的完善。
附上摘抄，来自《瑜伽之光》
1．“瑜伽（Yoga）这个词来自梵语词根yuj，意为联合、加入、结合和束缚，即把人的注意力集中起来加以引导、运用和实施，也有结合或交融的意思。”
2．“瑜伽是我们的意志与神的意志的真正结合。”
3．“瑜伽意味着将身心灵的所有力量与神结合：意味着对人类的智力、大脑、情感、意志的规范；意味着内在宁静，从而使一个人能够均衡地审视生活的所有方面。”
4．“瑜伽的系统就在于教授人们如何把个体的灵魂与至尊超灵结合与相连，从而最终获得解脱。”“瑜伽的真意在于从痛苦和悲伤中解脱。”
5．“工作本身就是你的特权，成果则不是。永远不要让行动的成果作为你的目的；永远不要停止工作。抛弃所有的私心，以神的名义去工作。不要被成功或者失败所困扰。这种心态的平衡就叫瑜伽”
6．“瑜伽也被描述为在纷繁事务中所具有的工作智慧或生活艺术，一种和谐相处、适可而止的智慧”
7．“瑜伽不是为那些暴食的人所准备的，也不是为那些禁食的人所准备的。它不是为那些贪睡的人准备的，也不是为那些总是熬夜的人准备的。通过适度的饮食和休息，有规律地工作、协调地起居，瑜伽能消除一切痛苦和悲伤”
8．“当感官静止，大脑休憩，心智不再摇摆不定时，圣贤认为这就达到了最高境界。这种对感官和大脑的持久控制被称做‘瑜伽’。那些达到这一境界的人就从幻觉和假想中获得了解脱。”
9.“瑜伽是使无休止的大脑获得平静的方法，以及将内在能量导向有益渠道的方式。”
10．“瑜伽是梵我合一。一个无法控制自己精神的人将很难获得梵我合一的体验，但是一个自律的人，只要努力尝试并以正确的方式引导能量，则可以”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年珠江公园元旦祈福瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2017%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E5%85%83%E6%97%A6%E7%A5%88%E7%A6%8F%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2017%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E5%85%83%E6%97%A6%E7%A5%88%E7%A6%8F%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>2017珠江公园元旦祈福瑜伽 （2017年元旦祈福活动@珠江公园）
2017年1月1日，举国上下欢庆元旦，广州公益瑜伽的小伙伴也同样。三十位素心瑜伽人欢聚珠江公园，载歌载舞，瑜伽祈福，接下来的一年，必定红红火火，快快乐乐。
感恩四位资深瑜伽教练各具特色的拜日瑜伽；
感恩广中哥的非洲鼓音乐；
感恩伽人们带来的美食，分享的欢乐；
感恩瑜伽前辈们智慧的惠及；
……
活动准备期间计划108拜日的，但是考虑到不同年龄层次的爱好者以及初学者，祈福瑜伽更应注重形式感，无须用力过度。简单的缓慢的传统拜日热身，然后是阿爽风格的动力瑜伽拜日。
安妮老师以她独特细腻的教学，由浅入深，从易到难，让每一位伽人都感受到瑜伽的容易与不简单。
晓莉老师语音温柔，讲解细腻，有位大姐非常赞叹。
积极主动的莲姐也给我们带来拜日A……
人多，气氛好，大笑瑜伽少不了。
大笑过后，静坐归位，恬淡始终是瑜伽人追求的风范。
鼓声砰砰点点，歌声莺莺语语，伽人带给我们的好心情。
你我连接，舞动起来，嗨嗨吼吼
虔诚合影一张
百合与韵柔，意犹未尽
人生在世，白驹过隙。珍惜当下，感恩所有。
祝贺新的一年，大家身体健康，快乐幸福。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽是国画，普拉提是油画</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%98%AF%E5%9B%BD%E7%94%BB%E6%99%AE%E6%8B%89%E6%8F%90%E6%98%AF%E6%B2%B9%E7%94%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%98%AF%E5%9B%BD%E7%94%BB%E6%99%AE%E6%8B%89%E6%8F%90%E6%98%AF%E6%B2%B9%E7%94%BB/</guid>
      <description>瑜伽是国画，普拉提是油画 ​ 瑜伽据说有8000年的历史，作为古印度哲学体系的一部分，由8个部分组成，体位只是瑜伽的1/8。
普拉提自1926年在纽约正式亮相至今，不足百年，主导身体活动。
瑜伽和普拉提有根本性不同。
瑜伽体位的练习风格类似民族舞，更加通俗、感性、源于人与自然的感觉与环境地域风格的人文融合。
普拉提动作要求严谨、逻辑性强，风格类似芭蕾舞。
从瑜伽体式的名称就可以看到瑜伽跨时空的发展进程。从自然万物到神明和传奇英雄，瑜伽体位无所不包，练习者的模仿的同时，强化着身体，也让真理之光自然持续地流过专注的精神。
约瑟夫·普拉提创建的这项运动有利于获得健康和体力，但他本人认为这项运动中极其重要的一点是：“控制学”（Contrylogy）不仅仅是一种健身养生的系列练习方法，更是一种全面、长期的生活方式与方法。
瑜伽是以哲学之本引出体位之技，普拉提则是以体位之技渐悟哲学。
瑜伽利心态，普拉提利体态。普拉提避开一切心理暗示，通过针对性极强的简单动作，直接唤醒身体中哪些最单纯的关于美的能力。
瑜伽增强柔韧性，普拉提增强稳定性。
普拉提的节奏比传统瑜伽快。传统瑜伽体位练习要求将注意力放在身心感受上，学会同身体对话，学会审视内心，减少心神不宁、患得患失。瑜伽体位的主导目标在于自我认知，普拉提的主导目标在于身体本身的肌肉、关节。
普拉提练习简单直接，不需要思考太多。
普拉提并不比瑜伽难，有些人练习反而简单。
普拉提是比瑜伽更为精准的康复方案。
沉着地去履行责任，放弃对失败的一切执着。这样的心意就叫瑜伽。——《薄伽梵歌》
当感官静止，精神休息，心智不再摇摆不定，这种对感官的精神的稳定控制被称为瑜伽。——《加德奥义书》
瑜伽是对识与念的控制。——《瑜伽经》
瑜伽意味着对身体、精神以及真理的崇敬，对所有这些力量的驾驭；它也意味着对人类智力、大脑、情感、意志的规范；它还意味着精神的平衡，从而使一个人能够均衡地审视生活的所有方面。——《甘地谈薄伽梵歌》
瑜伽是起源于古印度的哲学，现在我们所练习的瑜伽则是脱胎于此的一种包括运动体操、心理调适、心智开发、个人卫生、健康饮食在内的极具功效的一整套健身方法。
普拉提练习是一种注重姿态对称性、腹部力量、呼吸控制以及脊柱骨盆与肩部稳定性，肌肉柔韧性和关节灵活性的身体练习方法。它通过所有关节的全范围活动代替单独肌肉群的活动使其加强，也就是四肢与躯干融为一体的一种全身活动方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开心是最重要的元素之一</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%BC%80%E5%BF%83%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%BC%80%E5%BF%83%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%85%83%E7%B4%A0%E4%B9%8B%E4%B8%80/</guid>
      <description>开心是最重要的元素之一 本来想拟《开心是最重要的》这个题目，主观点武断点也不是不行。再一想吧，或许对抑郁症患者来说，开心的确是最重要的，是活着的证明，是人生的意义。可对其他很多人来说，或许健康，工资，学费，成绩，爱情……才是最重要的。
本人也会常常提出一些看似前后矛盾的观点，其实，人生不应该设限。科学能够不断进步，正因为可以时时刻刻验证与推翻，并没有一个终结性真理定论。因此，文字又何妨留些弹性呢？
一来减少争议，二来表达更恰当些。其实，我也赞成“语言是误会的根源”，同时，也相信没有语言一定会有更多误会。
上一篇文章引用了港剧最老套的台词“做人最重要的是开心”！ 虽然老套，但是很管用。开不开心，这种长期的状态可以说明许多事情，比如身体是否健康，家庭是否和睦幸福，工作是否有价值……
然后就回到瑜伽里面的开心了。有很多人接触瑜伽，其实并不是瑜伽体式令人多么开心，其实是独特的瑜伽社交让人开心。于是，有很多人纷纷入坑，以为瑜伽老师这个职业是多么健康美丽又开心（有钱）的，不料交了万把块钱学了个把月出来跑课后发现，咦？我怎么一点都不开心，赶地铁挤公交累得连瑜伽服都没时间换，课时低，客户少，培训时说好的高薪呢？
这是因为我们在玩户外瑜伽的时候，内心是休闲放松的，人和人之间只是萍水相逢，没有利益博弈，没有各种标签和评价，一切都是新鲜美好的样子；
而你做了教练老师甚至瑜伽馆主，最沉甸甸的责任就是赚钱啊！为了迎合市场，为了从别人口袋掏钱，必须得做很多你不那么乐意甚至违背内心的事情。都已经“违心”了，还能开心得起来，那演技也是够高明的了。
所以，越是有情怀的瑜伽老师，越容易失望、失败，越早早地放弃瑜伽，转向普拉提、康复运动什么的，或者回归职场。
当然，绝对不是说瑜伽老师就没有开心的没有成功的。实际上，在瑜伽职业里名利双收的人很多，既收获好名声又获得高额利益，当然开心啦。这是工作的价值感和成就感，暂时不讨论这个“开心”。
我要说的开心，是好玩的意思。
曾经有一位阿斯汤加老师，她有着我见到过的最美的手和脚，从轮廓线条到指甲细节，无可挑剔，咳咳，这是题外话。
练习完，她一脸兴奋地问我“好玩吗？” 就像一个小孩问另一个小孩，这玩具好玩吗？
我毫不犹豫地说“嗯，很好玩！” 回以炽烈真挚的目光，一如小时候的小伙伴问我电脑游戏好玩不。
这种“开心”真的很纯粹！ 和年龄无关，只与内心真实感受有关。如此境界，常有两种人拥有，一是“新鲜朋友”，刚开始玩瑜伽的朋友，心无杂念，以内心兴趣为驱动，反而很容易进入状态，犹如孩童般自由自在玩耍，无招胜有招；
另一种则是真正的得道之人。通过身心的修炼，无论哪个方面都通达通透了，大巧若拙，返璞归真，无须掩饰也无刻意为之……
可怜了中间路人，向前跑吧，看不到方向和目标，心中满满疑虑，自己都茫然失措，还要打肿脸充胖子，把自己装得多神仙，每每给人指点江山；
退回去吧，就像以前那样多好，什么都不懂，觉得老师好厉害啊，好佩服一家小伙伴哦，好感谢他们的陪伴和指导哦！ 可自从学了点皮毛艾扬格，正位，流，孕产…… 总觉得自己才是正确的啊，别的老师上课也真不咋滴呀，还去户外晒太阳？ 晒黑了咋办？都是些初学者，都没办法交流切磋一下技术，怎么提高自己呢？……
好吧。这就是倦怠！
曾经满怀热情去参加最知名的瑜伽培训学院的公开课，可我看到台上的名师面无表情，机械地说着细致入微的引导词，我的心有点凉。因为我更想看到的是她的精神面貌，由内而外散发的个人魅力，永不枯竭的热情……
后来，我才知道，那是有多难！ 职业化的东西，就是枯燥的重复，日复一日。哪怕是捧得多出名的瑜伽导师，别忘了，她也只是一个年轻的女孩子。除了工作，除了瑜伽，还有远方和诗啊！还有完美的爱情憧憬啊！
开始懂得，我追求的，是人生若只如初见的纯粹和真挚，是生命最鲜活的部分，是忠诚和信仰；也是一种源源不绝的力量，不在于江河滔滔，而在于水滴石穿，不断积累。
简单点，就是保持初心，终身学习。
保持初心，才不会忘了起点和目标，不会被路边的风景迷惑，不会被暂时的困难吓倒，记得自己的理想追求。走偏了，不开心了，牢记使命，不断调整方法方向，让自己身体健康，心情愉悦，让别人因为你而活得更好。
终身学习，才不会倦怠。是的，人天生就有强烈的好奇心。哪怕是瑜伽瑰宝也不是停滞不前的，永远有更多更新鲜的知识在等着你探索。Know yourself 绝对不是一句空话，人体的奥秘犹如宇宙般浩渺，思维的神秘面纱有待科学家进一步揭开。
瑜伽老师，你要学的可不仅仅是几个孕产技术动作，多读几本通识科普如何？多点自我提升，如何？不读书，不写文章的瑜伽老师，如何给自己充电又如何传道授业解惑？
花点钱，坐个车，学个班，拍个照，发个圈，能证明啥？ 跟普通微商有啥区别？
换个角度，只要坚持做正确的事情，坚持做自己，一套瑜伽序列，练到炉火纯青（十年以上），我也为你拍手鼓掌，称呼你为瑜伽师傅。
至于那些基本动作都流畅不起来，还敢教“舞韵瑜伽”的，相信我，我已经竭力隐忍了。练家子的，都是一出手就知有没有。瑜伽老师不一定要倒立多牛，不一定要拧成变态麻花，最起码的诚实，你得有吧？讲大话，利欲熏心，虚假广告，不好意思，只能称呼为瑜伽奸商，教练老师的称呼都配不起，更加不要侮辱大师古鲁称号了。
说着说着又激动了。调整呼吸，调整呼吸，平和平静&amp;hellip;
（此时窗外又暴雨了，原计划每周户外徒步一天，这个星期就泡汤了，待会儿一定要去健身房补点体能）
健身瑜伽行业目前处于比较低端的社会位置，绝大部分模式都是销售提成式，因此也发生了种种糟心的事；有理想有情怀的，谨慎全职谨慎开店，我一直认为，最好的瑜伽老师首先得有钱，否则，很容易沦落，钱少事小，开心没了，就亏大了。
还有很多想说的，下次吧&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第20期广州公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%AC%AC20%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%AC%AC20%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>第20期广州公益瑜伽 Shawn
近日来，暴雨连连。咱们广州公益瑜伽的小伙伴们很久没有聚在一起搞搞活动了，这样下去可不行呀。俗话说“拳不离手曲不离口”，雨不停，活动更不能停。
庆幸认识『素心瑜伽』的青青和蓉蓉，经过商量和准备，于9月11日（今天）上午10点到下午3点，在中海名都A15栋3603素心瑜伽馆内圆满举办了公益瑜伽分享活动。
（温馨集体照）
活动期间由阿爽分享了“核心训练新概念”公益瑜伽课程，无限分享了“七式莲花动功”，蓉蓉精心泡制的芋头番薯甜品，加大码特意带来的顶级好茶，青青的周到招待，各位参与者的水果、美食分享，各位瑜伽爱好者的心得感悟与诚挚交流……
（核心基础-习练花絮）
（七式莲花动功-无限分享）
（三分钟交流分享）
（分享的乐趣）
感恩生活，感恩瑜伽，感恩有你
期待下一期公益瑜伽，Namaste</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二沙岛公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%BA%8C%E6%B2%99%E5%B2%9B%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%BA%8C%E6%B2%99%E5%B2%9B%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>上周末听闻青青欲组织户外大笑瑜伽，于是合计着广州公益瑜伽一起搞（总觉得这个字太万能了“囧”）。
由于青青组织活动向来有好口碑，报名人数达到二三十人。并且大多数人都能够准时到场，想想广州佛山四面八方的瑜伽小伙伴，也确实难得。
也由于青青对时间的把关，让我砍掉了很多自己觉得很重要的话(练习之前没有作必要的提醒，其实是自己失误)。准时开练一套“清晨瑜伽”（在核心基础体式之上编排的），后来还是由于时间关系，几个重要的动作和一组坐立拉伸没有练习到，但大家反应都还挺好的。（其实，公益户外瑜伽，免费的，人家哪好意思说你不好呢？自己想想也知道的了，呵呵）
关键自己要知道问题所在。因为请青青做了助教，所以，我又一个人开启了自嗨模式，一边练一边讲解。到了一半，发现喉咙已经有了问题，真的是太耗气了。是一个教训！下次户外瑜伽，一定不能这样了，先做一下示范，再纯粹地解说，或者只说不做。要好得多！
也有好多的瑜伽教练参加了这次户外瑜伽。当然大多都是冲着青青组织的大笑瑜伽来的。因为没有试过，所以要尝尝鲜。青青也曾经语重心长地对我说过，来参加户外瑜伽的人都是为了轻松享受的，你不要整天搞那些严肃的瑜伽严肃的交流，这样别人不会喜欢的。囧，好像她说得很对。
我理想中的瑜伽活动，需要深度交流，喜欢学有所获，然后不自觉地自我要求，也容易苛求别人。所以每次活动，基本都在10人以内。人多感觉照顾不来，交流也不够方便。
然而，换个角度。该严肃的严肃，该放松娱乐的就该放松娱乐。整天板着脸，哪有乐趣可言？ 不管怎样，只有乐趣才能让人坚持下去。坚持不了的那些，都是缺乏乐趣的。所以，让乐趣多一点，飞久一点吧。
最后，要特别感谢青青三番两次地找公园的施工人员交涉，硬是让人家停止锯木头一个钟，减少噪音，让大家的户外瑜伽舒心了不少。
接着要重重感谢的是生计哥、Alan、Yan等摄影师。整整一个上午都在给我们拍照，分享了很多漂亮的照片，并且很快地发到群里分享。真是无可挑剔了。
美图分享</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CPR具体流程和关键技术</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/cpr%E5%85%B7%E4%BD%93%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E6%8A%80%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/cpr%E5%85%B7%E4%BD%93%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E6%8A%80%E6%9C%AF/</guid>
      <description>CPR具体流程和关键技术 今天上午六点半就爬起床了，为的是参加广东省人民医院医课室举办的公益培训课。
课程很简单，却非常实用，意义重大。
为了巩固学员的知识，举办方特地在课程前后给学员各一份测试题，尤其是具有精确数字显示设备的急救模特以及专业的医师团队帮助学员，做到“达标通关”。
另外还有食物堵塞急救手法等，非常实用。
对本次省医院举办的公益活动以及工作人员竖起大拇指，点赞！
下面分享CPR（心肺复苏术）急救手册主要内容
心肺复苏术
CPR是危机关头挽救生命的重要手段之一，所取得的成绩是巨大的，仅美国和欧洲每天平均就有1000度呼吸、心搏骤停的患者被成功抢救。
对普通人来说它只是一项急救技能，可能一辈子都用不上，但在危难时机用上，将可能使人收益一辈子。
CPR不需要任何设备，何时何地，仅仅依靠一双手，一双经过急救培训过的手就可以救人一命。
心脏协会心血管急救成人生存链
1.识别和启动应急反应系统
2.即时高质量心肺复苏
3.快速除颤
4.基础及高级急救医疗服务
5.高级生命维持和骤停后护理
成人基础生命支持简化流程
1.没有反应且没有呼吸或者不能正常呼吸（仅仅嘴息）
2.启动急救系统（拨打120） → 4
3.开始心肺复苏 → 5
4.拿到除颤器
5.检查心律/如有必要，开始除颤。每两分钟重复1次
![](https://raw.githubusercontent.com/lshcool/pic/master/202112122357508 .jpg)
CPR具体流程
第一步：
有人昏迷时，判断周围环境是否安全，马上呼救三句话：
（1）快来人啊！这里有人晕倒了 ；
（2）请你帮忙打一下120急救电话，打完后告诉我；
（3）有谁会急救，请帮助我。
第二步：
判断病人意识：走上前去，一边轻轻拍打病人的双肩，一边在他左耳和右耳，大声呼唤“喂喂，你怎么了？”
第三步：
如果没有回应，马上进行心肺按压。十指相扣，双手掌跟叠加，手臂垂直，按压两乳头中间，每分钟100~120次的频率。如果累了要换人，中间尽量不要停止（不要超过5秒钟）。
第四步：
人工呼吸。
将头后仰，下颌抬起，把气体吹进肺里，这样才能保证是有效的呼吸。按压30次后，吹2口气，再按压30次，再吹2口气。如此下去，直到昏迷人苏醒正常呼吸，或者专业医疗人员赶到现场。
CPR主要知识点
心肺复苏的3个关键步骤（CAB）
C （Circulation） 胸外按压
A （Airway）开放气道
B （Breathing）人工呼吸
（注：早期胸部按压可以使氧气立刻有效循环。改变一下复苏顺序，首先启动胸部按压，稍延迟建立气道对机体造成的损伤是最小的。）
胸外按压
双臂伸直，双手重叠十指交叉，掌心贴着胸部中央用力快速按压
按压部位：胸部两乳头中间，胸骨正中。
按压频率：每分钟100~120次。
按压幅度：成人胸骨按下5~6厘米。
保证每次按压后胸部回弹，尽可能减少胸外按压中断，如需换人，必须5秒钟内换人完毕。
开放气道
1.快速胸部按压30次之后，打开气道
2.检查气道是否有异物
仰头提颏法
一手置于患者前额使其头部后仰，另一手食指与中指置于下颌骨近下颏或下颌角出，抬起下颏（颌），以开放气道。
人工呼吸
1.以食指拇指捏住伤者鼻孔，将头后仰，下颌抬起；
2.施救者嘴包住患者的嘴，口对口吹气，把气体吹进肺里；
3.以吹到伤者胸廓有起伏为以宜。
胸外按压：人工呼吸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珠江公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%85%88%E7%9D%B9%E4%B8%BA%E5%BF%AB2016%E5%B9%B44%E6%9C%882%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%85%88%E7%9D%B9%E4%B8%BA%E5%BF%AB2016%E5%B9%B44%E6%9C%882%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>珠江公园户外瑜伽 2016年4月2日** 这次户外瑜伽参加的人数不多，但教练好几个，其他的都是资深高手。阿爽喉咙又上火了，讲话吃力，而荫生植物区里的小水塘里，好多青蛙叫得可欢了……总之“亚历山大”。
幸亏昨天录了一段引导词，伙伴们又都比较熟悉体式。
虽是阴天，但心情非常晴朗，多谢梦梦、静子、安妮、美苑、蓉蓉、百合的支持和鼓励，希望大家厚积薄发，更上一层楼。
Namaste!
**【先睹为快】（图）**拍摄/梦梦
（卡哇伊合影）
（一套瑜伽体式过后，总要摆摆pose相互交流一番）
（唰唰唰，一字马，so easy）
(耶耶耶耶·走在公园的小路上)
（那个倍儿爽，俺们就要蹦一下）
（我要飞得更高……）
（梦梦说携手照比较好看，但是我们双手都拿满东西不愿放手）
（那一树树美丽的紫荆花，映衬我们更加美丽的伽人）
（不要误会，人人都向往美丽的花朵，只不过阿爽“以退为进”，可以矫正O型腿哦）
（90度的头倒立，考验的是我们的核心力量控制）
（姑娘，脚下留情，其实你并不重，哈哈哈）
（黑白配，压腿不累）
(待续)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大夫山森林公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2016%E5%B9%B43%E6%9C%8827%E6%97%A5%E5%A4%A7%E5%A4%AB%E5%B1%B1%E6%A3%AE%E6%9E%97%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%8E%A0%E5%BD%B1%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2016%E5%B9%B43%E6%9C%8827%E6%97%A5%E5%A4%A7%E5%A4%AB%E5%B1%B1%E6%A3%AE%E6%9E%97%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%8E%A0%E5%BD%B1%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>2016年3月27日大夫山森林公园掠影（广州公益瑜伽） 大夫山
骑车、瑜伽
畅聊、野餐
休憩……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一次全新的户外感觉</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%84%9F%E8%A7%89/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%85%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%84%9F%E8%A7%89/</guid>
      <description>一次全新的户外感觉 ​ （走在东山湖公园的紫荆花大道上）
参加户外瑜伽活动已经有好几年了，偶尔会有些失望和困惑，热情却是不减。这不，周六一整天都耗在广东广播电视台房产频道组织的瑜伽活动中（看马戏，玩水上高尔夫，和印度老师在阳光底下来一场HOLD住5个又5个呼吸的瑜伽&amp;hellip;）周日一大早又去参加了蕙兰瑜伽爱好者在东山湖公园组织的户外活动。
因为体验到的感觉真的很不一样，所以非常值得记一记。
顺着交通指引，我们走过五拱桥，来到一个广场上。首先遇到的是一位戴眼镜的姑娘，有点眯眼，感觉很和善，大家攀谈起来，她问我练了多久瑜伽，我说几年了，她又问我是跟着光盘学还是&amp;hellip;
那时候还不知道原来她也是教练，后来这位静文教练不仅教我们热身，还随身带来小吉他，教我们唱诵起“哈里波”。静文老师的语言表达能力挺好的，思路也很清晰，唱诵好听，大家都很沉醉。有些人给人的感觉就是不一样的，有一定的修养和内涵，这不是会几个高难体式就能获得的，需要多读书、多思考和多实践。
重点是要说说朋敬老师（尽管她当场婉拒了老师这个称谓）。
其实，朋敬教练，唱诵的帅哥，还有那位弹小吉他超陶醉的新妈妈，在第一次参加蕙兰瑜伽网络读书会的时候，都见过，一看到就想起了。当时，和他们一起唱诵的时候，我是很有感觉的，只是同去的青青以为我不习惯放不开。那是误会，我素来是一个容易受到纯粹的美好的东西感染的人。
朋敬教练穿着朴素，笑容非常亲和，就带了几个简单的瑜伽动作，却道出了很多我内心认同的理论，讲到了几乎所有的细节，这些技术细节，就像一颗颗珍珠，被她毫无挂碍地串联到一起，丝丝入扣，犹如春雨润物……
讲话，动作，表情，都让我内心表示“服”。一个教练可以把自己包装得高大上，一套动作可以经过精心的准备和演练，但是要做到像朋敬教练这样自然，周到，让人感受到超出言语和体式之外的东西，那么必定是个人的淳朴和信仰能够达成的。
青青多次跟我提起，蕙兰瑜伽爱好者很有大爱精神，和她们在一起感受更多的平静与祥和。朋敬还经常组织素食活动，请几十号人到自家吃饭，随喜红包都不接受，所有东西亲力亲为，并且不是一次两次，而是长期坚持，对待好朋友那样，纯粹地让人佩服。
正是由于亲身感受到了，所以才能更加相信，从而反思自己的公益瑜伽。头有多大，就戴多大的帽子，否则首先不舒服的是自己。回想当初，我为了实现做一些对“关爱抑郁症”的公益活动，从青音音符群找了几个小伙伴，公益瑜伽，自娱自乐，感觉很开心呀。因为纯粹，所以开心。一旦扯上了其他，要么背负重担，要么虚与委蛇。
转了一圈。我还是喜欢像朋敬这样的老师教练，想起当初找瑜伽老师，也是因为老师当时全心全意地做着公益活动，那种虔诚和纯粹感染了我，入了我的心。
再回到自己身上。首先，自己的问题，还是要靠自己解决，比如生计问题。这个社会并不缺乏工作，只要用心去做了，都能得到回报。对于兴趣问题，要看米下锅，诸如周游世界这种乐趣，可以作为梦想的一种。对于另外一些有意义有价值的事情，好比瑜伽。最终还是要走大道，扬真理。
户外瑜伽圈子，兴起一个，熄灭两个，没有沉淀，只有喧嚣，注定不长久。你想想呀，常见瑜伽体式才那么几十个，你要摆体式拍照，你要练无敌手倒立，你要玩双人瑜伽，总有一天是会腻的。没有持之以恒的练习，进阶和高远的目标，没有触及真正的瑜伽或者瑜伽的精髓，如何使人变得更好？
好的瑜伽老师，真是一面镜子！ 可以正衣冠、面相和心。通过这次瑜伽活动，让我找回了初心。要传播正能量，首先得让自己充满正能量；要做公益，首先要让自己充实快乐。让我们更多地回到最自然最健康的修行，获得心的宁静，身的愉悦。
这个世界上，有心人是很多的，前提是自己得用心去看，才能遇到。这个世界上，好老师也是很多的，要多多向好老师们学习。
太多诱惑，太多干扰，所以修行才显得那么艰难，成功者寥寥。以后我们组织的公益瑜伽，也要好好地贯彻正确的价值理念，也要围绕初心，切莫偏离正道。
（太久没写日记，一写满篇说教，真招人厌烦呢，修行之路漫漫。以后多做实事吧，公益瑜伽要多往疗愈方面靠拢）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光飞逝，伽人依然</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%97%B6%E5%85%89%E9%A3%9E%E9%80%9D%E4%BC%BD%E4%BA%BA%E4%BE%9D%E7%84%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%97%B6%E5%85%89%E9%A3%9E%E9%80%9D%E4%BC%BD%E4%BA%BA%E4%BE%9D%E7%84%B6/</guid>
      <description>时光飞逝，伽人依然 Shawn
2009~2013年之间身心疲惫，学习和工作影响甚大，13年偶然机会走进白云一家小型健身房，从此和瑜伽健身结下不解之缘。
身体是最诚实的。以前无论散步、跑步，都感觉疲惫不堪，效果甚微。自从接受瑜伽的花样体式和核心训练，身体素质得到质的改变。无论是自我体验还是友人旁观，身心健康逐渐提升。
如此实在，热情才能持续到2016年，甚至开始转行的行动吧。因为真的很想，将一个真心喜欢的，能够给人带来健康快乐的东西，做成终身事业。
然而，从来没有简单容易的事情，理想需要扎扎实实的支持。道路依然很漫长，希望你我一起见证彼此的成长。或许不久的将来，大家都能够遇见最好的自己。
（明日下午13:30 瑜伽小聚珠江公园 欢迎报名 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽 在路上</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%9C%A8%E8%B7%AF%E4%B8%8A/</guid>
      <description>瑜伽·在路上 Shawn
参加l 中国瑜伽在线等组织的“瑜伽·在路上”第一天的课程活动；
整体感觉还过得去，有高手讲解一些体式动作，有沙金老师指导“瑜伽冥想”的深层含义。
当然，还赠送了一本精美的画册《瑜伽·在路上》。
如此多的瑜伽教练云集一堂，真是难得的机会，可惜没有太多相互之间交流的机会。也没有认识更多志同道合者。
却还是有很多收获的，看看大师们是如何组织活动，如何演讲，解决问题的思路等。
作为体验学习课，还是值得的。
摄/美苑
摄/凤
摄/朵儿
摄/仙子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第31期广州公益瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%85%A7%E7%89%87%E7%AC%AC31%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E4%BA%8C%E6%B2%99%E5%B2%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%85%A7%E7%89%87%E7%AC%AC31%E6%9C%9F%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-%E4%BA%8C%E6%B2%99%E5%B2%9B/</guid>
      <description>【活动照片】第31期广州公益瑜伽 - 二沙岛 落英缤纷 （拍摄 / 墨墨）
4月1日愚人节，真诚的瑜伽小伙伴们儿没有半点愚人的意思，相约来到美丽的二沙岛，准备用瑜伽经108拜来迎接人间四月天。
(瑜伽开始前排空身体是非常重要的)
瑜伽圈盛传108拜难度之大，时间之久，令人望而生畏。但我们的瑜伽小伙伴有着非常坚定的决心，又有精准的技术，早就在2018年元旦的活动中，不知道啥叫拜日式的新手和没有做过108拜的老手，全部顺利成功完成标准的108拜日。
所以，这次，无论有没有经验，我们都坚信，只要跟随节奏，所有人都能够顺利完成这次“休闲的挑战”！
简单热身和说明后，我们就跟随瑜伽经语音提示，开始了108拜之旅，手起身落，吸起呼落，动作流畅，心静如水。任四周嘈杂纷扰，行人如梭，我自专注。此时，修行高的人能够做到移动中的禅定，初学者则需要集中意志刻意保持。
从来没有做过瑜伽的小伙伴，竟然也坚持完成了，结束后，开心的分享心得体会，起步几个时候最难，觉得天啊，什么时候才能完成108个呀！也有人说，做到一半的时候最艰难，好像耐心被耗尽了。更有人在即将结束时候，乱了节奏，急于求成…… 看来，事事皆修炼，练达即文章。
随意地拍个集体照留念一下。Ling姐拿出旅游时候买的糖果巧克力招呼大家，萍姐更是拿出亲手制作的面包给大家分享，嗯，这味道就是一个字，正！
感谢美食分享，让我再次体验到户外瑜伽初始的乐趣，那时候天总是很蓝，日子总过得太慢，瑜伽小伙伴都很真诚，各自会带来小吃，一起瑜伽，一起分享，简简单单，纯纯粹粹，就是这种感觉。
美好的周末值得好好珍惜，时间宝贵，我们用来享受户外，也用来陪伴亲人、朋友。活动过后，逛逛公园，赏赏花，随手拍上两张手机照，谁说平常风景不美，谁说非美图秀秀不可？感受当下，珍惜当下，就是永恒。 Namaste !
期待下次相聚！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珠江公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%95%99%E5%BD%B12016%E5%B9%B41%E6%9C%8810%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%95%99%E5%BD%B12016%E5%B9%B41%E6%9C%8810%E6%97%A5%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD/</guid>
      <description>【留影】2016年1月10日珠江公园 （先来张“萌萌哒”自拍合照）
（无限大叔说当年坚持下来了，所以体式就上来了）
（无限大叔很强的）
（chou美自拍结束）
因为天气预报说下雨，昨晚十点临时改变户外活动计划。结果今天白天既没有下雨，又没有让我们感到遗憾。因为计划之外的梦梦和静子也抽空来参加了，所谓”塞翁失马焉知非福“。
大家带了很多吃的东西，尤其多肉——有自己做的烤肉、烤翅等，结果我吃得很饱。
除了本小爽带练的一堂瑜伽（梦梦她们反映我上课水平提高了，嘿嘿，暗自高兴一下），大家还进行了亲切友好的交谈（咳咳，不是外交辞，最喜欢又坦诚又有见地的交流了，前辈们给的建议还是很中肯的）
此外，阿兰也发挥自己所长，教姑娘们扎头发。几乎不用工具，就扎出非常专业的效果，赞！
强烈建议大家多加交流多加奉献，交换技能这么高大尚的事情值得推崇。
（祝愿我们新年更上一层楼永远健康快乐）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽蜕变之百合</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E8%9C%95%E5%8F%98%E4%B9%8B%E7%99%BE%E5%90%88%E7%82%B9%E6%BB%B4%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E8%9C%95%E5%8F%98%E4%B9%8B%E7%99%BE%E5%90%88%E7%82%B9%E6%BB%B4%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
      <description>2015年百合遇见瑜伽之点滴回顾
2015年元宵节，百合参加了强哥组织的《听青音学习爱》传播正能量的音符聚会，那是一个温暖的，充满爱的聚会，至今仍然记忆犹新，在音符朋友交流过程中，音符阿爽计划给音符朋友们提供公益瑜伽课。 经过两个多月的统筹，2015年5月17日在珠江公园诞生了第一节音符公益瑜伽课。第一次瑜伽课后，身体酸痛的感觉持续了三四天，不过睡眠挺好。但是没有老师带课，百合还是不会练习瑜伽。
2015年6月14日第二次公益瑜伽课在生物岛，在生物岛百合认识了瑜伽爱好者梦梦，梦梦经常习练瑜伽，身材姣好，气质优雅，百合羡慕。梦梦还教初学者拍瑜伽体式照，
拍照是百合的业余爱好。从生物岛公益瑜伽后，百合学习瑜伽的决心基本已定。此后阿爽建立了瑜伽讨论组，教同学们睡前练习拉伸，百合虽然还不能独自练习瑜伽，但几乎每天拉伸，拉伸后身体也感到舒服，在百合只懂简单拉伸的时候曾经疑惑地问教练自己是否能够练到一字马，教练说坚持练习半年后一字马绝对没问题。那时候“一字马”就是百合练习瑜伽的一个目标。
2015年6月28日阿爽组织的白云山户外瑜伽百合认识了丹丹教练，丹丹教练的柔韧性让百合大开眼界。
2015年7月5日有幸上到丹丹的太极瑜伽公益课。
2015年8月16日沙面公益瑜伽百合又结识了加大码、伟丽等瑜伽爱好者。加大码为百合提供了几堂室内公益瑜伽课，跟伟丽同学耍瑜伽体式真开心。
2015年8月29日在珠江公园再次体验丹丹教练的太极瑜伽，那时百合的瑜伽慢慢有了质变，教练说百合专注了许多。也是那天，百合做起了第一个“一字马”。那天百合觉得有点突然，也有点激动。
2015年9月初百合购买阿爽教练推荐的艾扬格瑜著的《瑜伽之光》。书籍到手，晚上有空阅读《瑜伽之光》。几个晚上就读完第一部分——什么是瑜伽？。自从看完《瑜伽之光》的理论知识，百合的饮食习惯就开始改变了，是有意识地去改变。首先从早餐开始改变，以前的早餐多为：肠粉，炒粉，包子，馒头、蛋糕等。现在的早餐是：牛奶麦片、鸡蛋，粥，面包、汤粉等等。周末休息百合开始在家自学瑜伽体式。有了《瑜伽之光》，再结合教练之前教的热身法，休息术。百合可以一个人独自瑜伽了。瑜伽可以使得百合情绪稳定，心情愉悦。于是百合常常独自小练瑜伽，也积极参加户外瑜伽。参加户外瑜伽认识更多伽友，更多教练。
2015年11月1日参加了苏教练的户外瑜伽。
2015年12月20日参加了TT教练的户外瑜伽。
2015年是百合的瑜伽丰收之年，百合在习练瑜伽中收获许多。
身体柔韧性变好了，身材变苗条了。
脸上的青春痘少了。
情绪变得比以前平和。
遇见很多贵人。
百合能够遇见公益瑜伽，要感谢的人很多，感谢青音，感谢音符强哥，感谢瑜伽梦梦，感谢丹丹教练，苏教练，TT教练，还有陪伴百合一起练习的伽友们。当然要特别感谢我的瑜伽启蒙老师阿爽教练。
2016年，希望有更多的户外瑜伽，结更广的瑜伽缘，修更多的瑜伽福。共勉，同修！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽宝贝之静子小姐</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E9%9D%99%E5%AD%90%E5%B0%8F%E5%A7%90%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%AD%A3%E6%80%80%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E9%9D%99%E5%AD%90%E5%B0%8F%E5%A7%90%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%AD%A3%E6%80%80%E5%BF%B5/</guid>
      <description>瑜伽宝贝之静子小姐的冬季怀念 图文 /静子
12月末是个怀念的日子！
回顾这一年计划和计划外去过的地方，一切旅途和相伴的人有关；
遇上有些艺术感的伴侣，浑然天成！
2015年即将过去，朋友圈开始被琳琅满目的总结给占满。
当然，我也不例外，抓住年尾巴，也来总结总结。
户外瑜伽带给我身心愉悦的同时，也开阔我的胸襟，净化我的心灵！
回顾一年的瑜伽时光，虽然户外瑜伽的次数不多，但是每次都有不同的收获——
认识志同道合的瑜伽小伙伴，一点一滴地吸收大自然的能量，返璞归真。
户外瑜伽，就是这样，灌注给我健康、力量、清爽。
瑜伽教会我，以一种感恩的生活态度活在美好的当下。
户外地点：二沙岛
户外地点：珠江公园
户外地点：麓湖公园
户外地点：白云区凯云新世界楼盘活动
户外地点：惠州
一咔嚓一世界，爱你们；
感谢瑜伽，感恩所有的一切！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与你相伴 一路随行</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E7%9B%B8%E4%BC%B4-%E4%B8%80%E8%B7%AF%E9%9A%8F%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E7%9B%B8%E4%BC%B4-%E4%B8%80%E8%B7%AF%E9%9A%8F%E8%A1%8C/</guid>
      <description>与你相伴 一路随行 阿爽住处附近有家健身馆，步行才几分钟，年卡收费才1500元。因此常常下班之后到馆里举举杠铃，练练瑜伽，日子过得好像奔流的小溪……
本以为15年就这样了——没料到，健身馆老板携款跑路了！
“无良奸商”
“还我血汗钱”
“我还有几十节私教课呢”
“我1100块刚开的卡，才来一次“
“爆料，找记者“
“MD，拿哑铃，当赔偿“
“打110，上法院诉讼“
……
会员们大多理性善良，却都是陌生关系，除了打个110和12315貌似也做不了什么，我们连老板的名字和身份证号码都不知道，警察也在找跑路的老板。很多会员至今无法相信，一家开了这么多年的健身房，怎么说关就关了，钱怎么说没了就没了？
其实，一切都是有预兆的，健身房配置和服务开始变差了，销售人员开始拼命低价卖卡……
百度一下，健身房倒闭，老板跑路，会员维权艰难，这样的新闻案例比比皆是。这种行业“肿瘤”会产生极坏的社会影响，很多会员只要碰上一次，可能终身都不会再进健身馆，在他们看来，还是公园啊户外啊更靠谱，纯免费，绿色又自然。
作为一个受益于抗阻力训练的业余瑜伽教练，我深深懂得健身房的重要和意义。但是传统的健身房早已忽视正确的途径，一味地变味地搞低俗销售，教练无心提升水平，学员感觉健身房不专业，社会评价也不高…
陌生人社会靠法治，如果制度不完善，就会被人钻空子，违法代价低，遵纪守法的人相对就少。反过来说，陌生社会中的诚信更加珍贵，也只有公平靠谱才能长久。
说到长久，自然回到“广州公益瑜伽”咱这个小小的瑜乐圈。记得有位朋友揶揄我说，你起的名字挺大气的，一看内容怎么那么小家子气呀？我明白他的意思，同时也坚持最初的理念。不乏到处复制粘贴精华帖，到处推广拉人，很快积累几千用户公众号，然后呢？然后就是搬运工，装饰工。不是说复制粘贴转发没意义，不是要讨论版权问题，而是意义真心不大，没有创造性，没有参与感。如果不盈利，绝无长久可能。
我们的定位是“公益”，不以营利为目的，目标是通过线上线下的瑜伽活动，认识志同道合的伽人们，一起瑜伽，交流提升。我们的户外瑜伽就好像每天吃饭睡觉和朋友聊天。因此，在不影响工作和日常生活的前提下，我们可以更加轻松地倾注热情到瑜伽上面，没有利益的纠葛，没有人际的烦恼，没有无谓的顾忌和担忧。这是我认为公益户外给这个陌生社会带来的最大润滑作用。
天冷了，户外瑜伽显得不太合适了。直到昨天看到梦梦在群里发了一张1月份赏梅瑜伽的拼图，又否定了我“年轻的”想法。其实，只要有心，anytime ,anywhere,anybody都可以。
不管如何，冬天是一个养精蓄锐的季节，暂时的蛰伏是为了来年蹦得更高更远。请你照顾好自己，咱们下次见。
愿健康快乐终身美丽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州公益户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%9D%93%E5%BD%B12015%E5%B9%B411%E6%9C%8815%E6%97%A5%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%9D%93%E5%BD%B12015%E5%B9%B411%E6%9C%8815%E6%97%A5%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>【靓影】2015年11月15日广州公益瑜伽
2015年11月15日上午在珠江公园的广州公益瑜伽再次如期举行圆满结束。
感谢瑜伽美女积极参与；
感谢毛毛细雨变换晴天；
感谢由衷的交流和分享；
（拍摄/静子小姐）
由于活动公告发布得晚（周日的活动周六下午才发出），再加上周日早上有点阴冷，还下起了毛毛细雨，阿爽心里想，这天公不作美呀！
又想到梦梦、静子、百合、容容都确切回复说要来的，心里多少安慰些——称她们为瑜伽宝贝，真的一点不为过。
踏入荫生植物区，不由得深呼吸一口清新空气，走过水面的石头，已经看到好几个人在亭子里活动了。有三四个老人在做运动，一会儿猫式伸展，一会儿大摆一字马。因此阿爽真心觉得柔韧性跟年龄无关，当然越早练习越好。
最显眼的莫过于穿着一袭黑衣的静子小姐，黑色秀发更映衬白色肌肤，给我的第一感觉是，哇，静子怎么越来越年轻美丽了？只知道静子小姐经常跳舞时时瑜伽，其他美丽之道，还要再向她请教了。
咱的梦梦小姐也是萌萌哒，听说最近增肥成功了，却完全看不出，还是那么苗条嘛。只是脚背不知为何弄伤了，稍稍有点影响瑜伽练习，美人可要爱护好自己，蹦蹦跳跳噢！
瑜伽开始，让百合同学上前配合了一下演示。为了让参差不平的同学们都能享受到习练瑜伽的乐趣，我特意总结了体式习练三原则：
(1) 无痛原则（非暴力）。我们的目的不是为了成为杂技演员，而是从瑜伽体式中收获健康快乐，身心和谐。所以没有必要急于求成揠苗助长，只需要用科学的PNF牵伸法和循序渐进的力量训练，让我们的身体变得柔软年轻而充满力量。
(2) 中立位平衡原则。一个体式，只要保持静止，就拥有了平衡，但未必就是我们追求的更好的“中立位”平衡。想拥有一个健康良好的体态，做出优雅稳固的瑜伽体式，就必须养成精微感受身体的好习惯。通过简单的细微的动态移位找到最佳“中立位”，以最小代偿平衡身体。
(3) **慢原则。**这个“慢”也是同学误解比较多的概念。此慢不仅仅是速度上的慢，而是相对初学者的“慢”。只有动作慢启动，才不容易受伤；只有动作过程慢，才能体会肌肉全程发力，稳定控制的感觉；只有慢，才能知道自己习练某些体式时的真正实力如何，而不是仅靠惯性忽悠自己。
(谢谢梦梦小姐的自拍神器)
阿爽最近忙于工作，疏于瑜伽习练，今日完全是临场发挥，心中还是有点愧。争取下次户外瑜伽多多备课，给大家多分享一些干货。同时，也多谢梦梦小姐的反馈和建议，谢谢媚珍的偶遇容容的分享。
愿健康快乐！
2015年11月15日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九月晨微凉午燥热</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E6%99%A8%E5%BE%AE%E5%87%89%E5%8D%88%E7%87%A5%E7%83%AD%E8%AE%B8%E4%B9%85%E6%9C%AA%E8%81%9A%E4%BD%A0%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E6%99%A8%E5%BE%AE%E5%87%89%E5%8D%88%E7%87%A5%E7%83%AD%E8%AE%B8%E4%B9%85%E6%9C%AA%E8%81%9A%E4%BD%A0%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</guid>
      <description>九月晨微凉午燥热，许久未聚，你还好吗？ 清晨，感受一阵舒服的凉风，看见金色的阳光透过树叶柔和地倾泻下来，就在那一刻，觉得秋天应该来了。哪怕这个城市看起来四季如春夏，绿树葱葱，鲜花不败。
拥有是我们在人际关系中最大的幻觉。有这种幻觉，是因为我们害怕失去。可所有人际关系的本质，都只是遇见。—— 动机在杭州
遇见，竟然是人际关系的本质。就这样开始觉得这个词汇也如盛开的鲜花那么美丽了。
可曾记得，你我何时遇见？
发生过什么美好的事？ （不那么美好的请随风遗忘了吧 ^_^）
可曾记得，何时遇见瑜伽？
哪一位瑜伽老师或者伽人，让你产生美好的感觉？
如今，TA又在哪里？
生活，就是那条裹挟着我们前进的大河，奔流不息，身不由己。更多时候，我们只是奋力游泳避免溺水，探出头来换下气，不经意间瞥见两岸的风光，感叹一下，生活还是挺美好的。
或许你光鲜亮丽生活幸福，或许你忙事业忙家庭，或许你安安静静享受孤独。
都没有关系，只要记住，一切都只是遇见，总会过去的。
也许，我已经被生活揉成了没有脾气的面团，甚至被压力锅蒸成了没啥意思的馒头，哎，生活嘛，总要先吃饱肚子再想其他的。
然而，我还记得我们的遇见，记得我们的户外瑜伽，记得我们不变的美好情谊。
没有喧闹，没有特色，甚至可能没有收获 （谁知道呢？ 你得先走出去，先做了才知道）
只是，想你了。想聚一聚，看看各自的变化，聊聊天，交流探讨一番，可家长里短，可专业技术，可严肃可嘻哈，任君分享，开心就好。
周日广州公益瑜伽活动
轻装上阵，美好心情，预祝快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兰的瑜伽图文分享</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%85%B0%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%9B%BE%E6%96%87%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%85%B0%E7%9A%84%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%9B%BE%E6%96%87%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>兰的瑜伽图文分享 原创 **阿兰 **
休假，期待赏梅瑜伽。梅未赏，有瑜伽，且美拍了一回，又小小分享了一下发艺，足已 [/smile]
爽教练带的瑜伽很棒，节奏过度把握得好，也很认真给练习的伙伴指导，口令指导也不错。开头的引导词挺有助于带入瑜伽状态的，后面的冥想也很美。为方便听到还带了扩音麦。
不知是很少冥想的原因，跟着引导词去冥想画面还是美的，不过有点跟不上节奏，不知其他伙伴有没此感觉，如果语速再慢点会不会更好呢。冥想是挺好的，以后也要学着去冥想。
收获
1.瑜伽人都乐于分享，梦梦姐和无限大叔都是。无限大叔一来就分享瑜伽体式照片，用餐时分享瑜伽5年的坚持和收获还展示瑜伽高难度体式，给我们鼓舞。现实版的瑜伽长者——励志。
2.梦梦姐的真性情。善于给予肯定，乐于给瑜伽新伙伴指导，和瑜伽伙伴分享见解。瑜伽练习时看到奥妮和梦姐的体式做得好美哦！
看到这三位瑜伽前辈通过练习瑜伽修炼身心的成果，我也慢慢来体验瑜伽的美，练习瑜伽让身心都美。
感觉自己做得好的地方：
1.这次瑜伽，是最专注的一次学习。不知是否忘记了以前的感觉，还是在练习中的直觉，有点身心融在其中的感觉。当然也有搞错动作一二，还有一个被教练指出动作不规范，教练也对做得好的给予肯定。
2.提前到达，自觉热身，感觉有助于身心更好地进入瑜伽状态。
有待学习：
瑜伽的深度见解、坚持习练经验，有效沟通与分享，有助于相互学习和自我提升。
美美地拍了一回瑜伽照，多亏梦梦姐、阿爽、无限大叔指导动作。原来要拍美照还是需要点专业指导的 。
瑜伽后，用餐，今天的午餐好丰富哦，阿爽和百合带了好多肉，还有其他伙伴的水果鸡蛋面包，吃得饱饱的，看来我也得学点厨艺和大家分享一下。
最后给百合和海芋分享了做发型，先交流大家对脸型的了解～分析自己脸型～平时如何做发型～感觉自己适合什么发型～喜欢什么发型，我做补充和做分析～给建议，各教一款适合其风格的可自己扎的发型～练习～指导，再给亲扎一款美美的发型。
学会打扮，是成为更好的自己的必修课，让自己拥有满意的形象而更开心自信，何乐而不为？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>临时号召 户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B48%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B48%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>2015年8月23日户外瑜伽随笔
一场临时的号召 公司原计划周日是要加班的，所以没有组织瑜伽活动。没想到周六下午接到通知，周日又回来了。一时高兴，在群里吼了句，周日有人一起户外瑜伽吗？结果不出所料，应答者寥寥。
跑到白云瑜伽群继续吼，把个人照片都抖出来了，还是未能吸引到一位瑜伽伙伴。失望（对整整500人的瑜伽群失望）！
后来还是我们广州公益瑜伽的几位爱好者报名，确定在珠江公园户外瑜伽。让我意外的是，向来计划性很强的百合同学，竟然推掉了和俩帅哥白云山之行，毅然参加了我们临时号召的户外瑜伽。由此可见百合同学对瑜伽的重视和付出。
一行的还有飞燕“姐妹”、美兰和兰。
路上的拾荒者 从猎德站出来，走过红绿灯，还要走一段长长的直道。我四周看看，有猎德大桥，高楼大厦，精致的广告指示牌，干净的街道，还有飘着白云的蓝天，风吹得很轻，没有感觉很热。
忽然，一位穿着白色印花T恤灰色工装短裤脚踩拖鞋手提蛇皮袋年纪大约60岁的拾荒者从我眼前晃过，翻了一下垃圾桶没有收获，就朝着我的方向走了。走了几步，他忽然开口问我，你也是打工的？虽然有点意外，还是回答
“是的”，
然后，他就自顾自的说起来了，
“我来广州5年了”
“这里有时候不给捡垃圾”
“你是哪里的？我是湖南的”
“以前我当兵的时候，跟领导干了一架”
“共产党***###”
“底层人民被欺压”
……
据我观察，他衣服还是挺干净的，外表清瘦看起来也不算很老。我不知道他为什么要和我搭讪，说以前的事情，说社会阶层…虽然信息量大，但含糊不清。我也只能尽最大的善意，微笑地倾听，并“噢，是这样的呀！”表示回应。
以前在桂林读“本科后”，跑道上也有那么一位“老愤青”跟我吐槽年轻时候入党受挫，打工“飞鸟尽良弓藏”，社会不公……后来转移注意力到运动上，七十好几的人了，还天天到操场跑步，去漓江游泳，还教我一些跑步的方法。虽然只是几面之交，但印象深刻，希望老爷子少“愤青”多保重身体。
也会想到自家爷爷，年轻时候多魁梧英俊呀！晚景却郁郁寡欢。我多希身在农村的爷爷奶奶也能像城里人一样逛逛公园唱唱戏每天都有笑容呀！
瑜伽祈祷词 由静坐开始，引导调息，一整套热身动作，接着复习瑜伽体式，学习新的体式，示范，学员动作纠正…最后休息术，瑜伽祈祷词。我购买的飞利浦小喇叭发挥了莫大功效，在空气清新的荫生植物区，盛开着美丽荷花的小水池旁，伴随着悠扬的古琴之声，这堂课让我感觉到完整和舒适。
最后的瑜伽祈祷词，是需要用心去诵读的，倾听者也需要用心去领悟。如此，就能够完成心灵的洗礼，种下一颗美好的种子。一个优秀的瑜伽教练，是能够在学员内心悄悄地种下一颗真善美的种子。至于生根发芽开花结果，得靠学员自己的努力和造化。真正高尚的瑜伽导师是无私奉献不求回报的。而我只是初级教练，还是很渴望一起分享瑜伽的乐趣，进步的欣喜。
游园拍照 来珠江公园也不是一次两次了，却从来没有好好地逛逛到处欣赏一下。那个阳光灿烂的下午，我们终于放缓了步伐，与珠江公园亲密接触了一番。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在健身瑜伽打卡100天</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%89%93%E5%8D%A1100%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%89%93%E5%8D%A1100%E5%A4%A9/</guid>
      <description>写在健身瑜伽打卡100天 没有想象中那么励志 从一开始提倡瑜伽健身100天计划，我就知道自己能够完成。就好像多年前在校园读书那会儿，只要我愿意，就能够跑完10圈大操场。那时候的自己，觉得10圈就是4000米，已经很不错了，已经很累了。大概从来没有想过，其实，自己可以跑万米，甚至更多更多&amp;hellip;（跑题了）
我想说的是，这个100天计划，就相当于当年跑个10圈操场，虽然难度不高，但是完成了目标，感觉也是不错的。至于标题提到的“励志”，真的没有。因为这个提倡，也只有几个人响应，也就是影响力也只限于几个人而已。移动互联网如此发达的时代，心灵鸡汤天天喝不停，没有巨大的成功，何谈“励志”？只是，亲，天天喝鸡汤打鸡血，你浑身长的只有脂肪（水桶腰）没有肌肉（实力）。
100天说长不长说短不短，扎扎实实地锻炼了100天的人，一定能够体会到身体的变化，精神面貌的变化。于我而言，能够安然地渡过失业和转行的焦虑和压力，就已经是最大的收获与成功了。
今天已经满100天了，只是觉得应该做一个小小的记录而已。没有办法提供更多的干货和励志语录，内心也是小小的愧疚。
设定新的目标——阿斯汤加 此刻已经接近零点，脑子有点浆糊了。所以新目标的确立，很有可能是心血来潮。但我坚信，阿斯汤加作为目标不会错。因为它本身就非常值得作为目标，值得为之奋斗，为之修行。
感觉自身条件不是很适合阿斯汤加，但又有什么关系呢？人无完人金无足赤，不断地接近目标，超越自己，这个过程本身就已经在创造价值制造幸福了。
记得参加中国瑜伽在线的培训课上，有个知名的教练，他本身舞蹈专业，功力扎实，自豪地说，只用了8个月，就搞定了阿斯汤加二级！
呃~我等普通人，就不知道要花多少年了。没有关系，好好活下去，经常练习，说不定哪天就成功了呢。
关于公益瑜伽以及分享 因为全职教练的缘故，所以基本没有多余的时间搞公益瑜伽了。这是一件有点伤感的事情，但是要面对现实，自己能力有限的现实。很多人应该同我一样，希望能够纯粹地搞瑜伽做公益，只有这些纯粹的事情，才能收获纯粹的快乐，结交纯粹的朋友。希望有一天能够有心有力吧。
同时，不要把自己看得太重要，我不是第一个搞公益瑜伽的人更不是最后一个。每次在群里看到小伙伴们分享这里那里的精彩活动，我也沾染了喜悦。更可喜的是，看到别人的活动越办越精彩，从简单的户外瑜伽，到高级的唱诵、心灵瑜伽和读书分享会。原来我一直想做的活动，早有人做得有声有色，我只要去参加就可以了。感恩这个世界有如此多纯粹的人，乐于分享的人，追求有意义有价值自由真理之精神的人！
本小爽希望能够尽快提高自己，解决棘手的现实问题，丰富完善自己，载满干货回来好好分享，Namaste!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州音符读书会</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%95%A5%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E7%AC%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%95%A5%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E7%AC%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>【活动略影】音符读书会 广州公益瑜伽 （珠江公园的“清风廊”位置不好找，环境倒挺不错的）
（小伙伴们面对面分享读书感悟）
（发现星同学越来越积极开朗，变得有主见有坚持了）
（这张图片表情搞怪）
（玫瑰红衣服的是Myra口若悬河滔滔不绝地介绍张德芬的书）
（合影是必不可少的）
（强哥是越来越年轻了，男女通吃的节奏）
（用餐过后，我们坐下来讨论瑜伽健身，我也通过举一反三的方法给新同学讲解了“瑜伽是什么”这一个概念，不知道他们领悟了多少。）
（从拍摄的图片来看，小伙伴们的动作都有待纠正和提高呢！）
（百合、曲水同学都反馈说瑜伽之后，焦虑大大减少了，晚上一觉睡到天亮；看来，户外瑜伽还是挺有效果的。）
（这两朵白莲花是我拍的哦，当时天空正下着小雨，而白莲花独自盛放，简直是倍仙儿倍禅意。）
（珠江公园之所以如此受到青睐，因为这里花儿绿叶都特美。在闹市中心更显珍贵，感恩大自然的馈赠，感谢园丁的辛勤付出。）
（最后来张臭美的自拍照，耶，健康快乐！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好的相遇</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%81%87/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%88%86%E4%BA%AB%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%9B%B8%E9%81%87/</guid>
      <description>【感悟分享】美好的相遇 原创 百合 今天的相遇是美好的，也很励志。有教练组织并带课，有资深爱好者一起交流分享。对此有种难以言表的感恩。
今天收获跟以往不同的是
1.珠江公园蛙声，流水声交集在一起成为我们习练的自然音乐，最后休息式有阿爽录制的引导语，引导语有助于放松休息！
2.习练完毕一起逛园拍美照，今天体验了阿爽的私教，在阿爽的辅助下，大家都做到手倒立了，对于我来说又增强了体式练习的信心。还有其他体式，在教练指导下，动作更加标准化。比如单腿轮式，前屈腹部贴大腿，有专业人士压背部，腹部就能更好贴紧大腿，结合呼吸，身体浊气就可以更好地排出体外。把自己学到的知识传播出去，这也是阿爽的公益意义所在吧！
3.摄影是一项体力活，几乎是梦梦一个人承担。期间还当导演。让咱们收获美美的相片。有梦梦，有快乐，有美照！哈哈。
5.第一次见美苑，蓉蓉，她们的体式也是棒棒的，美苑的手倒立，蓉蓉的下腰轮式，都是我以后努力习练的目标。
4.经常跳舞的静子体式很好，是摄影模特，今天静子给大家交流了弹跳，好好学习，走向美丽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学员沙面户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%AD%A6%E5%91%98%E6%B2%99%E9%9D%A2%E6%88%B7%E5%A4%96%E5%B0%8F%E7%BB%93--%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%AD%A6%E5%91%98%E6%B2%99%E9%9D%A2%E6%88%B7%E5%A4%96%E5%B0%8F%E7%BB%93--%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>学员沙面户外小结&amp;ndash;广州公益瑜伽
百合 2015年8月16日 第9期户外瑜伽在沙面（对于本人来说是第8次，因本人曾缺席一期),
早上9点半集合，10点来到沙面公园寻宝式地找到一个平整阴凉场地，阿爽教练自备音响音乐带领我们进行了一个半小时的瑜伽体式练习。，瑜伽习练期间江边微风轻轻吹佛，感觉格外舒坦，虽然沙面珠江边人来人往，但我在习练瑜伽的时候，几乎能够做到若无旁骛，我感到这是我专注的一个小进步，瑜伽完毕，爽教练给学员们温习上一节课教的6个体式。嗯，是今天我才对六个体式有了一个大概的认知。以后还要好好看书才行呢。温习完毕来张大合照，我跟伟丽一起耍瑜伽体式照片，这次发现我的体式有了明显的进步。
我想这是对我学习瑜伽的一种鼓励和动力吧。
第一次见丽，她竟然让我在她背上来个莲花座，我受宠若惊，可惜初学者的我没有找到平衡点，盘坐的不理想，缺乏美感，以后还要继续探索琢磨，争取下次跟伟丽再来个优美的体式。
热心音符千里草给我们全程当摄影师。非常感谢董先生！
活动完毕，跟音符瑜伽友去黄沙买海鲜到我宿舍聚餐，在黄沙采购海鲜时候有种被坑的感觉，不过这也是一种体验吧，一笑而过！到了宿舍，发现大家都很勤奋，个个都是厨房高手呢。这么热闹的场面已经久违了。虽然宿舍空间不大，但是边吃边聊，这种乐也融融的感觉，真的很好。非常感谢音符小伙伴的陪伴，有你们真开心！
曲水流觞 地点：沙面公园
天气：小雨转阴
心情：期待而雀跃
1、热身 在教练缓慢而有力的声音引导下，我们开始瑜伽热身，这次的热身跟上次站立着热身略有不同，是从打坐开始，然后坐着完成大部分的热身运动，这对于其他的同学来说应该都是很简单的一件事，对于我来说却有一定难度，因为我盘腿盘不好，有一小部分时间都在纠结怎么样盘好腿，最后在教练的建议下干脆改成金刚坐了（盘腿打坐要继续练习才行）。
2、体式 热身之后就是一整套的体式，经过上次课程和看教练推荐的《瑜伽之光》，知道了之前练习的体式的名字，感觉练习起来也流畅了一些呢。
3、放松与冥想 一整套瑜伽之后就进入了放松，在悠扬的音乐进入冥想是件很美好的事情，不时还有徐徐的江风拂面而来，身与心都觉得无比的舒畅&amp;hellip;&amp;hellip;
海芋 一周一会，还是周日，这周活动很丰富，瑜伽&amp;ndash;百合家聚餐&amp;ndash;逛岭南花市，很有趣的一天。
场江门户外瑜伽 &amp;mdash;&amp;ndash;在这次瑜伽活动中又结识了新的朋友加大码 、肖伟丽、飞燕的小宝贝、慌慌。其中又见瑜伽能力者&amp;ndash;肖伟丽，学习一年瑜伽的人跟初学者的区别真的很大，在动作和理念上都显现出来。大家伙集合完毕后就在沙面公园开始了一场维时1.5个小时的瑜伽。里面有穿插上周日教授的的几个体式（山式、三角伸展式等）当然还有些在之前几次瑜伽活动有练习过但不知名字的体式，觉得体式还有待学习考究但去实践做那又是一番功夫。
关于六个体式回顾：平常自己在宿舍练习最多的就是（山式、树式、三角伸展式），后面的三个（三角扭转式、侧面伸展式、侧面扭转伸展式）个人有做过但是做不到、难度较大，个人心里有顾忌，觉得练习部位不到位还不如不要去练习，所以想尽可能的做好消化掉前面三个动作再去做，这种心理该怎么解决。当天我也前三个体式，当做复习。
活动由于受到环境影响没有再教授预先说的三个新体式，做了简单交流，讨论什么是瑜伽？？等等挺多问题的，这个在之前有被布置过任务预习，之前有讲过，但我都没怎么听进去吧，这个得自我检讨下，补充好这个方面的知识。活动结束后我们在百合家享受到一餐丰富的中晚餐，可能会觉得这个跟瑜伽活动无关，但你不可否认这对于促进集体感很有帮助，让我们更有协作和集体精神。
3.新的一周目标：2015年8月17日至8月21日
① 三角扭转伸展式、三角侧伸展式的练习
② 一周三次的瑜伽练习（时间在1~1.5h 不等；包括热身）
③　看新体式动作要领（战士第一二、三式）
自2015年5月17日珠江公园第一次练习瑜伽到今日8月17日算算已有三个月，三个月若是专注在一件事情上或许已经有一定的成果，譬如瑜伽，可事实是我基本还在边缘外，单庆幸我还是有这个机会让我接触到瑜伽了，剩下的就是自己的热情和态度了，虽然现阶段对于无法做到的体式我稍带厌烦，但是我还是想通过自己的努力把这些克服掉，一次不行两次慢慢来。
每一次活动都的不足都可以发现一些问题，不要觉得问题的存在就是不好，这些不足问题提出来大家商讨才能更加民主更易被接受，应用在昨天活动（既然体式多难消化、六个不行那就每次抓住二个那也是成功的），相信会越来越好。
星 如期而至周末来了，我们的瑜伽小组又可以相聚在一起！很开心每一次活动都有新的小伙伴加入，相信我们的队伍会越来越壮大的。
这次我们进行一整套瑜伽的教学，先是在教练的带领下进行了热身，随后我们进行一套的练习，里面的相关动作在之前的授课中都有讲到，这次对我而言感觉不是很陌生。通过这一堂的练习自己觉得自身存在的最大问题就是动作不到位，部分是做到了也坚持不了多久，总体来说力量不够。目标是坚持练好基本功。
对于瑜伽的理解，瑜伽可以帮助我们调节身心，努力是身体的各项机能最大化的为自己更好的使用。瑜伽对我的意义，它可以让我身心放松，倘若心情不好，身体不适时，练习瑜伽将会平复消极的情绪。我觉得瑜伽就是关注自己，跟随自己的心走，去真诚的对待它。
瑜伽完毕，我们一行人去百合家做了一顿好吃的，好开心，第一次觉得广东的菜是如此的好吃（原谅我如此评价，食堂的饭菜影响我对广东菜的心情），百合很有心，我们没去之前，她就做好了汤，卖好了才菜，就是为了我们练完瑜伽后可以好好大吃一顿。之后，去买了海鲜，大伙回到厨房各显神通一顿饭就OK了。和你们在一起玩耍真的很开心！再次谢谢百合的组织，明信片上的下次相聚必须实现！
飞燕 爽，不好意思啊~现在才有时间静下心来写总结。2015年8月16日在百合和爽组织的沙面瑜伽和聚餐大会，很开心~谢谢百合和爽的组织和付出。周日的沙面人比较多，不过还是觉得这次比之前静下心来了很多，以前人一多就很害羞的。练习完瑜伽后，阿爽教练和大家进行了分享。最后大家在百合家进行了聚餐，很开心也很欢乐~再次谢谢百合，辛苦了！觉得自己各方面都还需要努力啊！回来狠狠补习了瑜伽的定义和六个体式~最后，期待下次相聚。—— 美兰
笔记，今天带上我的宝贝一起参加沙面的户外瑜伽。我的宝贝今天收获很多，因为爽哥哥给了她很多对体形有帮助的建议，也希望她能挤出时间练一练。我呢，最大的收获就是克服了在路人的目光下还可以专心地做自己的体式。不过，这堂课的体式对我来说，真的很难，我做不出来。但我也会努力做好自己力所能及的体式。坚持，加油！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙面公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B48%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%B2%99%E9%9D%A2%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E9%9A%8F%E6%8B%8D%E7%95%99%E5%BD%B1%E5%A4%9A%E5%9B%BE%E6%85%8E%E5%85%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B48%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%B2%99%E9%9D%A2%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%88%B7%E5%A4%96%E9%9A%8F%E6%8B%8D%E7%95%99%E5%BD%B1%E5%A4%9A%E5%9B%BE%E6%85%8E%E5%85%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>2015年8月16日沙面公园户外随拍留影 (静坐准备开始)
（百合的犁式）
（百合与肖伟丽的舞蹈式，百合的舞蹈式有进步了，感觉到优雅了）
（海芋的犁式怎么看向镜头去了？）
（姐妹花练树式）
（这是我见过的最乱的瑜伽集体照，不过我很喜欢，哈哈哈）
（其实我只是一名学生而已，却经常扮演教练，好为人师啊）
（体式练习，该低头时则低头）
（伟丽的倩影）
（阿爽的胫骨没有垂直于地面，上面倾斜，天啊！ 回家面壁思过去吧）
（阿爽这个鸽子式的确太弱了，回家好好练习去吧）
（一起来神猴哈努曼）
（ 一起来翻转轮式）
（前进、前进、前进进。。。）
（侧腰再拉伸一点 ）
（瑜伽之心）
（脚碰头，而不是头找脚）
（再多扭转一点）
（曲水同学的树式很有长进）
（三角伸展式，简单，却太不容易做好了）
（先胸腔离地，再脚背用力）
（千里草同学赞海芋的体式沉着稳定）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼和熊掌</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%B1%BC%E5%92%8C%E7%86%8A%E6%8E%8C%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%85%BC%E5%BE%97/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%B1%BC%E5%92%8C%E7%86%8A%E6%8E%8C%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%85%BC%E5%BE%97/</guid>
      <description>鱼和熊掌不可兼得 户外瑜伽，“成也环境，败也环境”。因为环境因素的不可控（我们无法调节阴天雨天，无法干涉他人喧嚣……），所以或多或少地影响着我们习练瑜伽的状态。在优美安静的大自然怀抱中，我们更容易集中精力呼吸冥想，进入神圣的瑜伽状态；在不尽人意的嘈杂环境中，我们更容易分心甚至产生厌烦负情绪。从另一个角度来看，户外瑜伽也是修炼我们身心合一的好方法，将我们置身于现实而不是幻想之中，努力地寻求与环境的连接，包容合理与不合理的存在，发现自然而然的美丽，化纷繁为专一、专注。假若我们无论何时何地都能够进入瑜伽的世界，享受瑜伽的乐趣，则意味着我们修炼瑜伽到达了一定境界。因此，“修炼”是必不可少的。“接受无法改变的，努力完善可以改变的，培养准确判断二者的智慧”。
2015年8月16日（周日），在明知会下雨的情况下，我们一群瑜伽爱好者依然集中到沙面公园，最终顺利完成一场约定的户外瑜伽。
由于时间和环境的问题，我们没能按照预定计划完成6个体式的复习以及战士系列3个体式的学习。有点遗憾，同时也让我反思，鱼和熊掌不可兼得。一堂完整的瑜伽课一般需要90分钟，而伙伴们周末时间又很有限，不可能三四个小时“直落”。因此，为了使户外瑜伽课程的价值最大化，只能教会学员们“基本功”的训练方案和方法，纠正错误动作。还是那句老话，“师傅领进门，修行在个人”。
俗话说“冰冻三尺非一日之寒”，纠正错误的习惯和培养良好的习惯，都不是一日之功，唯有持之以恒使用科学的方法，才能最快到达目标彼岸。
常常有人询问我“你学了多久瑜伽？”言外之意有很多，有些人是出于评估一下否值得付出成本。这个问题我也不好回答，每个人的身体素质不同，训练的时间不同，那么就很难用模糊的“年”来作为衡量单位。网上一直流传训练“20000小时”成为高手的结论，我们来借鉴一下吧。如果零基础的你想成为一个瑜伽高手，单从时间管理上来说，你需要积累2万个小时的训练时间。假如你每天花1小时来练瑜伽，那么需要20000天（54.7945年）；假如你每天花8小时来练瑜伽（专业于业余的差别），那么只需要2500天（6.8493年）。个人认为这个数据是大概靠谱的，一个普通的大学本科专业要学四年。如果社会认为大学生就跟大白菜一样，那么你又凭什么认为花个一两万培训个把月就能出人头地呢？对那种为期几天的高价培训，我向来是嗤之以鼻的。瑜伽本质应该是求真务实的。
我也想清楚了，以后还是遵守规律，慢慢教慢慢学吧。一步一步把基本功练好再说。我身为初级教练，每天绝大多数时间都只练基本功，并且感觉到自己基本功还不远远不够扎实。我又怎么可以要求学员一步到位呢？共同努力一起攀登，终有一天我们可以看到最美丽的景色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州公益瑜伽第8期</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%AC%AC8%E6%9C%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%8F%A0%E6%B1%9F%E5%85%AC%E5%9B%AD-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD%E7%AC%AC8%E6%9C%9F/</guid>
      <description>珠江公园 广州公益瑜伽第8期 阿爽：
2015年8月2日（周日）珠江公园 广州公益瑜伽第8期
迟到检讨：
周日集中时间原定上午11点，我却因为睡了个懒觉而迟到半小时。以前都没有迟到过，所以要郑重道个歉，一来提醒自己要做一个有时间观念的人，尊重他人的人；二来也要告诉自己要好好休息不要因为疲劳导致拖延症。
上周的活动总结直到今天才出来，也是个人时间安排问题，仍然要郑重道个歉，让大家久等了。
公益瑜伽课程的诞生：
上周的课程（不是“活动”）安排，是基于去年本人热衷参与户外瑜伽活动得出的一个思考，每次户外瑜伽都因为时间匆匆，一上来就是一整套瑜伽动作，却很少有比较详细的热身动作、体式动作等讲解，瑜伽经验和心得方面也比较缺乏深度交流。无法满足像我这样的渴望进一步学习交流的瑜伽爱好者。
为了创造一个比较理想的瑜伽学习平台，我专门辞掉工作，带伤完成了瑜伽教练密集培训。想想那时候每天早上6点爬起床，坐1.5个小时的车去晨练上课……
为了增加上课经验，拜托了yoga心和阿凤师姐介绍瑜伽课，几个月下来，上课已经基本流畅……
为了培养第一批户外瑜伽学员，我注册了广州公益瑜伽的微信公众号，从青音群找到几位瑜伽爱好者，定期举办户外公益瑜伽……
终于，觉得时机成熟了，是时候做点创新性和建设性的事情了。趁热情似火，举办一个系统性教学的公益瑜伽平台，让我们这些不满足于蜻蜓点水的爱好者能够聚到一起，相互学习交流和进步，取之于公益还之于公益，尽情享受身体的健康和精神的愉悦。
关于户外第一课：
原本的计划有三点：1)理论探讨“什么是瑜伽”？2）基础热身动作和基础体能训练。3）6个站立瑜伽体式详解。
可能是我太着急了，想一股脑统统抛给同学们，讲解过于详细。当天耗了整整四个小时，仅仅讲了一套基础的热身动作和6个体式，以及回答了学员每人一个问题。
课后反思一下，课程计划是没有问题的，问题是我备课不够充分，时间分配不够合理。以后的解决方法：一是多备课讲重点，二是减少内容。同时也感谢小谢同学的反馈“那么好的环境，不做一套瑜伽有点可惜了”。也许，我们下次课程可以先做一整套瑜伽，再重点讲解一两个体式。如此既有整体感又有“动作分解”……
非常赞成“教是最好的学”的理念，每一次学员的反馈都让我领悟到新的东西。希望我们的课程，我们每个人都能如此，一点一滴地积累和进步。
关于课后作业：
上周的课程中，我们相互介绍，有了一个大概的了解。尤其是小谢谢同学的讲述，充满了虔诚和详尽；她是一个追求进步和卓越的瑜伽爱好者，希望她早日学成归来，和我们分享瑜伽的乐趣。
我们也学习了基础的热身。热身的重要性，不言而喻。凡是打算长期瑜伽健身，打算健康到老的同学，都应该做好热身准备。这个规律好比物理学上的抛物线，有起有落，由慢到快，由僵硬到柔软……
俗话说的好“一个好的开始，就成功了一半”；一个好的热身，能够解除我们身体关节的限制和粘滞，提高机体温度，告诉身体接下来要迎接训练了，如此我们才能够更好进入状态，积累正能量而避免受伤岔气。
对一个初学者而言，热身更是一个自我探索，自我觉察的必须过程。如果能够遵从我们课堂说的，从头到脚，前后左右上下，旋转，拉伸，全程发力，活动每一个关节，尽量拉伸每一条肌肉，再加上小步跑开合跳，时间上大概30分钟到60分钟，必定是一个完美的热身。
也有学员反应，记不得那么多热身动作。没有关系，记得多少就多少，记住最重要的规律顺序就好。
“师傅领进门，修行在个人。”这话的意思是，再好的老师教练也只能教你方法，我们应该学会在没有陪练的情况下，也坚持自律，坚持长期地练习。6个体式看似简单，却非常不容易。由于平时较少做三角扭转侧伸展式，我在示范动作的时候，也明显感觉到气息不够顺畅，学员们更是难以将腋窝抵在膝盖的外侧。然而没有关系，千里之行始于足下，一步到位只是痴心妄想。只有自己付出了汗水和时间，达到目的地的时候才能够体会到无比的欣喜。
接下来的这两个星期，希望我们一起把“山式”“树式”“三角伸展式”“三角侧伸展式”以及两个扭转体式好好练习到位。在程度和幅度上，不要求多规范标准，只求正位，希望大家都能够领悟到瑜伽的精髓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华师瑜伽座谈会小结</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%8D%8E%E5%B8%88%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%BA%A7%E8%B0%88%E4%BC%9A%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%8D%8E%E5%B8%88%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%BA%A7%E8%B0%88%E4%BC%9A%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>华师瑜伽座谈会小结——广州公益瑜伽 2015年7月12日19:00~22:00广州公益瑜伽在华师校园举办第6期活动——瑜伽座谈会（圆满成功）
同学们的活动感想 百合 2015年7月12日，音符、伽友相聚于华师陶园，我们畅饮欢聊后夜逛华师校园，在华师的草坪上我们席地而坐，聊千里、聊瑜伽、聊工作，聊生活的点滴。就这样我们聊到晚上10点半才依依不舍离开。这是一个难忘而丰富的夜晚。听收音、学瑜伽丰富了我的业余生活，音符伽友丰富了我人际圈子。遇见你们很好。
琳 ​
“瑜伽茶话会”相聚华师陶源饭堂，认识了好多瑜伽爱好者，感谢爽哥一直以来的公益瑜伽，提供了这个平台，我是一位不合格的队员，自身原因，三天打鱼两天晒网，平时在家瞎扯扯。。。。。
爽哥说“工作不是你的全部，有时培养一些业余爱好也是很好的自我调节作用。”我喜欢这句。每次的活动，小聚，都能让我从学习中，交流中得到舒适的放松，成长需要记录，但我好像没感觉到自己有所变化，可能是不够努力吧！
校园草坪席地而坐，随心所欲，这种久违的校园生活，好像又被重温一次，由于交通问题，提前离场，说实话，真不想走。
对了，对了，还有件事，爽哥，在吃饭的时候，不能用筷子指人的哦。这是小缺点，要改。还有，敬茶水的时候，你虽不是领导，但却是我们的教练，是我们的大哥哥，所以呢，你的杯子不用举那么低，要不，我们再低就要跟桌面亲小嘴了。友情提醒，勿介意。好了，下班，我要去放松我的肩膀肌肉了。
​ 阿爽 “金风玉露一相逢，便胜却人间无数”。囧，貌似不能随便引用诗句的，尽管我是那么地想表达一种情愫。
因为周末要上班又不想中断公益瑜伽的活动，便约定晚上在华师校园来个瑜伽座谈会。结果——还是挺圆满的。谢谢有心人，让我们多一些欢乐少一点孤单。
#### 关于“听青音•学习爱”和“广州公益瑜伽”
说来还是有着丝丝缕缕的因缘。十多年前我在深夜听到青音在《星星夜谈》的声音就被迷住了，后来成为轻微的声音控，对心理学的兴趣也越来越大；十多年后关注青音的自媒体加入粉丝群，拥护“关爱抑郁症和留守儿童”公益联盟。在强哥的大力支持下，2015年5月17日第一期广州公益瑜伽活动在大雨滂沱的珠江公园成功举行；关注心理健康胸怀大爱的几位音符组成了广州公益瑜伽的第一批成员。
从关注心灵成长的群体中找到瑜伽爱好者，从瑜伽爱好者中找到注重心灵成长的志同道合者是我认为比较理想的交集。除了瑜伽之外，目前我也没有什么特长能够服务大家的。公益有大有小，这方面不愿意好高骛远，但愿在能力范围内做细致做长久。
#### 关于座谈会
我们小团体已经养成了守时的良好习惯，使得咱们活动效率更高（另外一个角度来看就是珍惜了生命）。
强哥是我们本次活动的特邀嘉宾，女同学们显得异常兴奋（至于具体原因得问她们才知道，咳咳）。
玉兰妹妹还是华师的在读学生，主动报名参加座谈会。她作为一名优秀的瑜伽爱好者，具备非常好的道德品质和精神追求，以后一定是一位优秀的瑜伽教练。
百合、晶晶、海芋、星、兰和琳都美美地打扮了一番，让人眼前一亮的感觉。最后还有大忙人蓝冰也过来参加了，让大家有了热闹的感觉。
我们在陶园餐厅二楼围着圆桌吃了个大餐，期间也是顾不得吃饭礼仪，边吃边聊，气氛十分好。强哥几句朴素却掏心的话，把大家都感动了，都觉得这样的相聚是值得珍惜的，是发自内心的喜悦的。
“座谈会“的第二环节是饭后逛校园，走在校园小道上感觉特别惬意。强哥和蓝冰一直扛着匾牌，很会替人着想。最后围坐在草坪上，又开始畅谈友情爱情婚姻，当然还有瑜伽甚至防狼术。说点矫情的话，这种气氛很有治愈效果。
#### 关于自己的感想
我是一个很多缺点自以为是的人，和大家在一起得到了很多友好的建议和反馈，让我更加有觉察力，奔着自我完善的方向前进。例如晶晶告诫我的即使对自己也不能过于苛刻，因为会无意识地投射到他人身上，让别人产生不舒服的感觉；例如百合提醒我如何与女性相处的技巧；例如琳还跟我马虎的我提起了酒桌礼仪……看来，我一直以学生自居是非常必要的，三人行必有我师。
有时候我会故意惹别人不高兴，把自己弄得比较讨厌，然后导致自己说话没有分量。我想来想去，可能是心底渴望被接纳，希望轻松友好的人际关系。但，那都是过去的事情了，我们要做到知行合一，学会接纳自己，温柔地对待这个世界。平时开开无伤大雅的玩笑可以随意点，但是对待瑜伽健身还是要非常严肃认真才行，例如玉兰师妹说的严师出高徒。如果教练的态度都不严谨，那么学员肯定更随意。最后希望大家牢记自己的目标：健康快乐，做更好的自己。
有时候我也很无情。我给这个组织定了一些比较严格的规矩，目的就是养成良好的习惯，过滤掉永远也无法迈出脚步的人，“叶公好龙”的人，无法坚持的人…同时，让所有人都是建设者贡献者和获取者，让组织保持新鲜血液和生命力，达到一种良性的平衡发展。是的，目标是挺高的，正因为有门槛，所以无法追求数量（质量也有待时间验证），但我坚信，坚持下去，成绩是自然而然的事情。成绩也不过是奔向目标的过程中附属得到的东西。
#### “散会”回家
大家都聊得比较high回去的时间都比较晚，这是组织者之一的我考虑不周的地方，没办法照顾到各个路线的同学们（尽管大家都赶上了末班车安全到达）。以后此类活动在时间上必须考虑更周到才行，同学们也要提高安全意识，再high也不能错过末班车，安全第一。
兰 哈哈，终于可以和音符们面对面好好地聊聊啦，虽然我是个内向经常慢热的人，遇到聊得来玩得来的还是可以聊得挺开心的。
由于没有读过大学的原因，对大学校园还是挺向往的，校园的清幽的环境、书香的味道，还有青春活力的感觉挺好的，有空还是可以结伴来逛逛放松一下。
今晚的聊天也是挺愉快的，开始共尽晚餐有些约束，后来逛校园聚坐闲聊就随意愉快啦。　由线上的交流沟通到生活的相聚聊天，有相互吸引的地方、有共同的话题就可以像朋友一样玩到一块、畅所欲言，聊聊各自平时运动感受，聊聊对感兴趣话题的看法，挺好的。
今天的收获：
1.请教了爽教练压腿，学习了三个压腿动作，发现聊欢了，不够聚精会神学习，刚试压了一下有感觉应该对了，要每天行动压腿啦。
2.还有爽教练运用片刻的时间锻炼的习惯可以学习一下，享受锻炼，让运动成为一种习惯。学习过程的知~明~行~习，我刚知道运动是必要的，还在初步的明白一点和开始行动的阶段，到养成科学的运动习惯，要一段时间的努力哦。
3.不要急于求成，听了些案例，在运动中要学习平衡心态和学习循序渐进，科学地锻炼，从学习基础锻炼开始，先锻炼肌肉力量，提高身体素质，再学习其他运动就容易些，也才能做到，基础很重要。
4.还有好玩的防狼术，在玩乐中学习，扫眼~打鼻~打喷门等，也是有技术含量的，学习些防护技巧也是非常有必要的。
越聊越欢，时间晚了各自回家咯，一段时间的相聚放松交流也是挺好的，在学习锻炼的路上相伴同行那也是件美好的事。
海芋 2015年7月12日周日华师校园内瑜伽座谈会心得
该活动形式改变的大部分原因是我们一直的组织工作者&amp;ndash;阿爽，由于他工作安排，这周末不放假，所以我们这次活动形式稍许有点变化由户外瑜伽改为瑜伽座谈会，形式很特别，再加上我们的晶晶为这次活动邀请到了强哥，为这次活动增色不少，最后共有10人（有强哥和他邀请的海上蓝冰、阿爽、百合、美兰、晶晶、琳、星以及还在华师上学的玉兰加上我），参与的人员还是挺可观的。）
整个活动过程大致是我们约定在华师校内的陶园食堂原计划是体验了一把学生食堂味道，最后变成了个圆桌聚餐，气氛很好、又说有笑；饭后我们一起去校内看晶晶一直强烈推荐的瑜伽场地；最后我们一起在华师校内的一处草坪处聊天（关于情感、关于瑜伽等）；最后晚上22：30在意犹未尽的时间里还是做了告别，约定下次再聚。活动中有几处让我有点小感悟，分享如下：
1、作为一个领导人像强哥、阿爽、蓝冰其实他们想付出的集体做了很多工作，在这期间他们都是毫无利益索取，只是因为喜欢觉得可以让大家开心、快乐成长那就是最大的期许了。
2、阿爽作为从音符中衍生出来的公益瑜伽发起人，他心里定位很清楚公益瑜伽群、无任何利益驱使、想让我们这少部分的人群真正意义上可以理解瑜伽、不需要很多人在精不在多，重视质量。这是我在这次活动中最深刻感受的。
3、第3也是我自己切身的感受，因为5月这次活动让我原本宅的自己生活变得相对丰富起来、特别是阿爽每周的活动、跟公益瑜伽小伙伴一起让自己更充实了，想到第2点爽的良苦用心再结合自己最初那颗想学习瑜伽的心情，让我顿时有了好想学好的冲劲，当然咖友玉兰每天1-2小时的练习也很触动我，虽然她也只是练习了一年，但是从她整个精神面貌我都可以觉得她若以后长期坚持，收效会是巨大的。
4、最后我想说跟音符跟咖友在一起我很开心，也愿其他人都有颗爱瑜伽的心并且坚持它的勇气、即便不是瑜伽或是其他任何一项事物。
星 很开心又一次和大家相聚在一起，这次我们来到是华南师范大学！
大学校园很美，今天结识了新的伙伴玉兰、蓝冰。我们在华师的陶园进行了聚餐，一行人像久违地老朋友开心地边吃边聊，吃完后和（音符爱计划）合了一张大和照！随后我们漫步校园，欣赏美丽校园夜景，路上随时可以看到勤奋地学子、有的在看书、有的在跳舞、有的跑步——大学如此之美好， 我真想回去看看我的小伙伴！在一处草坪席地而坐，请强哥婚姻内的人解答我们这些单身者的困惑，很真诚！对于婚姻，我想我以后会用正确地态度去对待！
嘿嘿!还知道了防身术,这个得练会！谢谢一起玩耍地小伙伴！很开心有你们！
玉兰 7月13号旁晚，有缘千里来聚，非常荣幸有机会参加到阿爽举行的公益瑜伽座谈会开展交流活动，研讨瑜伽体式，交流练习心得。对我来说非常难得的机会，内心特别珍惜！
7点钟各位瑜伽爱好者准时来到华师陶园门口集合，千里迢迢赶过来晚餐还没吃，阿爽还是下班赶过来的。丰富晚餐饭菜特别美味可口，刚开始时候特别紧张，只是眼神招呼，后来到语言沟通，最后成为情感交流，谈瑜伽、谈婚姻，无话不谈。
领会到瑜伽不光光练动作，呼吸、冥想、放松会让你去寻找自我最佳的内心。阿爽提倡我们要多看书，做任何体式都需要一个过程，循序渐进跟随自己身体去完成，尽力不放弃。谈到婚姻我懂得生活中重要是相互信任、相互包容。
我在这非常感谢伙伴们请我吃一顿美味佳肴晚餐、在瑜伽道路上给予我指导。感谢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白云山瑜伽活动小结</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%99%BD%E4%BA%91%E5%B1%B1%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%99%BD%E4%BA%91%E5%B1%B1%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>白云山瑜伽活动小结——广州公益瑜伽 【阿爽·原文】
2015年6月28日周日上午9:30，我准时到达白云山云台花园总站。意外的是——我竟然是最后两位到达目的地的。百合、兰和第一次参加我们活动的丹丹早已微笑等候。这是我们第四期广州公益户外瑜伽，真的做到了没有人迟到（尽管人数不多）。事实证明，只要我们有决心，树立守时的观念和习惯并没有那么难。
根据活动通知，我们还是原地等候了15分钟，看看还有没有伙伴过来参加活动的。事后反思了一下，我们还是不能省略报名这个环节。也希望下次的活动，各位都尽量避免“放飞机”与“空降”，提前与组织者联系报名。
百合同学说起她以前的一段经历，有过大半年的时间，周末常常独自去“走山”…… 所以，百合对白云山比我们都熟悉一点。随着百合同学的带领，我们一行人背着包扛着瑜伽垫，走在林荫道上，感觉特别地舒适。有可能是那星星点点洒下的阳光，有可能是那缓缓的凉风，更有可能是那绿色植物释放的氧气。
走过一段有美妙音乐陪伴的林荫道，我们来到一个行人较少，可以听到汩汩流水声又有绿茵遮头的平地。大家果断地放下东西，先来一场美妙的白云山户外瑜伽。
作为这次瑜伽的教练，我考虑到登山走路最疲劳的是腿脚，于是借鉴了yoga for runner的大量动作，重点放在了下肢韧带的拉伸和髋部的舒展，当然也有力量和平衡。最最让我觉得圆满的是，我终于在户外一个美妙的环境里，给大家念上了一段“青春美丽的祈祷词”。除了身体上的锻炼，心灵上的净化和激励更不可少。我一向秉承和践行身心灵同等重要平衡发展的理念。
课后我也发现很多不足，对于没有基础的同学，有些动作的确比较难；如果再多加几组过渡动作，全面流畅些就更好了；也有学员反应，我的声音有点小，后面有点听不清楚（上火了，喉咙不太舒服）。确实，户外瑜伽有很多不尽如人意的地方，如果有瑜伽音乐就好了，如果有扩音器就好了，如果有专业摄影师就好了……太多的“如果”，就犹如沉重的登山包，必须有所取所，找到一个令人舒适的平衡点。就算不完美，我们也尽力控制自己的身体和意念，感受大自然的美，尝试与宇宙万物建立连接。我们的目光不该停留在脚下的缺点，而应该向前看，走下去，前进，收纳更多的美景。
Namaste！ 【丹丹·原文】
&amp;ldquo;接地气&amp;quot;这词在这几个星期里，就一直在脑海中打转。今天因因缘巧合，参加了阿爽老师组织的户外瑜伽！也算为自己接地气的想法来了个圆满的行动！早早来到云台花园，陆续和同伴老师汇合，之前想过很多见面的场景，可真见面了，一切是如此的自然，如此的纯真，只因我们同频，从而少了太多的刻意与客气。我也就一下融入这个小“家庭”里！
接着我们推迟15分钟后就一起出发进军白云山了，这样说好像是什么大部队去干什么大事似的。其实我们只是去白云山里借着瑜伽，与大自然，与自己进行一次融合！一路欣赏，一路聆听，寻找一块风水宝地！^O^最终我们在一块平地驻足，然后各自铺开瑜伽，一切准备就绪后，我们各自金刚坐坐在垫子上，周围的水声，虫鸣鸟叫声，构成的交响曲让我不禁迷恋了起来！然后阿爽老师开始他的冥想带领，当他说第一句话，旁边的公园音响刚好也放出一首轻音乐，仿佛它也知道我们的开始，因此它也想为我们做点什么，所以就在那一刹那，默契自然而然！一切都恰到好处！
随后体式练习！能感受到老师的投入，老师语音语调的阴阳顿挫刚好和自然的交响曲融合，以及一切体式的安排都有条不紊！从而我们被感染，也渐入佳境，一节课在轻松，愉悦中进行。就在我们最后扭转结束时，有只蜻蜓飞到我们中间，那是一种久违的熟悉，它应该是意识到了课程的结束，所以也特地飞过来和我以及我漂亮的同伴们来感谢老师无私的付出^O^
课程结束，我们没有立刻散去，而是寻找了另一个风水宝地享受午餐。由于第一次参加这个活动，所以我啥也不知道要带，还好同伴准备充分，所以我就一不小心蹭吃蹭喝了一顿！在吃午餐之余，我们也相互讨论着瑜伽，讨论健身！心里的疑问也陆续说出来，然后老师也一一为我们解答！这种感觉真好！课外的交流与学习才是阿爽老师想要组织的理念，这是课外活动的魅力！为他点赞！当然我们还不忘拍照，同伴的好学也让我感受到了我们一起对瑜伽的热爱，在拍着照时，还在问着瑜伽，问着自己的进步！同时还坐着动作分享她不断的进步，真可爱！
随后，由于我另外有约，同伴也有约，所以我们没有继续爬山，而是各自回家。阴阳同在，或许不完美才算真的完美！
下山后，公园音响播放《千千阙歌》，以后的一个偶然，听到这歌时，今天的户外瑜伽场景应该是历历在目！耐人寻味！
谢谢阿爽老师，谢谢美丽的同伴，最后谢谢自己的努力！！！
【夏忆·原文】
今周日是我第二第参加户外瑜伽活动，地点是广州白云山。山里有流水，有树木，有知了，有透过枝叶照射下来的阳光。
跟第一次相比，虽然进步不多，但还是稍有一丁点变化的。比如上一次弯曲时双手是触碰不到脚，而这周可以哎，还是要自赞一下。不过，金刚坐不是未能习惯，很多动作还是跟不上，我都只顾着看教练的动作了，还是没能正确运用力度，比如怎么把力度放在手上。我也知道自己是个动作比较笨拙的人，得慢慢来，还得多练柔韧，我也好希望能像丹丹那样，动作优雅。我希望能有一点一点进步，Come on!
今天不但有专业的教练教导，还有有肉吃，真是舒服极了。
【百合·原文】
2015年6月28日，第四次音符瑜伽在白云山举行，我们幸运地找到一个适合瑜伽的场地（环境优美，路人较少）。因此冥想效果很好。练习瑜伽冥想的时候全身心与大自然融为一体，感觉好舒畅。但是今天的瑜伽有一部分动作难度增加了。有的动作由于体力不支，平衡力不够稳，没有完成。以后还要加强体能练习，才会有更好的效果。瑜伽完毕交流分享的时候，爽教练纠正了我一些平时没有留意的不规范动作。在教练的指点下，我的体式变美了。很开心，终于体会到了阿爽教练之前所说的瑜伽后的交流分享的意义以及重要性了。
【兰·原文】
第三次练习瑜伽的感受，这次练习的动作应该主要腿部韧带的拉伸和练习力量的。感觉练习到3-4个动作就有点吃力了，不过还好，有些动作做完爽老师有小休息调整的环节，尝试着去调节呼吸和让身体的放松，顺利练习完整套动作，最后放松后，感觉力量还在。力量不足，要做适当力量的练习。腿部韧带柔韧性不好，手臂~腹部~~~力量不够，感觉整个身体都在退化。
的确，这些年，感觉身体在退化，体质在变差，但却被忽略，存在侥幸心理，因为还没有发生质的变化，还可以正常地活着。
直到去年出现了职业病，开始意识到要锻炼改善身体了，但重视还不够。到今年又发现了新毛病，了解学习对应的锻炼，但感觉重视还不够，因为不够坚持，有时积极有时忽略。
究其原因，是因为无知，对身体需求的不了解，对继续消耗健康的后果不清晰；因为不懂爱，不懂爱自己爱身体。要解决问题。
每周参加一次户外瑜伽很好，但平时正确的锻炼和坚持练习很重要。上两周没有做作业，但不要为了完成而做，要增加内动力，了解并学习爱身体和运动，并感受运动带来的快乐和改变。
每次练完瑜伽身体都会疼痛，也在告诉我，身体的亚健康，什么时候可以练习到没有疼痛感和改善身体柔韧性，期待和有效行动吧。
学习了解还没有正确的方法，学习的路还很长哦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州首届国际瑜伽日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/6%E6%9C%8821%E6%97%A5%E9%A6%96%E5%B1%8A%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%97%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/6%E6%9C%8821%E6%97%A5%E9%A6%96%E5%B1%8A%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%97%A5-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>6月21日首届国际瑜伽日-广州公益瑜伽 6月21日（昨日）是首届国际瑜伽日，我很荣幸地参加了官方在广州体育职业技术学院体育馆举办的瑜伽庆祝活动。
关于报名
我是很早之前在某个微信公众号看到的信息，于是第一时间报了名。活动开始前几天收到短信确认信息“【印度驻广州总领事馆】感谢您参加6月21日在广州市天河区长兴路338号广州体育职业技术学院举办的中国（广州）-印度国际瑜伽日，您的报名场次为：第三场 10:30-13:00。请在活动当天进场时出示此短信以进入会场，谢谢！”
后来有人问我如何报名，我竟然没有一点印象。于是特地百度了一下关键词，搜索结果前几页都没有找到。我还访问了印度驻广州总领事馆的官网以及广州体育职业技术学院的官网，也没看到相关信息。果然还是用了搜狗搜索微信功能，在前面几个公众号找到了“金数据”报名网址。
关于交通
用的是百度地图，指示我在“伟伦体校”站下车，结果还要再往前走几个路口才到，应该是在长兴路东站下车才刚刚好的。
关于入场
门口站了好些学生样的招待人员，我已经拿出手机准备展示短信，工作人员却没有要看的意思；只是发我几张广告单，示意我去填写一张信息表格，然后又给我一个装有相框的袋子作为纪念礼物（商家赞助的广告物品），拿了别人的东西还是要表示感谢的，毕竟是第一次参加活动还有礼物拿的。但是说好的凭短信入场呢？如果可以随便进入的话，那么现场秩序就有点……
关于瑜伽活动
我报名参加的是第三场，预定十点半开始，我九点四十分左右到场；我看到整个会场已经聚集了很多练习者，较好的位置都占满了人。我以为第二场快结束了，于是问了一下工作人员进度如何。没想到第二场才刚刚开始！
因为报名参加的是第三场，我就很守规矩地在场地外面等待，天真地以为第二场结束之后，就会散去大批人员，然后我就可以找一个前面一点的位置了。结果，如你所料，那些人基本没怎么动。很多人都是从开始到结束，霸占了整整一天！这种执着的精神值得赞扬，只是遵守规则谦逊礼让的品格仍有待提高。
关于肩颈瑜伽和阴瑜伽
可能是我个人期待太高了，对这两个环节有点小小失望。因为这两场瑜伽并没有让我的肩颈和全身筋骨得到太多的伸展和放松。也许是上场教练考虑到各种因素，比如练习者的水平程度，交流互动，甚至是show！（以上均为个人主观感受，无攻击贬低之意）
关于昆达里尼瑜伽
我是第一次体验昆达里尼瑜伽。活动当天的老师气场很强大，整场昆达里尼瑜伽运用了多种方式，比如唱诵（包括奥姆口号类和歌曲），道具服饰（铜鼓、白色瑜伽服和盘头巾），祈祷词，不断重复的手势动作和强化心理暗示……总体来讲，是一番很精彩的体验。也再次印证了多种方式综合运用和集体仪式的强大力量。正因为某些力量的强大，所以需要一颗正直向善并且同样强大的心来指引。
关于活动结束
下午3点还有一个小型户外瑜伽的活动，所以提前一个小时离场了。后来有小伙伴在群里说，活动结束还有香蕉吃，还可以把练习场里几百张垫子带走。果然，坚持到最后才是最有收获的。
关于外籍教练
我最喜欢双臂有纹身的女教练，身材线条练得非常好，全身上下热情洋溢，与人目光友善，发自内心的微笑。
在台上，也是他们的讲话最有水平，以气驭声，注重精神层面。真正大师级别的人物，归根到底还得回到智慧层面。
最后，祝愿国际瑜伽日活动越办越圆满，祝愿所有的瑜伽习练者都能收获健康宁静。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻雀虽小其意俱诚</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E9%BA%BB%E9%9B%80%E8%99%BD%E5%B0%8F%E5%85%B6%E6%84%8F%E4%BF%B1%E8%AF%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E9%BA%BB%E9%9B%80%E8%99%BD%E5%B0%8F%E5%85%B6%E6%84%8F%E4%BF%B1%E8%AF%9A/</guid>
      <description>麻雀虽小，其意俱诚 作为一名户外瑜伽爱好者，在国际瑜伽日之际，怎能少得了户外瑜伽的庆祝方式呢？
因为本人时间关系，临时更改了瑜伽习练场地。几位瑜伽学员没有怨言，都从四面八方导航或者问路赶了过来，非常有诚意。
节假日，星海公园的游人特别多，很难找到合适的练习瑜伽的场所。最后决定就在英雄纪念碑下的阶梯平台开始练习。只要专心做自己的练习，不必太在意围观的阳光以及各种喧闹。
几位学员都是初学者，基础动作需要很多指导，令人欣慰的是，大家都很认真。
昨天的瑜伽活动，在时间和场地安排上，我都没有做好。所以，导致习练的效果不能达到理想的状态。同样，最重要的冥想休息术没能很好的进行。
为了找到更好的习练场所，有请各位留意或者支招，期待下次活动更投入更有收获。
琳：
瑜伽，也能在生活中给我们带来益处，从生活中的“站、立、坐、行”做起，瑜伽的高难度动作，我做不来，那么我想先从简单的这四样做起，应该也不错！爽哥说：“瑜伽不是一两天能练到位的，得慢慢练，每天分为几组练习一个动作，那么循循渐进，你的柔性就会比现在好很多，对后面的高难度动作做了很好的铺垫，不会很容易受伤。”很有道理，毕竟瑜伽心，不能心急，功利于心，不能一心与人攀比，否则会适得其反不能领会其瑜伽骨髓。还好，我不会，我练瑜伽只是单纯的心灵得到放松就足以，放松心情，与大自然融为一体，还能结交朋友，这就是快乐！
百合：
2015年6月21日，第三次在瑜伽教练的带领下练习瑜伽，这次的练习手脚没有之前之前那么僵硬，但是很多动作不正确，这都因为体能不足，筋带太紧，所以有的体式做不了。以后在家需要多加练习，跟教练一起练习时间有限，只能用来纠正自己的不足。学习正确的瑜伽的方法，平时还是要自己多加练习。还有很多体式名称不记得。有空应该买一些书籍学习里面的一些名词，这样学习效果更佳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回答一个为什么</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%9B%9E%E7%AD%94%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%9B%9E%E7%AD%94%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>回答一个“为什么” 常常有人问我“为什么搞公益瑜伽？”是为了积累上课经验？为了博取人气？为了泡妞？为了名声赚取私教费？
想起了我在某健身房的瑜伽室里，被一个女人用鄙夷的目光指着鼻子骂“臭男人练什么瑜伽啊？不就是就为了看美女吗？”那时候我并没有生气，真的没有。遭到如此奇葩待遇，我不生气的原因在于“理解”二字。我理解瑜伽的理念，我理解她狭隘的眼界。我也没有过多解释，该上课还上课。有趣的是后来，后来那位指着我鼻子骂的女人，每次见到我都主动微笑打招呼，应该是她通过眼睛的观察和感受，终于也理解并相信——我就是一个来练瑜伽的人。
朋友曾经眯着眼睛问我“你一个男的，做瑜伽教练，别人觉得方便吗？”刚开始我还疑惑了一阵啥意思，随后终于明白所指。我还真的从来没有想歪过，因为我接触瑜伽以来，就看到好几位优秀的男士瑜伽教练，在户外瑜伽这个圈子里，大家也经常玩双人瑜伽……就好像人家专业的双人舞者，工作就是工作，演出就是演出，全神贯注之下，动作配合才能完美到位。朋友的问题在专业人士看来是不够尊重人的。然而回应是无可避免的，每一个行业都必须有职业道德的约束，在健身瑜伽私教一行里，教练和学员的肢体接触是不可避免，因为这就是工作。专业的教练，用的是指压而不是抚摸，是扎扎实实的辅助避免学员受伤，在课堂上保持严肃认真，与学员保持距离……
回到“为什么”，为什么要做公益瑜伽，简单来说是因为想做并且能做。个人来讲，一直喜欢运动，喜欢瑜伽的理念，喜欢结交志同道合的朋友，渴望一起学习一起进步。这是最根本的心理动机。我的成长经历中，也经历过两段非常困难的时期，最终走过来依然感慨万千，毕竟花费了多年的时光和巨大的金钱作为代价。经过生死的考验，我深刻领悟到生命的短暂，健康的宝贵。假如现在的我能够通过时光隧道回到过去，帮助那个迷茫无助的我，那该多好！只是时光不能倒流，只希望能够用这点微薄经验，帮助到一些需要的人。
目前，我的全职工作是企业IT方面的，靠这份工作能够养活自己。瑜伽教练的工作只是兼职，目的是保持一种上课的状态，不靠它赚钱吃饭，也不愿意沦为一个服务型的瑜伽教练（人之患在于好为人师啊(☆_☆)/~~）。
（下班了，有机会再聊，byebye）
Shawn
2015年</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>官洲生物岛户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%AE%98%E6%B4%B2%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%B0%8F%E7%BB%93%E5%AE%98%E6%B4%B2%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description> 【活动小结】官洲户外瑜伽 活动感言
百合：
这次阿爽邀请了一位女嘉宾——梦梦参加本次瑜伽活动。梦梦由于经常练习瑜伽，显得很年轻，让我们音符们羡慕不已。之前阿爽说瑜伽可以使人年轻，瑜伽可以改变很多。虽然我们可以目睹阿爽通过练习瑜伽，身材是挺棒的，毕竟阿爽是男生。我们女生呀，就欣赏一下而已了。练习瑜伽有好处，就仅仅知道这这么一个说法而已。今天阿爽带来一位身材美好的梦梦展示我们面前。看到如此娇美的身材，羡慕，而且我算是相信瑜伽可以给人带来许多美好的。
瑜伽活动后，我们一起咨询梦梦一些关于瑜伽的感受，梦梦说瑜伽可以使人新陈代谢加快，可以使人的脾气变得平和。气质变好。对于我们几位初学者来说，梦梦的话有点让我们听到心里去了。梦梦教导我们几位音符做一些瑜伽动作拍照留影，这对于初学者的我来说是一种激励。很好！
兰：
第二次参加瑜伽活动。
知道瑜伽是一个全身的伸展拉伸运动，做完一套下来基本大部分的肌肉和骨关节都得到了锻炼，也意识到做瑜伽不用其他准备动作的，里面已经包含了，不知道理解得对不对。
瑜伽练习的每个动作都是有要领的，要把握要领做到位才能锻炼到效果，每个动作都是可以锻炼到相应的部位，所以练习是要理解该动作是锻炼哪里的，并感知该部位有没得到拉伸或锻炼，要去感知身体。
老师说说呼气~吸气时会弄乱，动作和呼吸还没能统一，要先练习好呼吸，再结合动作，练习动作和呼吸的统一，还有身心的统一，在练习时还是比较专注的，但有时还会受外界干扰，身心的统一应该是瑜伽比较注重的，练习冥想是不是练习心静的办法呢，应该是吧，好下载瑜伽音乐听和定冥想语结合盘坐呼吸练习。
动作还要稳，稳是瑜伽动作的基础之一，应该也是瑜伽的平衡，运动时的平衡，瑜伽的平衡术也可以用于生活中的其他事情和领域，万物都有个平衡，才可以持续发展，瑜伽的学问真多。
自己看不到动作是否规范，需要老师指点纠正，在家里练习应该找个大镜子可以看到动作，比较有利于做标准的动作。
这次瑜伽活动有了享受的感觉，用心去感知和享受其中的过程，做完后有放松的感觉。又进一步了解和感受瑜伽，因为多了一点了解感受到它的好，又增加了学习探讨和练习的兴趣。
今天起床第一件事就是感知身体的酸痛程度，ei ,酸痛是肯定的，不过可以自由活动，有点小高兴，是进步了还是拉伸没有勉强自己呢，都有吧。
在学习瑜伽的入门中，给自己的小计划。找本关于瑜伽的入门书看去了解瑜伽，了解瑜伽的精神~宗旨~瑜伽锻炼给人带来的身心的改变~如何正确地练习瑜伽。
行动去练习，计划一个星期自己看入门基础视频练习2次以上，去感受瑜伽，锻炼身体，提高身体素质。
积极参加瑜伽活动，尽量一个星期参加一次，向他人学习，聆听他人的分享。
有空看关于瑜伽的其他书。
美兰：
今天在官洲生物岛练瑜伽和亲近大自然，首先我要对自己的迟到行为检讨。让大家等我很不好意思～以后还是需要多增强路线和时间观念，以后多预足时间。还有今天练瑜伽的时候接了工作上领导的电话，精力不是很集中，给大家带来了干扰，很不好意思，抱歉！下次一定注意调静音的了…今天更多的是满满的收获～很感谢爽哥和梦梦姐的指导。辛苦了！今天更多的是满满的收获～特别是最后大家的分享环节，收益匪浅！自己身上的问题还是挺多的，还需要好好和大家学习！今天很开心，感谢大家的陪伴！ 阿爽：
这次户外瑜伽活动因为有梦梦姐的参与增添了更多精彩！梦梦姐现身说法让各位学员深深感受到瑜伽的魅力——练瑜伽，年龄不是问题，美丽从现在开始。我作为一名初级瑜伽教练，在户外的课程经验较少，忽略了好几个问题。例如因为对初学学员动作纠正较少课前提示不够，最后的休息术引导因为外部环境问题忽略了。总体来讲，我们克服了外界干扰圆满完成了整套瑜伽课程；更让人感动的课后的交流分享，大家都很用心。是否用心给人的感觉是天差地别的。 一直很强调瑜伽中倡导的“平衡”理念。参加瑜伽户外活动也是如此，我们必须达成共识，拥有一个共同的目标：健康快乐，做更好的自己！如此，我们是伙伴是朋友，相互帮助和支持共同进步，享受美好人生。只有付出和索取之间取得平衡，一切才能美好和长久。感激所有人的付出，所有人必有所得。在健康快乐的路上，有你有我。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州公益瑜伽 2015年8月2日</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-8%E6%9C%882%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E5%85%AC%E7%9B%8A%E7%91%9C%E4%BC%BD-8%E6%9C%882%E6%97%A5/</guid>
      <description>8月2日　广州公益瑜伽 小谢谢: 在一节瑜伽课中，只要在你的这节课程中有一位学员对你的引导有一处是有感悟的、有帮助的，那么你的这节瑜伽课就很成功了。
爽爽老师，你昨天的户外瑜伽课很成功，我也很受益！
特别是在体式“侧角伸展式”中你指出我的髋骨突出，没有和上身的侧边成一条直线。
在我平时练习该体式时，我在做简易版（手肘弯曲抵在大腿上）时，能感受到很舒适的腿、到侧腰等身体是很伸展的一条直线。但在做难度大点的标准版（手臂伸直，手掌压地）却感觉身体的能力流通不起来，之前自己找不到原因，我拉伸腿的外侧也有力踩地了呀 髋部也是摆正位不动了呀弯曲腿也是外展膝盖对准第二根脚趾了呀 双肩也舒展了胸口也打开了呀，到底是啥原因？ 直到昨天爽爽老师你告知我的身体不在一条直线上，有髋部突出，谢谢！回来后我再练习再找原因，应该是我加深这个动作时，保持大腿肌肉上提的同时骨盆应该压低！
再次谢谢指导！我会在不断练习中做到更好！感恩！！NAMASTE! 飞燕： 阿爽老师，昨晚吃过饭八点多就睡了，今天起来腰酸背痛。但我不会退缩，因目标明确：健康、健康、还是健康！！虽然累，但快乐着！！！
Myra： 活动感受:这是一个专业热心的团队，教练非常专业尽心，大家都很好学，气氛很好，每个周末约上三五几个好友，大家兴趣相投，相互学习，在美丽的大自然中感受自我，是件多么美好的事。
海芋： 周末瑜伽约在11点半近中午还是头一次，时间段交通稍堵所以我迟到了7分钟，这个在日后要特别注意，准确把控好时间做到不迟到。爽在之前布置课前问题我是记下来了但是没有准备去查阅，ok,我是行动力不足的，想在空余时间抽出点时间看看理论的书记记笔记。
这次又认识了新朋友（小谢谢和飞燕和夏忆），大家自我介绍认识，听了小谢谢了解到她在瑜伽路上的经历（特别去北京进修了一个月的瑜伽），以及看到她在接下来整个瑜伽练习中的态度，内心会有点触动。（瑜伽过后晚上还看到她打卡做了1个半小时的瑜伽，让我觉得哦，原来对于瑜伽的热情需要需要这么高、难怪有些人进步快有些人进步不够）。
整个几次活动下来让我由衷觉得户外瑜伽真的就像个能量站，给你一些很好的东西，供你吸收，再结合自身努力才能成长。
整个活动持续了四个小时，达到了活动通知内容（热身运动的动作和6个体式详解），又一次强调热身运动在练习瑜伽的重要性且比重为（1:2:1）eg:若你练习一个小时的瑜伽起码需要20分钟的热身运动。热身后就是六个体式的讲解（一个比一个难），总之这次活动讲的内容对于我而言都就是说起来容易做起来难，需要很长一段去练习巩固，在动作的准确上还是需要反复纠正。（想着有什么不懂的随时向其他懂的人请教的）
不急不燥，一步一个脚印，先把眼前六个体式和热身动作做好吧！！Fighting !!^_^ 琳： 瑜伽-成长记录篇
先对昨天的迟到做个检讨，归根还是拖延惹的祸，自以为是算准了时间，没想到还是没把路程阻碍时间也算上。时间真的不等你，快与慢在于心。
新认识三位瑜伽爱好者：小叶子、飞燕姐、小谢。小谢跟小叶子的瑜伽基础功都是比较好的，相对于我这位刚入门的菜鸟，她们两个都是大师级别的。多多向她们学习才好！
先到场的几位珈友，都是相互认识的，聊开后，大家无所顾忌，课堂还没开始就相互讨论彼此在家做运动的时候，动作是否标准，自身感觉有问题的动作，相互请教好友。相互学习，共同进步。目标只有一个“健康、快乐。
环节一：自我介绍
爽教练，很细心发现有新加入的朋友，便来了一场别样的自我介绍环节，大家都说的很好，让这个环节变得更加有了意义，介绍过后，让彼此都记住了对方的称呼。
环节二：解答疑问
这个环节是最有意义的，平时看书，理论性的东西太多，理解能力不好的，就把作者的用意曲解了，现场提问，爽教练一一解答，举例说明，通俗易懂。课后爽教练还不忘布置作业，什么是瑜伽？这个一时半会也解答不了，容我多看点书籍，多了解瑜伽的寓意，下次总结再细说自己对瑜伽的了解，自己所认识的瑜伽是不是与书中讲的一样？
环节三：热身
热身，远远不是自己想的那么简单，不是原地蹦蹦跳跳叫热身，从头到脚，从左到右，全身所能目及之处都要来一遍热身，热身还有比例之说。长知识了，谢谢爽教练如此专业的教导。瑜伽课还没开始，先来一场热身，一个小时。这是我做的最长的一次热身动作，说实话感觉还是蛮好的，除了耸肩的时候，脖子莫名的酸痛，也不知道是不是动作不到位。
环节四：瑜伽教程
六个体式：山式、树式、三角伸张式、三角伸张扭转式、三角侧伸展式。看似简单，做到标准真心不简单。初步动作，教练分别一一照相保存，说是到时候两个星期后看看我们练习的有没有进步，你看吧，教练专业尽职吧！有图有真相，到时候一对比，进步否立马就知道，同时也在帮助我们做进步的记录。感恩，遇上这么好的教练。
一对一指导，学员休息，教练还在耐心指导其他学员，全程四个小时的教学，真是辛苦了教练的嗓门了，我练习的时候，感觉身体都是僵硬的，不听我使唤，该弯的不弯该宽的不宽，这不争气的肢体，回家得多加练习，对着镜子练，是不是更好一点呢？至少还能看到自己的姿势是不是正确，哈哈哈，这还是我跟夏忆两个人共同的默契。六个体式，都是由山式的基础上循环渐进增加难度的。这样一套下来六个体式，也容易消化，不用担心一边练一边忘，达不到想要的那种效果。大爱，教练想的周全！
环节五：分享食物
感恩爽哥、小叶子、夏忆、星、曲水、分享食物，来的时候匆匆忙忙我也没准备东西，感谢好友分享食物,下次我也要准备充分一点。美好的一天，相伴与瑜伽而结束，感恩教练的公益分享与指导，感谢一起分享食物分享学习的小伙伴们。瑜伽的体式还需要多加练习，时刻记得循环渐进，急不得。 星： 今天我们又再一次相聚珠江公园进行户外公益瑜伽活动。
阿爽老师为我们进行4个小时的公益讲课，很受益！从自我介绍开始，接着老师要求每人提出一个关于瑜伽的问题，老师进行了答疑解惑，彼此交流让我对于瑜伽有了更进一步的认识。接着，我们进行瑜伽热身，遵从头到脚，上、下、左、右、逆时针旋转、顺时针旋全方位的对身体充分热身、愉快的学习6个体式，感觉离入门又近了一步。瑜伽在我看来就是平心静气、无关他人，在瑜伽过程中做自己了解自己顺从自己
这就我对瑜伽的理解。无论是瑜伽还是生活关注自己感受、做自己，以慢为快的前行着将能够快速的成长，这就是我近一年来越来越强烈的感受。我也朝着这个方向努力着！
瑜伽以后走的路将很长，期望自己可以再多走一步！
谢谢阿爽老师的无私付出!谢谢伙伴们的一起陪伴、玩耍，谢谢你们! 夏忆： 今天天气晴朗，和小伙伴在环境优美宁静的珠江公园学习瑜伽。在爽教练的提议下，我们在和谐的欢声笑语中都做了自我介绍，就开始进进入了全身的热身动作，从头部到脚部全套，感觉全身的筋骨头都得到了舒展。爽教练说每次最好做15分到20分钟的热身会很好，以后我会的，这次真的要坚持练习，因为我看到小伙伴们都很用功的，居然能跑一晚8千米，嗯，这榜样，我得努力学学，不然可真的是每次都看不到进步啊！今天还学习了6个体式，虽然动作还是很不到位，但我会加强练习的。在教导和练习过程中，教练甚是耐心，还进行一对一的指导，真是太感动啦！心平气和的语气，让我们很容易进入了状态，心情也伴随着这些不紧不慢的动作变得很平静。
最后10分钟放松，听着祈祷词，让我的心不受外在的环境影响得到了很平静的释放，很希望生活中都能以这样的状态面对所谓的烦恼！
末了，真的要感谢无偿教导我们的爽哥，辛苦啦，全程连续4个小时的直落，辛苦辛苦啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>户外随笔 </title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E6%88%B7%E5%A4%96%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E6%88%B7%E5%A4%96%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>户外随笔 文/肖伟丽
经历了一晚上半梦半醒的凌乱，
直到坐上地铁那一刻才感觉到踏实。
失眠源于我对今天的期待，因为我爱瑜伽。
除了兴奋和激动外，我找不到合适的词语来形容。
约见了美丽伙伴，认识了教练老师，
我们穿过弥漫阵阵海味的天桥去寻找那一方净土。
喧闹的环境，密集的人群涌动着，我们继续向前，
兜兜转转的寻觅是我们的热情，因为大家爱瑜伽。
从双腿盘起，呼吸顺畅中慢慢进入状态，
我由莫名的烦躁渐渐进入安静的冥想。
一呼一吸，感受内心世界，压力渐渐得以释放，
我没有天地合一的觉悟，但是我却被瑜伽深深吸引着。
由站到坐，由坐到趟，每一个体式都在我内心留下烙印，
我尽可能关注身体的变化，体会其中的感觉。
跟随老师的引导，我内心深处也不断掀起层层涟漪，
我找到了痛与通的边缘，我的涟漪源于瑜伽对我的改变。
榕树子、蚂蚁、飞虫的加入仿佛是来庆贺我们的蜕变，
我不禁住挑逗也短暂加入了动植物世界的拨弄。
在一声精、气、神的提醒中我把内心即将要飞出去的鸟儿规劝回来了，
我若因世界而狂躁，瑜伽世界岂容我走进，爱瑜伽就要学会淡定。
随着老师轻声细语的放松词，身体能量在休息中慢慢恢复，
此时我摒弃了对路人的在意，想象自己躺在绿绿的草地里仰望天空。
叮&amp;mdash;叮&amp;mdash;叮，哪来悦耳的滴水声？咦，好清澈的湖啊，
你是谁？为何在这里打坐？
我是瑜者，我在瑜伽世界里，我爱瑜伽。
后记:
课程结束后，阿爽重新给我们讲解了瑜伽的定义和理念，引导我们找准自己的练习目标。同时对我的提问也非常耐心地做了解答。当然少不了大家美美的合照啦，百合同学下次还和你一起耍。与阿爽和千里草的畅谈中让我收获了很多健身知识，谢谢你们，谢谢瑜伽让我遇见了大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>端午节户外瑜伽小记</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>端午节户外瑜伽小记 端午节户外活动其实是羊城通组织的，刚开始问我有没空，我说好的。后来看到几个群报名的人数也不少，教练也有安妮、煮雨……
时间定得那么早，我也屁颠屁颠地六点多爬起来，八点多到达珠江公园。随后小伙伴们也陆陆续续到来，整个场地几乎占满了……
本想着好好做一个学生，享受瑜伽。只是大家静坐调息一段时间后，煮雨教练还是来不了，安妮老师也指了指哗哗流水和喉咙。咳咳，只好本小爽硬着头皮上了。
从头到尾，我也只顾着自己做体式，自己念叨那零零碎碎的口令，没有去纠正或者辅助他们。这在课堂上是不行滴，而这次户外就当大家一起练习了。反正我每次都会提醒学员们要把握好“度”，不要有任何的疼痛感，舒适流畅合宜。
还好，户外的小伙伴都很纯粹很正向，分享食物交流习练，感觉真是热热闹闹的。难得的就是这份纯粹和心情。
（见到永恒大师等小伙伴，各个年龄段男女都有，人数不少）
（专心致志地来一场户外瑜伽，讲究的就是这份心情）
（火龙果带来瑜伽轮，大家都很有兴趣玩一下）
![img](C:\Users\Shawn&amp;rsquo;s PC\Documents\blog存档\端午节珠江公园户外\4,jpg)
（这位姑娘特别喜欢拍双人瑜伽）
（按照美苑的要求搭配的体式）
（那些说自己肌肉腿的小伙伴估计是没见过我穿短裤，肌肉腿不是你想有就能有，咳咳）
（美女拍的体式都是美的，何况瑜伽教练）
（少不了倒立练习）
（小池塘被清理了，睡莲都不见了，也没有影响小伙伴们拍体式照的热情）
（活动圆满结束，谢谢瑜伽小伙伴们的用心陪伴，一起共享健康快乐）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝶恋花 /阿爽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%9D%B6%E6%81%8B%E8%8A%B1%E6%89%93%E6%B2%B9%E8%AF%97/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%9D%B6%E6%81%8B%E8%8A%B1%E6%89%93%E6%B2%B9%E8%AF%97/</guid>
      <description>蝶恋花 /阿爽
黄石池边白莲开，瑜伽户外，倩影多姿彩。 荫生蕨草傍花木，鹅卵曲径通幽处。 亭里奇艺亭外道，亭外流光，亭里伽人笑。 笑而不语心灵犀，道是无情却有晴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>该怎么吃才好？</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%90%83%E6%89%8D%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%90%83%E6%89%8D%E5%A5%BD/</guid>
      <description>该怎么吃才好？ 前几天和一个久未见面的朋友一块儿吃饭，不可避免地聊了很多工作的话题，于是自然而然地引出怎么睡觉、怎么吃饭的“常识”。
那个时候，我又进一步理解了人跟人之间的常识是如此地不同。这位朋友还停留在：
“吃肉？会肥的&amp;hellip;”
“我不想要肌肉&amp;hellip;”
饮食这门科学，一到了杂食性的人类身上，就变成玄学了。
当我只是顺其自然地做一个普通人的时候，几乎人人都说吃素是健康的，却发现大部分人还是爱吃肉；相信市场上卖的东西是安全的、健康的，然而随着年纪增长，外吃的增加，身体每况愈下。
当我认真地去了解健身饮食，于是我发现了自己摄入高糖高油高碳水，优质蛋白竟然是缺乏的。
当我认真地去了解生酮饮食，于是我发现原来高脂低碳饮食也是正确的，不再认为优质脂肪是洪水猛兽。
诸如此类，每每伴随着科学认知的进步，学习的深入，观念也随之更新。起码，目前来讲，我倾向于均衡的健身饮食，血糖平稳的饮食。因为，这些特定人群取得的成绩是最棒的，看得见的，有事实证明的（不是道听途说的个案）。
另一个角度，也说明饮食没有唯一标准，人类是杂食性动物，个体情况太多变，没有绝对。
若家人朋友真要我建议科学合理的饮食，我会这样做：
1、先去医院做正规的检查，排除敏感源（如麸质过敏，乳糖不耐等等），清楚明确知道哪些东西不能吃，否则会导致过敏、发炎等后果。
2、一一尝试主流的、科学的饮食法。如均衡健身饮食、素食、低碳饮食等；最好每一个饮食法坚持1~3个月，看身体的指标变化，只有自己的身体是最诚实的。
3、综合实际情况（工作，家庭或者金钱考虑等），选择一种能够长期坚持，最有益对自己身心的饮食法。
大概建议，只能做到这里。有感于清明回家，听说不少熟知的人患有二型糖尿病，严重的还导致截肢，这是很悲哀的事情。很多二型糖尿病其实是可以通过改善饮食得到稳定甚至痊愈的，导致糖尿病的最大因素也是饮食不科学，导致血糖不稳定。
希望每一位亲朋好友都能够科学合理饮食，过健康快乐的生活。祝君好运！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迟来的问候</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E8%BF%9F%E6%9D%A5%E7%9A%84%E9%97%AE%E5%80%99/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E8%BF%9F%E6%9D%A5%E7%9A%84%E9%97%AE%E5%80%99/</guid>
      <description>迟来的问候 由于种种原因，广州公益瑜伽订阅号很久没有发布信息。小编心里想：这下可好，伽人们肯定全部取消关注了……
今日打开后台，意外发现伽人有增无减，内心涌起一股伴随责任的感动之情。2015年一定多发一些实在的公益瑜伽活动、课程信息，以及正确导向的瑜伽图文。
作为一个瑜伽爱好者，小编去年年底参加了瑜伽公益演出，认识了一帮可爱无私的伽人，他们的美丽和付出让我非常感动。同时希望更多的人能够认识瑜伽，受益于瑜伽，加入到健康快乐的瑜乐圈。
公益瑜伽排练演出的几张照片
为了一个共同的目标，本来陌生的一群人成了最好的瑜伽伙伴，一起练习，一起进步，感受到物质以上的愉悦。这种共鸣提升了我们灵魂的能量，愿惠及四方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云溪公园户外瑜伽</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B43%E6%9C%8822%E6%97%A5%E4%BA%91%E6%BA%AA%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%89%AA%E5%BD%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/2015%E5%B9%B43%E6%9C%8822%E6%97%A5%E4%BA%91%E6%BA%AA%E5%85%AC%E5%9B%AD%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%89%AA%E5%BD%B1/</guid>
      <description>2015年3月22日云溪公园活动剪影 感谢娟教练带课，感谢白云瑜伽群的组织，感谢可爱的伽人们。
娟教练</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽宝贝之梦梦的2015</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E6%A2%A6%E6%A2%A6%E7%9A%842015%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E6%A2%A6%E6%A2%A6%E7%9A%842015%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD/</guid>
      <description>瑜伽宝贝之梦梦的2015户外瑜伽 梦梦
2015年户外瑜伽回顾
又一年了，岁末盘点，一如既往，去悲存喜，去丑存美。
瑜伽路上，每一场的相遇,都是心旷神怡的邂逅。
走进大自然，徜徉于山水间，让身心与天地相连。
慢慢走，慢慢看，慢慢听，慢慢感悟……
一点点地，达到更深的境界，遇见更美好的自己。
珍惜，每一场的遇见；
收藏，每一段的美好。
感激，每一位老师将自己所学、所思、所践、无私的分享；
感激，每一位组织者的热心；
感激，每一位的伽友相伴……
2015，有你，有我，同在！
（1）大夫山，由永恒组织，简教练代课；
（2）萝岗香雪公园，由羊城通组织，心教练代课；
（3）植物园，由羊城通组织，河南瑜伽猴儿教练代课；
（4）云溪公园，由琴群主组织，大梅教练代课；
（5）二沙岛传祺公园，由CK组织，心教练代课；
（6）珠江公园，由CK组织，文文教练代课，村长教练协助指导；
（7）鹿湖公园、珠江公园，由蕙质兰心教练组织及代课；
（8）珠江公园、生物岛：由晓莉教练、教练苏苏、阿爽教练组织及代课；
（9）珠江公园，丹丹教练、阿爽教练组织及代课；
（10）凯云新世界楼盘瑜伽。CK组织，朵儿教练代课，第一次瑜伽收到丰厚礼物
（11）阳江海凌岛大角湾、马尾岛，阿文教练代课，与安妮、晓莉、大梅、海燕等美女教练同行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑜伽宝贝之叶子2015</title>
      <link>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E5%8F%B6%E5%AD%902015%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B7%B1%E6%83%85%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 20:09:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lucky.cm/posts/%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E5%8F%B6%E5%AD%902015%E6%88%B7%E5%A4%96%E7%91%9C%E4%BC%BD%E6%B7%B1%E6%83%85%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
      <description>瑜伽宝贝之叶子2015户外瑜伽深情回顾
图文 /叶子
户外啦，户外啦，换上飘逸的瑜伽服，背上瑜伽垫，我们整装出发啦！
户外瑜伽，可以感受新鲜的自然环境，能够更好的提高练习的效果；置身大自然清新的空气中，会不由自主地深呼吸；
户外瑜伽，通过呼吸提高血液含氧量，起到抚慰脏腑，按摩内脏的作用，加强心肺功能，可以放松身心；
户外瑜伽，亲近大自然，融合大自然。
每一次的习练都带来不同的遇见，收获不同的美；
瑜伽有缘，感恩每位伽人（老师，组织者，习练者），一起学习，一起享受过程，一起快乐！
1）萝岗香雪公园，赏梅，赏美人，赏瑜伽，赏空气。。。。。
2）华南植物园：走不同的线路，带着不同的心情一起瑜伽；
3）云溪公园：与更多的新伽人们同行；
4）麓湖公园：统一服装，清一色美女
2015，感恩一路相伴，美丽与喜悦！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
